<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Об издательстве on «Ультра.Культура» Издательство Ильи Кормильцева</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Об издательстве on «Ультра.Культура» Издательство Ильи Кормильцева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Серии</title>
      <link>/docs/series/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/series/</guid>
      <description>Серии жzл overdrive russkiy drive non-fiction вне серий поэзия cybertime энциклопедии новояз brave new world klassenkampf ultra.fiction </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05.09.2005 • «Фаланстер» снова с нами!</title>
      <link>/docs/context/5_falanster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/5_falanster/</guid>
      <description>“Фаланстер” снова с нами! Во вторник 6 сентября, магазин “Фаланстер” после перерыва возобновляет свою работу. Но на новом месте. Просьба обратить внимание.
Посетить магазин можно по адресу: Малый Гнездниковский переулок , дом 12/27, стр.3.
Как пройти: второй переулок направо после Бульварного кольца, если идти по Тверской в сторону Кремля. Ориентир — ресторан “Место встречи”, дом 12/27 — это второй дом переулка, если идти от Тверской. Вход в арке, второй этаж.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Редакция</title>
      <link>/docs/red/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/red/</guid>
      <description>Редакция В редакции в разное время делали и помогали делать книги разные люди. Кто-то приходил, кто-то уходил. Кто-то был «в штате», а кто-то, хоть и не был в штате — всё равно, что был. Даже не уверен, что все, кто здесь перечислен, когда-нибудь собирались в одной комнате одновременно. Не исключено, что кого-то забыл 😞  Илья Кормильцев, главный редактор
Александр Касьяненко, директор и арт-директор
Алексей Цветков, редактор
Ирина Глущенко, редактор, переводчик</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>06.09.2005 • Окончание реконструкции</title>
      <link>/docs/context/10_reconstrucion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/10_reconstrucion/</guid>
      <description>Окончание реконструкции Дорогие друзья!
После непродолжительного технического перерыва сайт нашего издательства вновь начинает свою работу в «нормальном» режиме. Теперь на сайте вы можете не только узнавать о наших книжных новинках и различных событиях — презентациях книг и книжных выставках, но и сможете высказать свое, нам далеко не безразличное, мнение по поводу наших книг и пр. Или просто — по поводу.
Издательство «Ультра.Культура»
P.S. Создателем прежнего сайта, осуществлявшим его техническую поддержку на протяжении всего времени его существования был замечательный специалист, да и просто очень хороший человек, Левон Газарян, которому редакция выражает свою самую сердечную благодарность и признательность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В плену у мертвецов • Эдуард Лимонов</title>
      <link>/docs/books/001_mertvec/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/001_mertvec/</guid>
      <description>Эдуард Лимонов • В плену у мертвецов • жzл • 11.11.2002 Тюремный дневник выдающегося современного русского писателя — не только и не столько рассказ о нравах Лефортовской крепости, сколько полный страстной полемики и смелых наблюдений комментарий к нынешнему состоянию российского общества. Жанр этой книги не поддается определению – это органическое сочетание мемуаров, эссе и политического памфлета, перемежающееся яркими описаниями условий существования политического заключенного.  Пресса и контекст Александр Орлов. Лимонов: тюрьма и суд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.2005 • Поэтический десант во Львов</title>
      <link>/docs/context/20_lvov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/20_lvov/</guid>
      <description>Поэтический десант во Львов Приезд главного редактора издательства “Ультра.Культура” во Львов – событие не до конца понятое украинской стороной, но, безусловно, важное для украинского культурного контекста. Дело в том, что Илья представляет тот тип издателей, которых Украина не видывала – это издатель весьма радикальных текстов, издатель в той или иной мере опасной литературы, призванной в отдельных случаях пробуждать читателя от “сна рассудка”. Фактически, это представитель той ниши книжного рынка, которой в Украине не существует.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Города красной ночи • Уильям Берроуз</title>
      <link>/docs/books/002_goroda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/002_goroda/</guid>
      <description>Уильям Берроуз • Города красной ночи • Перевод: Артем Аракелов • overdrive • 20.03.2003 Роман Уильяма Берроуза «Города Красной Ночи» (1981) – первая часть трилогии, увенчавшей собой литературное творчество великого американского писателя. Уникальное произведение, совместившее в себе приемы научной фантастики, философской прозы и авантюрного романа «Города Красной Ночи» оказали и продолжают оказывать огромное влияние на мировое искусство.  Пресса Владимир Кирсанов. Рецензия на книгу Берроуза «Города красной ночи» (gay.ru) &amp;ldquo;Города красной ночи&amp;rdquo; (1981) – первая часть романной трилогии, которой Уильям Берроуз подводит своеобразный итог своей литературной карьеры, впервые выходит в России.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23.09.2005 • Литературный перформанс «Они сошлись, вода и пламень»</title>
      <link>/docs/context/30_falanster_bilingua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/30_falanster_bilingua/</guid>
      <description>Литературный перформанс «Они сошлись, вода и пламень» 25 сентября, воскресенье.
Совместная распродажа книг, затопленных при пожаре в «Билингве» и сожженных в «Фаланстере».
Вечер пройдет при поддержке друзей Билингвы и Фаланстера.
Участвуют: Евгений Бунимович, Лев Рубинштейн, Данила Давыдов, Илья Кормильцев, Света Литвак и др.
Начало в 19.00
Петровка, 26, стр. 8. Клуб “Улица ОГИ”.
На фото — книга, горевшая в «Фаланстере».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парадоксия • Лидия Ланч</title>
      <link>/docs/books/003_paradoxia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/003_paradoxia/</guid>
      <description>Лидия Ланч • Парадоксия: Дневник хищницы • Перевод: Татьяна Покидаева • overdrive • 20.03.2003 Это шокирующий автобиографический дневник Лидии Ланч – бродяги, воровки, проститутки и наркоманки, где она предпочитает описывать свои извращенные связи с подонками всех сортов. О пропорциях вымысла и реальности каждый будет догадываться самостоятельно. Но, как сказал в своем предисловии к книге Хьюберт Селби-младший, возможно, вам придется столкнуться лицом к лицу с некоторым аспектами собственной личности, которые остерегались исследовать, если вам хватит смелости прочитать книгу с открытым умом и сердцем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19.09.2005 • Илья Кормильцев: «Агрессивные зверушки-националисты — явление интернациональное»</title>
      <link>/docs/context/40_zverushki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/40_zverushki/</guid>
      <description>«Агрессивные зверушки-националисты – явление интернациональное», – Илья Кормильцев Интервью И.Кормильцева информационному агенству Новый Регион Львов, Сентябрь 19 (Новый Регион, Алексей Неживой) – В интересах Украины стать федеральным государством, «оранжевая революция» – продукт медиа-манипуляций, а проблему русского языка придумали политики. Об этом сказал в интервью «Новому Региону» в прошлом автор песен группы «Наутилус-Помпилиус», а ныне поэт и издатель, работающий в области контркультуры Илья Кормильцев.
Корреспондент «Нового Региона» связался с Кормильцевым по телефону, когда он сошел со сцены, установленной на проспекте Свободы во Львове, где читал уличной публике свои стихи и «чесал» хип-хоп.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Марихуана — запретное лекарство</title>
      <link>/docs/books/004_marihuana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/004_marihuana/</guid>
      <description>Лестер Гринспун, Джеймс Бакалар • Марихуана — запретное лекарство • Перевод: Михаил Кривенюк • non-fiction • 09.04.2003 Одно из самых древних культурных растений известных человечеству в настоящее время демонизировано и криминализировано. Справедливо ли это? Распространяется ли на коноплю древняя врачебная мудрость: «В больших дозах – яд, в правильных – лекарство»? Серьезное исследование о медицинских и биологических аспектах воздействия препаратов растений рода Cannabis. Библия сторонников легализации.  Пресса Александр Агеев. Рецензия на книгу Лестера Гринспуна и Джеймса Бакалара «Марихуана — запретное лекарство» (russ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.09.2005 • Дружеский десант. Завершился фестиваль российской книги во Львове</title>
      <link>/docs/context/50_desant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/50_desant/</guid>
      <description>Дружеский десант. Завершился фестиваль российской книги во Львове Все вокруг очень напоминало прошлый год. В прошлом сентябре, ровно накануне «померанцевой революции», российские книгоиздатели впервые собрались с мужеством и выехали на львовский книжный форум. Успех российского стенда тогда превзошел все ожидания: книги сметали с прилавков в одночасье и требовали привозить еще. В этом году над палацем Мистецтв на улице Коперника так же ярко светило солнце. И слоган «Территория книги—территория свободы», поразивший год назад своим радикализмом, по-прежнему возвышался над зданием форума.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Другая Россия • Эдуард Лимонов</title>
      <link>/docs/books/005_altrussia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/005_altrussia/</guid>
      <description>Эдуард Лимонов • Другая Россия • вне серий • 18.04.2003 Написанные в лефортовской тюрьме и обращенные к нам бескомпромиссные лекции культового современного русского писателя и общественного деятеля Эдуарда Лимонова заставляют нас вновь задуматься о социальном устройстве и культурных традициях, от которых зависит наше ближайшее будущее.  Пресса и контекст Лимонов в Петербурге Накануне по всему Питеру можно было наблюдать плакаты с двусмысленным лозунгом «Лимонов в Петербурге!» и тюремным портретом писателя. В действительности же в Петербурге готовилась презентация новой книги Лимонова «Другая Россия» и вечер, посвященный писателю и его скорому приговору в саратовском суде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09.10.2005 • Поэт постчеловечества</title>
      <link>/docs/context/60_proza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/60_proza/</guid>
      <description>Анатолий Ульянов. Поэт постчеловечества Интервью с Ильей Кормильцевым
Легендарный поэт-текстовик «Наутилуса», а ныне главный редактор радикально-экстравагантного российского издательства «Ультра.Культура» Илья Кормильцев похож на растение. Такое умозаключение «ПРОЗА» сделала во время интервью, взятого у Ильи на 12-ом Форуме Издателей во Львове. И всё потому, что во время этого интервью стало понятно, что Кормильцев отвечает на вопросы весьма специфическим образом. Вопросы, под метафизическим давлением Ильи, утрачивали свой конкретный смысл и, скорее, служили отправными точками, из которых Кормильцев-растение разрастался в актуальную философию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аллах не любит Америку</title>
      <link>/docs/books/006_allah/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/006_allah/</guid>
      <description>Адам Парфрей (сост.) • Аллах не любит Америку • non-fiction • 25.04.2003 После 11 сентября 2001 фундаменталистский ислам оказался в центре внимания СМИ, политиков, исследователей и простых людей всего мира. Но несмотря на все внимание к этому религиозно-политическому движению, что мы знаем о нем, кроме общих утверждений? Восполнить этот пробел призвана эта книга, представляющая собой антологию фундаменталистской исламской мысли и пропаганды, освещающей все основные направления и течения, составляющие это многоликое и противоречивое движение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13.10.2005 • Юлия Рахаева, интервью с Ильей Кормильцевым</title>
      <link>/docs/context/70_poezd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/70_poezd/</guid>
      <description>Юлия Рахаева, интервью с Ильей Кормильцевым (Вечерняя Москва) В свое время, когда все сходили с ума от песен «Наутилуса Помпилиуса», я представляла автора стихов таким мрачным тощим меланхоликом с суицидальными задатками. А он оказался крепким сангвиником со здоровым цветом лица. Каким образом человек такой наружности может писать тексты типа: «Я пытался уйти от любви,/ Я брал острую бритву и правил себя,/ Я укрылся в подвале, я резал/ Кожаные ремни, стянувшие слабую грудь…» и так далее?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Антология современного анархизма и левого радикализма</title>
      <link>/docs/books/007_anarh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/007_anarh/</guid>
      <description>Алексей Цветков (сост.) • Антология современного анархизма и левого радикализма • вне серий • 14.05.2003 Уникальный для российского читателя шанс познакомиться с взглядами нынешних противников глобального капитализма и составить представление об актуальной антибуржуазной культуре. В первый том входят авторы, наиболее тесно связанные с разными версиями анархизма, такие как Даниэль Герен, Хаким Бей, Ноам Хомский и многие другие. Во второй том входят авторы революционного левого радикализма, менее связанные с анархистской теорией и практикой, такие как Франц Фанон, Андре Горц, Тони Негри, Борис Кагарлицкий и многие другие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27.10.2005 • Пресс-релиз партии «Родина» и газеты «Завтра»</title>
      <link>/docs/context/80_rodina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/80_rodina/</guid>
      <description>ВНИМАНИЮ СМИ. ПРЕСС-РЕЛИЗ Руководство партии «Родина» и редакция газеты «Завтра» приглашают Вас на пресс-конференцию с участием Д. О. Рогозина и А. А. Проханова, на которой будет объявлено о стратегическом сотрудничестве партии и газеты на основе общей идеологии социал-патриотизма, единого понимания социальных и политических целей, создания объединенного фронта патриотов перед лицом катастрофических последствий нынешнего правления.
«Меморандум о единстве газеты и партии» совпадает с началом выборной кампании в Московскую городскую Думу, во время которой это единство найдет свое полное подтверждение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Восстание среднего класса • Борис Кагарлицкий</title>
      <link>/docs/books/008_midl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/008_midl/</guid>
      <description>Борис Кагарлицкий • Восстание среднего класса • non-fiction • 30.06.2003 Профессиональный социолог и политолог с диссидентским прошлым Борис Юльевич Кагарлицкий в своей новой книге анализирует антиобщественный характер сегодняшней «глобализации сверху», выгодной элитам, и противопоставляет ей проект «глобализации снизу», выгодной большинству населения планеты. Главным субъектом позитивных изменений в настоящий момент Кагарлицкий считает средний класс, доказывая это на новейшем материале: хакеры, герои мультфильмов, биржевые кризисы, экологические и антиглобалистские выступления. Популярность изложения делает книгу доступной для самого широкого круга читателей, интересующихся социальными вопросами и политическим прогнозированием.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.11.2005 • 5000000 рублей</title>
      <link>/docs/context/90_5mln/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/90_5mln/</guid>
      <description>5 000 000 5000000 рублей — сумма компенсации морального ущерба, который понесла прогрессивная православная общественность, а так же 195 членов Союза художников во главе с Дроздовым Андреем Юрьевичем начиная с 18 января и заканчивая 15 февраля с. г.
Напомним суть вопроса.
С 18 января по 15 февраля 2005 г. в Центральном Доме художника (Крымский вал, 10) (залы 22–27) прошла выставка «Новейшее искусство постсоветского пространства», организованная учреждением культуры «Галерея Марата Гельмана». Выставка являлась частью масштабного проекта «Россия-2», целью которого, по замыслу авторов, было создание культурной системы, параллельной официозной, посредством объединения творческих групп на рабочей художественной площадке, открытой для свободного доступа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Медиавирус • Дуглас Рашкофф</title>
      <link>/docs/books/009_virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/009_virus/</guid>
      <description>Дуглас Рашкофф • Медиавирус • Перевод: Денис Борисов • non-fiction • 25.07.2003 Книга известного американского специалиста в области средств массовой информации рассказывает о возникновении в конце двадцатого века новой реалии – «инфосферы», включающей в себя многочисленные средства передачи и модификации информации. Дуглас Рушкофф не только описывает это явление, но и поднимает ряд острых вопросов: Насколько человечество, создавшее инфосферу, контролирует протекающие в ней процессы? Не грозит ли неуправляемое увеличение объемов информации, вырабатываемой человечеством, возникновением опасных медиа-вирусов, искажающих восприятие реальности?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>06.11.2005 • Толстый в Фаланстере</title>
      <link>/docs/context/100_tolsty/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/100_tolsty/</guid>
      <description>Толстый в Фаланстере Владимир Котляров, более известный, как Толстый – бескомпромиссный художник, равно признанный и в России и во Франции, где он жил последние двадцать лет. Основатель «вивризма» и «мейларта», издатель французского авангардного журнала «Мулета» и газеты «Вечерний Звон», Толстый взаправду распинал себя на кресте и снимался во многих европейских фильмах, как «неформатных», так и вполне мейнстримовых. Свой новый проект, серию «журналов-картин», он представляет в Москве, а точнее, в московском книжном магазине «Фаланстер», 9-ого ноября в 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Скины: Русь пробуждается • Дмитрий Нестеров</title>
      <link>/docs/books/010_skin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/010_skin/</guid>
      <description>Дмитрий Нестеров • Скины: Русь пробуждается • overdrive • 31.07.2003 Первый роман молодого московского прозаика Дмитрия Нестерова посвящен быту, будням и мировоззрению скинов – агрессивной городской субкультуры «бритоголовых», посвятивших себя идеям «очищения арийской расы» и «восстановления имперской гордости». Автор знает мир неонацистов не понаслышке и убедительно показывает как психологический портрет отечественного «скина», так и социальные причины, приводящие молодого человека к такой форме протеста против современного мира.  P. S. Книга запрещена решением Ленинского районного суда города Оренбурга от 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09.11.2005 • Джемаль против Жириновского</title>
      <link>/docs/context/110_jh_vs_zh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/110_jh_vs_zh/</guid>
      <description>Джемаль против Жириновского Внимание! Сегодня в 22.40 на канале НТВ в программе В. Соловьева “К барьеру!” состоится интеллектуальная дуэль между Гейдаром Джемалем и Владимиром Жириновским. Главный редактор нашего издательства Илья Кормильцев выступит в этой программе в непривычном для себя амплуа секунданта Г.Джемаля.
Смотреть всем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дневник Тернера • Эндрю Макдональд</title>
      <link>/docs/books/011_turner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/011_turner/</guid>
      <description>Эндрю Макдональд • Дневник Тернера • Перевод: Людмила Володарская • overdrive • 31.07.2003 В этом романе-антиутопии, ставшем культовым среди определенных слоев американского общества рассказывается о страшном гипотетическом будущем Америки, разодранной расовыми конфликтами и спаленной огнем термоядерной гражданской войны. К содержащимся в нем предположениям можно относится как к бреду сумасшедшего, а можно – как к гениальному предвосхищению: все здесь зависит исключительно от убеждений читателя.  Пресса eska. Новые приключения комиссаров в пыльных шлемах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19.11.2005 • Динамичный логотип</title>
      <link>/docs/context/120_gif/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/120_gif/</guid>
      <description>Выражаем благодарность Редакция “Ультра. Культура” выражает искреннюю благодарность товарищу Ольге (yaznaschur) за проявленную инициативу в деле добровольного и бесплатного “оживления” логотипа на нашем официальном сайте. Спасибо, Оля. Ты настоящий друг! http://www.livejournal.com/users/yaznaschur/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Революционное самоубийство • Хьюи Ньютон</title>
      <link>/docs/books/012_newton/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/012_newton/</guid>
      <description>Хьюи Ньютон • Революционное самоубийство • Перевод: Татьяна Давыдова • жzл • 31.07.2003 Легендарный герой американской прессы, основатель «Черных Пантер», философ, пропагандист, политический заключенный и профессиональный революционер Хьюи Перси Ньютон незадолго до трагической гибели сам написал свою биографию. «Революционное самоубийство» это не только детективная история жизни бунтаря, дружившего с кубинскими революционерами, китайскими хунвейбинами и скандальным парижским драматургом Жаном Жене, но и редкая возможность почувствовать атмосферу тех «безумных лет», когда восстания черных в гетто, захваты студентами университетов и «акции» против полиции воспринимались интеллектуалами как начало необратимых и долгожданный изменений в структуре всей западной цивилизации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24.11.2005 • Открытие галереи в Фаланстере</title>
      <link>/docs/context/130_mitki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/130_mitki/</guid>
      <description>Открытие галереи В эту субботу, 26-ого ноября в дружественном нашему издательству магазине “Фаланстер” при огромном стечении народa состоится открытие художественной галереи. Свою работу галерея начнет с выставки питерского объединения художников “Митьки”. Специально для участия в мероприятии прибудут: Д. Шангин, В.Шинкарев, А. Филлипов.
Начало в 19 часов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Миллион первый • Алла Дудаева</title>
      <link>/docs/books/013_dudaev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/013_dudaev/</guid>
      <description>Алла Дудаева • Миллион первый • жzл • 11.08.2003 В книге повествуется о жизненном пути первого президента Чечни, раскрываются особенности чеченского народа, его стремление к независимости. Она позволяет понять характер Джохара Дудаева, его взгляды на жизнь. Название книги – «Миллион первый» – связано с известным высказыванием покойного президента: «Как-то у него спросили: “А сколько у чеченцев генералов?”, на что Джохар Дудаев ответил: “Каждый чеченец – генерал, я же только миллион первый!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24.11.2005 • Путин проснулся и бузит </title>
      <link>/docs/context/140_genlinia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/140_genlinia/</guid>
      <description>Путин проснулся и бузит Сегодня продолжилась осада редакции газеты «Генеральная линия». Около 13:30 к помещению на Каширском шоссе (д. 54, корп. 2) подъехали три машины с людьми, которые выглядят как бандиты, их сопровождают сотрудники милиции. В ультимативной форме они потребовали от нацболов покинуть редакцию. При себе у них был автоген.
Стоит повторить, что никаких законных оснований, никаких документов для выселения редакции из помещения нет. Только голое желание вконец оборзевшой хунты г-на Путина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Американский психопат • Брет Истон Эллис</title>
      <link>/docs/books/014_psihopat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/014_psihopat/</guid>
      <description>Брет Истон Эллис • Американский психопат • Перевод: Владимир Ярцев, Татьяна Покидаева • overdrive • 18.08.2003 Один из самых влиятельных и талантливых писателей Generation X, Брет Истон Эллис (р. 1964) — плоть от плоти принадлежит эпохе «массового потребления» и псевдо-иронического наплевательского отношения к окружающему миру, известной как «Гнилые Восьмидесятые Поколения Свиней». В 1991 году он буквально ворвался на первые полосы газет с абсолютно убойным хитом — романом «Американский психопат». Чудовищно жестокая, бесстыдно аморальная история серийного убийцы-яппи вызвала невероятный скандал среди читателей и в прессе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30.11.2005 • Non-fiction’2005! </title>
      <link>/docs/context/150_nf2005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/150_nf2005/</guid>
      <description>Non-fiction’2005! С 30 ноября по 4 декабря 2005 года Центральный дом художника представляет VII Международную ярмарку интеллектуальной литературы non/fiction. Издательство «Ультра. Культура» примет участие в выставке с собственным радикально оформленным стендом и несколькими акциями с участием главного редактора Ильи Кормильцева.
Итак:
3-го декабря на стенде издательства «Иностранка» в 13 часов Илья прочтет свои переводы из нового, презентуемого «Иностранкой», сборника стихов Мишеля Уэльбека, а в 15 часов, уже на стенде издательства «Открытый мир» — автограф-сессия Кормильцева по поводу выхода сборника его стихов и прозы «Никто из ниоткуда».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Красный Франкенштейн • Олег Шишкин</title>
      <link>/docs/books/015_frank/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/015_frank/</guid>
      <description>Олег Шишкин • Красный Франкенштейн • non-fiction • 11.09.2003 Сенсационное историческое исследование Олега Шишкина посвящено секретным медицинским экспериментам 20-х годов. После смерти Ленина большевистская элита заинтересовалась сначала особенностями устройства мозга вождя, а потом поставила перед учеными задачу преодолеть человеческое старение и создать гибрид человека и шимпанзе. В новом свете Шишкин показывает многих политических и научных знаменитостей той эпохи. Особую актуальность книга получает на фоне современных дискуссий о моральности клонирования.  Пресса Олег Тюлькин.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02.12.2005 • Милиция штурмует квартиру с лимоновцами в Москве</title>
      <link>/docs/context/160_sturm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/160_sturm/</guid>
      <description>Милиция штурмует квартиру с лимоновцами в Москве 22:45
Сотрудники правоохранительных органов пытаются проникнуть в частную квартиру члена НБП, где хранятся документы для регистрации НБП в качестве политической партии, сообщил “Интерфаксу” в четверг вечером один из лидеров НБП Владимир Абель. “Около 20 минут назад сотрудники милиции попытались проникнуть в частную квартиру, хозяином которой является член НБП”, — отметил он. По его словам, в квартире “хранятся 50 тыс. подписей и другие документы, которые члены НБП планировали сдать в Регистрационную палату”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Русское психо • Эдуард Лимонов</title>
      <link>/docs/books/016_psycho/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/016_psycho/</guid>
      <description>Эдуард Лимонов • Русское психо • вне серий • 11.09.2003 В своих тюремных эссе Эдуард Лимонов рассуждает о притягательности и отчаянии террора, солдатах, бегущих с оружием из российских воинских частей, взрывоопасной энергии диких девочек, национальных особенностях следственных действий и многом другом. Писатель сравнивает христианскую и исламскую культуры, подъезды и свалки, харизматических лидеров и культовых писателей разных стран и эпох. Каталогизирует свой яркий жизненный опыт и делает выводы, которые наверняка заставят спорить с ним очень многих.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02.12.2005 • Non-fiction’2005. 1 декабря. Фотоотчет</title>
      <link>/docs/context/170_nf_foto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/170_nf_foto/</guid>
      <description>Non-fiction’2005. 1 декабря. Фотоотчет Итак, “Ультра.Культура” на non-fiction’ 2005.
Будни борьбы за распространение интеллектуальной литературы. На переднем крае.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Контрольный выстрел • Эдуард Лимонов</title>
      <link>/docs/books/017_vystrel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/017_vystrel/</guid>
      <description>Эдуард Лимонов • Контрольный выстрел • вне серий • 11.09.2003 «Контрольный выстрел» – сборник эссе, написанных Эдуардом Лимоновым в тюрьме. Они балансируют на грани между мемуарной прозой и провокационной журналистикой, касаясь самых чувствительных узлов нервной системы нашего общества. Лимонов анализирует символизм таких понятий национального бессознательного, как хлеб, мясо, деньги, кино, железная дорога. В поле его зрения попадают положение женщины, смысл костюма, эстетика оперы и балеты, культура кладбищ. Цивилизация алкоголя противопоставляется цивилизации гашиша.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02.12.2005 • Атака на НБП продолжается</title>
      <link>/docs/context/180_nbp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/180_nbp/</guid>
      <description>Атака на НБП продолжается Как только что сообщил сайт polit.ru, 10 милиционеров, представившихся сотрудниками УБОП Северо-Восточного округа столицы, в данный момент пытаются вскрыть дверь в квартиру пресс-секретаря НБП Александра Аверина. Как передает корреспондент «Полит.ру», кроме него в квартире находятся Роман Попков и Владимир Абель; дверь они открывать не собираются. Сейчас милиционеры вызвали МЧС. О причинах происходящего они ничего не говорят. 02 декабря 2005, 14:18
Update: nbp-info.ru сообщает, что продолжается осада квартиры пресс-секретаря НБП Александра Аверина (Староалексеевская д.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Трави трассу. Сатана! Сатана! Сатана! • Тони Уайт</title>
      <link>/docs/books/018_trassa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/018_trassa/</guid>
      <description>Тони Уайт • Трави трассу. Сатана! Сатана! Сатана! • Перевод: Анна Комаринец, Денис Борисов • overdrive • 22.09.2003 Английский писатель Тони Уайт – представитель направления, именуемого «аван-трэшем». Суть «аван-трэша» в том, что серьезные идеологические проблемы современности пакуются в подчеркнуто бульварную оболочку: тем самым суть их зачастую обнажается и через комическую неораблезианскую стилистику становится возможным увидеть лежащую под их поверхностью манипуляцию общественным сознанием. А если вас не хочется вникать так глубоко в философию масс-культуры, вы вольны видеть в романах Уайта всего лишь веселую пародию на дутую серьезность многих современных авангардных течений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.12.2005 • И вот явился он - Никто из Ниоткуда</title>
      <link>/docs/context/190_nikto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/190_nikto/</guid>
      <description>И вот явился он - Никто из Ниоткуда (Алексей Тарасенко) Итак, вчера, 3 декабря, на выставке non/fiction’2005, на стенде издательства «Открытый мир» состоялась презентация новой книги легендарного поэта, а теперь главного редактора издательства «Ультра.Культура» Ильи Кормильцева — «Никто из Ниоткуда».
«Никто из ниоткуда» — это сборник поэтических и прозаических текстов, написанных в разное время, своего рода творческий отчет перед читателями за уже прошедший, «доиздательский», период, который был представлен прежде всего работой Кормильцева с группой «Наутилус Помпилиус».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05.12.2005 • Презентация новой книги Ильи Кормильцева</title>
      <link>/docs/context/200_nikto_p/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/200_nikto_p/</guid>
      <description>Презентация новой книги Ильи Кормильцева Во вторник 6 декабря в рамках литературной программы книжного магазина “Букбери”
Илья КОРМИЛЬЦЕВ
представляет новую книгу “Никто из ниоткуда: стихи, проза и прочее” (издательство “Открытый мир”).
Вечер прйдет в литературном кафе “Букбери” (Никитский бульвар, д. 17). Начало в 19.00.
Вход свободный
Ведущий программы — Глеб Шульпяков.
http://www.bookberry.ru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Терроризм изнутри • Брюс Хоффман</title>
      <link>/docs/books/019_terror/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/019_terror/</guid>
      <description>Брюс Хоффман • Терроризм изнутри • Перевод: Е. Сажина • non-fiction • 22.11.2003 Терроризм возник не вчера – у него долгая история. В этой книге об истории возникновения термина «террор» и его эволюции рассказывает видный американский аналитик, долгое время работавший ведущим правительственным экспертом по этой проблеме. Переход от государственного террора к террору одиночек, а от него – к террору организованному, смещения географических центров террористической деятельности из региона в регион, особенности отдельных разновидностей терроризма – все эти вопросы подробно рассмотрены в книге Хоффмана.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стихотворения • Эдуард Лимонов</title>
      <link>/docs/books/020_limonov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/020_limonov/</guid>
      <description>Эдуард Лимонов • Стихотворения • поэзия • 20.11.2003 Наиболее полное собрание стихов Эдуарда Лимонова, которое охватывает все периоды его творчества и включает в себя как известные поэтические сборники «Русское» и «Мой отрицательный герой», так и стихи последних лет, написанные в тюрьме и на воле. Эдуард Лимонов начинал свою литературную биографию неофициальным поэтом в Москве 60-х годов, прославился как авантюрный и провокационный прозаик уже в эмиграции, но продолжал писать стихи параллельно с романами, рассказами и статьями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07.12.2005 • Никто из ниоткуда в “Букбери” </title>
      <link>/docs/context/210_bukberi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/210_bukberi/</guid>
      <description>Никто из ниоткуда в “Букбери” Литературный творческий вечер Ильи Кормильцева, представлявшего свою новую книгу “Никто из ниоткуда” в магазине “Букбери”, состоялся! Как это стало уже традиционно для литературных вечеров в “Букбери” на Никитском, презентация книги прошла в теплой и уютной, почти домашней атмосфере. Илья прочитал несколько своих стихотворений и рассказов, после чего ответил на вопросы присутствующих и раздал автографы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Революция пророков • Гейдар Джемаль</title>
      <link>/docs/books/021_djemal2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/021_djemal2/</guid>
      <description>Гейдар Джемаль • Революция пророков • non-fiction • 20.11.2003 Гейдар Джемаль – интеллектуал с международной известностью и контркультурным прошлым. Собрание его философских работ и лекций разрушает множество популярных стереотипов. Современное мусульманское мировоззрение предстает перед нами во всей своей парадоксальности. Религиозная миссия пророков противопоставляется клерикальной практике жрецов. Противоборство Системы и Восстания превращается в вечную проблему для каждого из людей, слово «традиция» обретает взаимоисключающие значения, а единобожие указывает на уникальный выход из постмодернистского тупика.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.12.2005 • «Никто из ниоткуда» в «Фаланстере»</title>
      <link>/docs/context/220_nikto_falanster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/220_nikto_falanster/</guid>
      <description>Внимание! В эту пятницу, 23-его декабря, в магазине “Фаланстер” состоится презентация книги Ильи Кормильцева “Никто из ниоткуда”.
Автор прочтет избранные произведения из книги и раздаст автографы.
Илья Кормильцев – поэт, переводчик, оригинальный прозаик, издатель (он возглавляет радикальное издательство “Ультра.Культура”). Известен он стал в конце 80-х годов, и прежде всего как автор большинства текстов песен группы “Наутилус Помпилиус”. Странные слова, нервные, порой сюрреалистические, с изломанным, прерывающимся, но неизменно стремящимся куда-то вперед, вверх ритмом; лирические, предельно личные, но как бы и внеземные чувства, – такие впечатления складывались у меня тогда от песен, которые слушала тогда вся страна (во всяком случае, молодая часть ее населения).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Невесты Аллаха • Юлия Юзик</title>
      <link>/docs/books/022_uzik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/022_uzik/</guid>
      <description>Юлия Юзик • Невесты Аллаха • non-fiction • 25.11.2003 Кто они, те чеченские женщины, которые надевают пластит и взрывают себя посреди толпы? Московская журналистка собрала сенсационное досье на всех женщин-шахидок, принесших себя в жертву войне. Их биографии, семьи, связи, убеждения и последние часы жизни… «Я пишу о женщинах&amp;hellip; камикадзе, взрывающих мою страну. Я хочу рассказать вам, кто они такие. Я хочу, чтобы вы знали каждую из них в лицо. Чтобы знали, как и ПОЧЕМУ она взрывается».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24.12.2005 • “Эй вы там, на другой стороне холма…</title>
      <link>/docs/context/230_terranova1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/230_terranova1/</guid>
      <description>“Эй вы там, на другой стороне холма…” Интервью с Ильёй Кормильцевым. Интервьюировал Алекс Федосеев
http://www.terra-nova.us/2005_03/2005-03-03.html
Журнал “Terra-nova”.
Илья Кормильцев – поэт, переводчик, философ, основатель и главный редактор издательства “Ультра.Культура”. Легендарный автор текстов свердловских рок-групп в 80-е и 90-е годы: Трек, Урфин Джюс, Nautilus Pompilius.
Живёт в Москве. Автор множества книг и статей.
Давайте вспомним уже ставшие дремучими ранние и средние восьмидесятые.
Самая продвинутая молодёжь страны активно слушала в то время героического Макаревича, заворачивающего за очередной поворот в поисках очередного дома, затем хулиганствующего Гребенщикова с опусами о телевизоре, трактористах и старике Козлодоеве, прибалтов с западными аранжировками и непонятными текстами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Суперприсутствие • Алексей Цветков</title>
      <link>/docs/books/023_super/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/023_super/</guid>
      <description>Алексей Цветков • Суперприсутствие • вне серий • 25.11.2003 Может ли телевидение стать инструментом освобождения сознания, а реклама – сигналом к восстанию? Как связаны между собой идеи современных нонконформистов и средневековые гностические ереси? В чем состоит политический смысл популярности «зеленых человечков» и телесериала про Никиту? Новая книга Цветкова посвящена стратегиям «позднего капитализма» и самым удачным формам сопротивления глобальному мировому порядку: от метателей тортов до мексиканских и колумбийских партизан, от антиглобалистов до теологов освобождения, от хакеров и сквотеров до авангардных художников, от растаманов до неомарксистов и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30.12.2005 • С новым годом!</title>
      <link>/docs/context/240_hny2005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/240_hny2005/</guid>
      <description>Дорогие друзья! В преддверии столь замечательного и воистину общечеловеческого праздника, редакция нашего издательства поздравляет вас с Новым годом, и желает вам всего того, что вы сами себе желаете, потому как пожелать вам чего-то лучшего, нежели вы сами себе желаете, мы, конечно же, не сможем.
В новом году, если не произойдет чего-нибудь экстраординарного, типа падения гигантского метеорита, нашествия марсиан или ядерной войны (и т. д., и т. п.), нас с вами ждет еще много новых книг и интересных встреч, о которых мы будем стараться сообщить вам заранее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последние пионеры</title>
      <link>/docs/books/024_pioner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/024_pioner/</guid>
      <description>Алексей Рафиев (сост.) • Последние пионеры • вне серий • 25.11.2003 Новый официоз неизбежно порождает новый андерграунд. Последние Пионеры – поколение, которое еще носило красные галстуки, но в новой действительности столкнулось с абсолютно неожиданными формами и нормами поведения. Наступила эпоха «философов-предпринимателей», слова «Аврора» и «Рейхстаг» приобрели совершенно другой смысл, белые колготки ассоциируются со снайперами в Чечне, бритая голова предполагает арийскую татуировку, в больших городах ловят каннибалов и взрывают дома, купленная родословная становится аргументом в споре, а идеалом бунтующего поэта представляется Лотреамон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12.01.2006 • Книга как улика</title>
      <link>/docs/context/250_ulika/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/250_ulika/</guid>
      <description>Книга как улика Лимоновцев направили на экспертизу (КОНСТАНТИН Ъ-ВОРОНОВ, Новосибирск, КоммерсантЪ № 3 (№ 3334) от 12.01.2006, ЧТ) Новосибирский облсуд вчера направил на стационарную психиатрическую экспертизу активистов местного отделения Национал-большевистской партии (НБП) Николая Балуева и Вячеслава Русакова. Они обвиняются в подготовке терактов на железной дороге и в зданиях УФСБ. Нацболы считают обвинение надуманным.
Процесс по делу новосибирских нацболов начался во вторник. Поддержать подсудимых пришел командир симпатизирующего НБП новосибирского отделения “Авангарда красной молодежи” Вадим Иванов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фенэтиламины, которые я знал и любил • Александр и Энн Шульгины</title>
      <link>/docs/books/025_shulgin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/025_shulgin/</guid>
      <description>Саша и Энн Шульгины • Фенэтиламины, которые я знал и любил • Перевод: Татьяна Давыдова • жzл • 23.11.2003 Выдающийся американский химик-фармаколог русского происхождения прожил удивительную жизнь, аналогом которой может послужить разве только подвиг Луи Пастера. Но в отличие от Пастера Шульгин испытывал на себе не новые сыворотки, а синтезированные им соединения, правовой и социальный статус которых в настоящее время проблематичен – психоактивные препараты. Бросив вызов «новой инквизиции», ограничившей право человечества на познание самого себя, доктор Шульгин, несмотря на всевозможные юридические препоны, продолжал свои исследования на протяжении сорока лет, совершив своего рода научный подвиг, значение которого смогут оценить лишь будущие поколения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13.01.2006 • Экстремисты-энциклопедисты </title>
      <link>/docs/context/260_enc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/260_enc/</guid>
      <description>Экстремисты-энциклопедисты (“Независимая газета”, Exlibris) &amp;hellip;”Ультра.Культура” с присущим ей экстремизмом и вовсе довела эту тенденцию до экстремума. Там, где прочие издательства видят культурную историю — ”Ультра.Культура” создает энциклопедии. В этом году экстремисты-энциклопедисты получили справочники по сакральной географии, мафии, альтернативной культуре и черной медицине. В свою очередь, “У-Фактория” завела серию “Масскульт”, где выявляются философские аспекты “Симпсонов”, “Гарри Поттера”, клубных тусовок&amp;hellip;
(Ольга Балла)
http://exlibris.ng.ru/koncep/2006-01-12/6_extremisty.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Потреблятство • Джон де Грааф и др.</title>
      <link>/docs/books/026_affl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/026_affl/</guid>
      <description>Джон де Грааф и др. • Потреблятство • Перевод: Н. Макарова • non-fiction • 28.12.2003 Что такое потребительство – образ жизни или заразная болезнь? Зачем люди покупают вещи: потому что они в них нуждаются или потому, что в них нуждается пожирающий их микроб потреблятства? Группа американских журналистов и экономистов, создали телевизионное шоу, в котором изучали поведение своих соотечественников – самых оголтелых и безудержных потребителей современности. На основе этого цикла передач и возникла книга, рассказывающая о механизмах, вгоняющих общество в штопор безудержного потребительского азарта, удовлетворяемого за счет всего остального человечества.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14.01.2006 • Шнуров о серии Russky Drive </title>
      <link>/docs/context/270_shur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/270_shur/</guid>
      <description>Шнуров о серии Russky Drive (“Известия”) «Известия»: Чтобы окончательно прославиться, вам советовали написать бестселлер и сесть в тюрьму. В знак протеста против дискриминации со стороны московских властей&amp;hellip;
Шнуров: Что касается второй части вопроса, то глупых советов я стараюсь не слушать. А бестселлер написать&amp;hellip; В последнее время развелось достаточно много авторов, которые плохо чувствуют время. Те, кто чувствует время, — их по пальцам пересчитать. Причем “последнее время” в России — это последние 15 лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Штурмуя небеса • Джей Стивенс</title>
      <link>/docs/books/027_lsd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/027_lsd/</guid>
      <description>Джей Стивенс • Штурмуя небеса • Перевод: Александр Ведюшкин • non-fiction • 05.01.2004 Диэтиламид лизергиновой кислоты – одно из самых загадочных веществ, с которыми на настоящий момент пришлось столкнуться человечеству. Опасный наркотик или «витамин для души», социальный яд или способ приблизить человеческую душу к божественному, генератор безумия или катализатор прозрения – точный ответ не найден до сих пор, поскольку правом вести научные исследования в этом направлении отныне располагают только секретные лаборатории.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16.01.2006 • Метафизический орден</title>
      <link>/docs/context/280_meta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/280_meta/</guid>
      <description>Метафизический орден Получать различные премии и награды для нашего издательства становится делом привычным. Мы получаем премии, мы получаем антипремии, мы получаем медали, а вот орденов еще не случалось. Тем более метафизических.
Итак, цитата:
Метафизический орден «За вклад в развитие индивидуальной свободы» без раздумий получают:
Российское издательство «Ультра.Культура» за новую серию книг по теории и истории революций «Klassenkampf» (Сьюзан Джордж «Доклад Лугано», Джин Шарп «От диктатуры к демократии», Александр Тарасов «Революция не всерьез»), а также книги серии «Cybertime», в частности, «Криптоанархию» Питера Ландоу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стихотворения • Всеволод Емелин</title>
      <link>/docs/books/028_emelin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/028_emelin/</guid>
      <description>Всеволод Емелин • Стихотворения • поэзия • 06.01.2004 Стихи Емелина это редкое сочетание лубочной актуальности и личного лиризма, нарочитой наивности и убийственной критики, пафоса и иронии. Руководствуясь старым добрым принципом «утром в газете – вечером в куплете», Емелин удачно рифмует самые последние штампы медиа и самые популярные заблуждения, умещая их в застольно-песенный размер и сохраняя чувство юмора даже там, где оно не рекомендовано пресловутой «политкорректностью». Персонажи его поэм: влюбленные скинхеды и отвязные чеченские боевики, удачливые бизнесмены и мечтательные лузеры-алкоголики, пацаны с рабочих окраин и обитатели новых русских особняков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28.01.2006 • Покайся, не то хуже будет!</title>
      <link>/docs/context/290_pops/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/290_pops/</guid>
      <description>Метафизический орден Долой маски, ложь и лицемерие! Наступает, и настало уже (как говаривал товарищ Христос) время покаяния, нравственного очищения и глубокой переоценки ценностей. И если раньше на путь истинный любого спотыкающегося и хромающего на обе ноги (как говаривал товарищ Исайя) мог наставить Большой Советский Брат, который непременно научил бы уму-разуму — родину любить и т. д. и т. п, то сегодня мы, нравственно разложившиеся и низкопадшие (хуже, чем товарищ Мария из Магдаллы) до слез нуждаемся в Православном Брате, который тоже, не словом, так кирзовым сапогом вразумит и наставит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Трахни меня • Виржини Депант</title>
      <link>/docs/books/029_depant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/029_depant/</guid>
      <description>Виржини Депант • Трахни меня • Перевод: Д. Марков • overdrive • 22.01.2004 В романе молодой французской писательницы, по которому был поставлен одноименный культовый фильм, показаны задворки современной Европы, скрытые блеском витрин буржуазных кварталов. Арабские районы, бары для проституток и наркоманов, дешевые фаст-фуды и прочие реалии «серой зоны» постиндустриального мира – вот сцена, на которой развертывается криминальная эпопея двух молодых женщин, доведенных до крайней озлобленности бессмысленностью и насилием, которыми наполнено существование на обочине социума.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30.01.2006 • САМЫЙ ДЛИННЫЙ ПОСТ В ЖЖ!</title>
      <link>/docs/context/300_post/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/300_post/</guid>
      <description>САМЫЙ ДЛИННЫЙ ПОСТ В ЖЖ! СМЫСЛ ЖЖИЗНИ! САМЫЙ ДЛИННЫЙ ПОСТ В ЖЖ! 3333 КОМЕНТА! [Jan. 30th, 2006|01:43 am]
ДОРОГИЕ ДРУЗЬЯ!
ДАВАЙТЕ ОБСУДИМ!
В ЧЕМ СМЫСЛ ЖИЗНИ!
ВСПОМНИМ О ГЛАВНОМ!
ПЕРЕДАДИМ ПРИВЕТ МОНТИ ПАЙТОНУ И ТЕРРИ ГИЛЬЯМУ!
АРИСТОТЕЛЮ И СОКРАТУ!
ШЕКСПИРУ И ДОСТОЕВСКОМУ!
ПЕЛЕВИНУ И СОРОКИНУ!
ОБСУДИМ ВСЕ ЧТО ХОТЕЛИ:
ЖИЗНЬ, СМЕРТЬ, КНИГИ, АВТОРСКИЕ ПРАВА, ИЛЛЮЗИИ, МУЗЫКУ, ТЕКСТЫ, ДВИЖЕНИЯ, ИЗОБРАЖЕНИЯ, ЦВЕТ, СВЕТ, ТЕМНЫЙ СВЕТ, ТОЧКУ CБОРКИ, СОЦЫАЛЬНУЮ ПОЗИЦЫЮ, СВЕЖИЕ НОВОСТИ, ЖИЗНЕННЫЕ СИТУАЦИИ И МНОГОЕ ДРУГОЕ&amp;hellip;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прими красную таблетку</title>
      <link>/docs/books/030_matrix/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/030_matrix/</guid>
      <description>Глен Йеффет (сост.) • Прими красную таблетку • Перевод: Татьяна Давыдова • cybertime • 26.01.2004 Немногие популярные фильмы привлекают внимание ведущих социологов, философов и психологов мира. «Матрица» – как раз такое редчайшее исключение. В сборнике статей «Съешь красную таблетку» прославленный кибербоевик братьев Вачовски подвергнут детальному препарированию и анализу. Какова связь между фигурами Морфеуса и Иоанна Крестителя, что думали о Матрице Будда и Маркс, и как выглядит ситуация, представленная в фильме, с позиции современной концепции прав человека – все это и многое другое содержится в эссе наиболее известных представителей американской гуманитарной науки, собранных Гленном Йеффетом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01.02.2006 • На нас стучат…</title>
      <link>/docs/context/310_stuk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/310_stuk/</guid>
      <description>На нас стучат… Под заголовком “Правозащитники просят Путина защитить от поругания православные святыни” на сайте “Агентства национальных новостей” опубликовано сообщение об очередной эскападе гиперрадетелей:
31.01.2006 10:37
МОСКВА, 31 января (АНН). Правозащитная организация «Народная Защита» обратилась во вторник к президенту России и Государственной Думе с призывом защитить православные святыни и священные символы страны от поругания.
Об этом сообщила Агентству национальных новостей сопредседатель правозащитной организации «Народная Защита» Анна Сергеева. Обращение направлено также правительству РФ, генеральному прокурору и в министерство культуры.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Все под контролем • Симсон Гарфинкель</title>
      <link>/docs/books/031_control/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/031_control/</guid>
      <description>Симсон Гарфинкель • Все под контролем • Перевод: Владислав Мяснянкин • cybertime • 30.01.2004 У тебя есть паспорт? Квартира? Телефон? Медицинская страховка? Пенсионное свидетельство? Автомобиль? Ты пользуешься кредитной карточкой? И все еще думаешь, что про тебя никто ничего не знает? Современные технологии, когда их использование не контролирует никто, оказываются под контролем государства и корпораций. Что бы ты ни делал, под угрозой оказываются твоя частная жизнь и ты сам!  Пресса Александр Чанцев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03.02.2006 • Идеи овладевают массами!</title>
      <link>/docs/context/320_stone/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/320_stone/</guid>
      <description>Идеи овладевают массами! 2 февраля в Москве в приемную ФСБ бдительные граждане попытались сдать камни, найденные ими на дорогах города для проверки на предмет наличия в булыжниках шпионской аппаратуры. Сотрудники милиции и госбезопасности пришедших приняли очень недружелюбно. В результате задержано более 10 человек.
Акция началась в 16 часов возле главного здания ФСБ на Лубянке. В связи с тем, что формально это не был пикет, то уведомлять о мероприятии было не обязательно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пространство мертвых дорог • Уильям Берроуз</title>
      <link>/docs/books/032_dorog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/032_dorog/</guid>
      <description>Уильям Берроуз • Пространство мертвых дорог • Перевод: Илья Кормильцев • overdrive • 04.02.2004 Во втором романе трилогии действие переносится из Городов Красной Ночи и Латинской Америки времен испанской колонизации в США эпохи Дикого Запада и Северную Африку. Ким Карсонс (очередное альтер-эго писателя) создает «Семейство Джонсонов» – тайную анархическую организацию, защищающую территорию человеческой свободы от посягательств государственной тирании, за фасадом которой смутно проступают контуры подлинных хозяев этого мира – тех, кто в преданиях и мифах человечества именуется богами или Богом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10.02.2006 • Вопли из зомбоящика</title>
      <link>/docs/context/330_vopli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/330_vopli/</guid>
      <description>Вопли из зомбоящика Во вчерашней передаче «К барьеру!», показанной в 22 часа 45 минут на канале НТВ, депутат от партии «Родина» гражданин Чуев заявил, что книга «Трави трассу! Сатана! Сатана! Сатана!» является книгой богохульной и оскорбляющей чувства верующих.
Не будем заострять внимание на том, какое издательство позволило себе столь мерзкое деяние, которым сейчас является издание книг, и, со своей стороны, спешим заверить депутата Александра Чуева, что издание данной книги никоим образом не имело целью оскорбить чувства хоть кого-то, верующего или неверующего, а только разве что персонально самого Александра Викторовича, дабы раздразнить его и подвигнуть тем самым на свершение великих законотворческих подвигов во имя защиты сирых и угнетенных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маньяк или мессия Рон Хаббард • Бент Коридан</title>
      <link>/docs/books/033_habbard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/033_habbard/</guid>
      <description>Бент Коридан • Маньяк или мессия Рон Хаббард • Перевод: С. Сосинский • вне серий • 11.02.2004 Критическая биография американского писателя-фантаста, более известного в роли основателя новой религии – саентологии. Автор, сам долгое время находившийся под влиянием этого учения и метода, рассказывает, кто и когда влиял на Рона Хаббарда, как он вёл финансовые дела своей церкви, чем увлекался и что планировал, как складывалась его семейная жизнь и отношения с ближайшими сподвижниками из саентологической элиты, а так же о сложных взаимоотношениях саентологов и американского государства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12.02.2006 • Илья Кормильцев: Никто не застрахован от столкновений с властью </title>
      <link>/docs/context/340_strah/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/340_strah/</guid>
      <description>Илья Кормильцев: Никто не застрахован от столкновений с властью (Михаил Tараторин, Новые известия) Автор бессмертной строки «Ален Делон не пьет одеколон», Илья Кормильцев сегодня вроде бы занят тихим делом – издает книги. Однако, как и в 80–90-е, когда песни на его стихи пели культовые группы «Урфин Джюс» и «Наутилус Помпилиус», он на острие идеологической борьбы. К книгам, выходившим в его издательстве, имелись пре&amp;lt;…&amp;gt;
– Илья Валерьевич, сейчас поднимался к вам в издательство на лифте в компании одного брателлообразного персонажа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Периферийная империя • Борис Кагарлицкий</title>
      <link>/docs/books/034_imperia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/034_imperia/</guid>
      <description>Борис Кагарлицкий • Периферийная империя • non-fiction • 03.04.2004 Новая книга известного социолога, историка и общественного деятеля Бориса Кагарлицкого это глубокий и оригинальный анализ всей отечественной истории от варягов до новых русских и от крещения Руси до приватизации советской промышленности. «Периферийная Империя» – единственный пока пример применения к российскому материалу метода «миросистемного анализа», основанного Иммануилом Валлерстайном, Самиром Амином и Андре Гундер Франком.  👻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13.02.2006 • Илья Кормильцев в ПРОЕКТЕ ОГИ </title>
      <link>/docs/context/350_ogi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/350_ogi/</guid>
      <description>Илья Кормильцев в ПРОЕКТЕ ОГИ 15 февраля в клубе ПРОЕКТ ОГИ состоится творческий вечер поэта и издателя Ильи Кормильцева, представляющего свою книгу “Никто из ниоткуда”.
Начало в 19.00
Вход свободный
Пригашаются все
Cхема проезда
http://www.guelman.ru/slava/writers/korm.htm
http://www.peoples.ru/art/music/poet/kormilcev/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путешествие в Агарту • Абель Поссе</title>
      <link>/docs/books/035_posse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/035_posse/</guid>
      <description>Абель Поссе • Путешествие в Агарту • Перевод: Наталия Морозова • overdrive • 19.03.2004 В 1943 году, когда ход Второй мировой войны начинает склоняться не в пользу Германии, Гитлер поручает своему доверенному офицеру важнейшую секретную миссию. Он должен один отправиться в Центральную Азию, чтобы где-то в заповедном районе Индии или Тибета найти легендарную Агарту, Город Тайной Власти. Наполненное приключениями странствие по экзотическим странам постепенно становится погружением в эзотерические глубины язычества, на которых фашизм основывал свою «теологию насилия».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16.02.2006 • Лимонов против Путина</title>
      <link>/docs/context/360_limonov_protiv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/360_limonov_protiv/</guid>
      <description>Лимонов против Путина Вышла в свет новая книга замечательного русского писателя Эдуарда Вениаминовича Лимонова — «Лимонов против Путина». Книга напечатана небольшим тиражом силами активистов НБП, и в настоящее время продвигается в основном через Интернет в виде ссылки на текст, размещенный на сайте Национал-большевистской партии.
Издательство «Ультра.Культура» присоединяется к этой акции и призывает всех своих читателей принять посильное участие в деле продвижения книги в массы. Из аннотации (см. здесь: http://nbp-info.ru/archiv/131204/130206_putina_na_xuy.html):
 …эту книгу отказались печатать ВСЕ издательства, произошло это не без вмешательства доблестной охранки и её шефов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тайная жизнь сатаниста: Антон Шандор ЛаВей • Бланш Бартон</title>
      <link>/docs/books/036_lavey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/036_lavey/</guid>
      <description>Бланш Бартон • Тайная жизнь сатаниста: Антон Шандор ЛаВей • Перевод: Элина Богданова, Денис Борисов • жzл • 25.03.2004 Основатель Всемирной церкви сатаны, румынский иммигрант и своеобразный мыслитель, у любого богобоязненного (да и не особо богобоязненного) гражданина это имя вызывает легкий трепет. Еще бы, ведь ЛаВею удалось создать единственную на настоящий момент официально зарегистрированную и признанную государством религию, которая почитает дьявола вместо Бога. Но если вчитаться в писания ЛаВея и внимательно изучить его карьеру, становится понятно то, что свое место в пантеоне американской культуры он занимает абсолютно законно, причем место его находится где-то рядом с Барнумом и Дейлом Карнеги.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.02.2006 • 22 февраля в 17:00 в супермаркете «100 000 книг» Илья Кормильцев презентует свою новую книгу «Никто из Ниоткуда»</title>
      <link>/docs/context/370_100000/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/370_100000/</guid>
      <description>22 февраля в 17:00 в супермаркете «100 000 книг» Илья Кормильцев презентует свою новую книгу «Никто из Ниоткуда» г. Екатеринбург.
22 февраля в 17:00 в супермаркете «100 000 книг» состоится презентация книги легендарного поэта, главного редактора издательства «Ультра. Культура», автора текстов песен группы “Наутилус Помпилиус” Ильи Кормильцева – «Никто из Ниоткуда».Всем известные строки из песен группы “Наутилус Помпилиус”, прозаические рассказы, в основном начала 90-х, а также киносценарий, давший название книге вошли в сборник «Никто из ниоткуда: стихи, проза и прочее».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Искушение будущим: Тимоти Лири</title>
      <link>/docs/books/037_liri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/037_liri/</guid>
      <description>Роберт Форте (сост.) • Искушение будущим: Тимоти Лири • Перевод: Ш. Валиев • жzл • 30.03.2004 Это собрание воспоминаний, посвященных одному из тех людей, характеристика которых не укладывается в одно определение. Кто такой Тимоти Лири – опасный безумец, непризнанный пророк, безответственный псевдоученый, опередивший свое время гений, уголовный преступник или невежественный шарлатан? Насколько пестр перечень увлечений Лири – от медитации до карт Таро, от магии до психобиохимии, от Интернета до священных тибетских текстов – настолько же пестр и список близких ему людей, среди которых присутствуют ученые, политики, звезды Голливуда, предприниматели и музыканты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22.02.2006 • 25 февраля. Презентации</title>
      <link>/docs/context/380_25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/380_25/</guid>
      <description>25 февраля. Презентации НИЖНИЙ НОВГОРОД:
«Пушкин» русского рока И.Кормильцев презентует в Нижнем свою книгу.
Нижний Новгород. РИА “Кремль”. Корр. Н.Чунихина :
Творческий вечер поэта, прозаика, переводчика, главного редактора издательства «Ультра.Культура» Ильи Кормильцева состоится 25 февраля в 17:00 МСК арт-кафе «Буфет», сообщил координатор проекта Евгений Прощин.
 Кормильцев, чье имя для российских рок-музыкантов сопоставимо с Пушкиным в русской литературе, представит в Нижнем Новгороде свою книгу «Никто из ниоткуда».
 Нижегородцы впервые смогут оценить прозу автора самых популярных стихов к произведениям «Наутилуса Помпилиуса», Насти Полевой и других отечественных рок-групп.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гламорама • Брет Истон Эллис</title>
      <link>/docs/books/038_glamorama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/038_glamorama/</guid>
      <description>Брет Истон Эллис • Гламорама • Перевод: Илья Кормильцев • overdrive • 15.04.2004 «Гламорама», последний роман популярного американского писателя Брета Истона Эллиса («Американский психопат», «Информаторы»), — блестящая сатира на современное общество, претендующая на показ всей глубины его духовного и нравственного распада. Мир, увиденный глазами современного Кандида, модели-неудачника Виктора Варда, оказывается чудовищным местом, пропитанным насилием и опутанным заговорами. Автор с легкостью перекидывает своего героя из Нью-Йорка в Лондон, из Лондона в Париж, запутывая его все сильнее и сильнее в паутину непонятных и таинственных событий и создавая масштабное полотно современности, живущей апокалипсическими ожиданиями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.02.2006 • Окраины свободы </title>
      <link>/docs/context/390_kireev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/390_kireev/</guid>
      <description>Окраины свободы (Ольга Паутова, ЭКСПЕРТ online) В технологических, политических, культурных системах глобализованного мира существуют зоны, создающие возможность для альтернативного высказывания и активного противодействия
В начале XX века идеи синтеза в искусстве воспринимались как смелый авангард. Манифест французского режиссера и мыслителя Антонена Арто о тотальном театре был тогда именно манифестом, а не отражением реальности. К рубежу века синтез и тотальность пронизали все сферы человеческой деятельности настолько, что разделить их и раздать на откуп узким специалистам стало абсолютно невозможно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сосна и олива • Исраэль Шамир</title>
      <link>/docs/books/039_sosna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/039_sosna/</guid>
      <description>Исраэль Шамир • Сосна и олива • non-fiction • 19.04.2004 Исраэль Шамир – известный израильский публицист с диссидентским советским прошлым. Его статьи и выступления часто политически заострены до максимума, он дружит с крайне левыми и палестинцами, поддерживает интифаду и возмущенно критикует израильские военные действия. Но эта книга прежде всего о другом. Святая Земля, увиденная глазами Шамира, объехавшего все её уголки на своем ослике, открывается нам как мир почитаемых источников, живых храмов и опустевших руин, арабских сел и еврейских кибуцев, монастырей, рощ и виноградников.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1968 • Патрик Рамбо</title>
      <link>/docs/books/040_1968/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/040_1968/</guid>
      <description>Патрик Рамбо • 1968 • Перевод: Наталия Морозова • overdrive • 26.04.2004 В книге “1968” Патрик Рамбо попытался восстановить события далекого мая 1968 года. Эта эпоха сейчас опять актуальна в связи с ростом антиглобалистского движения, которое вдохновляется молодежными революциями 68-го. Не вставая ни на чью сторону, автор создает впечатляющую хронику, показывая происходящее глазами студентов, их родителей, полицейских, депутатов, де Голля, Помпиду, Арагона, Сартра и Миттерана; приводит читателей в Сорбонну, в Нантер, на баррикады, в комиссариаты, в казармы, в президентский кабинет в Елисейском дворце, на скандальные заседания правительства, под стеклянные крыши бастующего Бийянкура.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28.02.2006 • Проханову — 68! </title>
      <link>/docs/context/400_prohanov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/400_prohanov/</guid>
      <description>Проханову — 68! 26-ого февраля исполнилось 68 лет замечательному русскому писателю, «последнему солдату империи» Александру Андреевичу Проханову. Проханов сегодня — живой классик русской литературы, один из немногих, последний из могикан, столп и утверждение истины в русском поле словесности. Значимость Проханова, безусловно, будет оценена по достоинству только потомками, потому как большое видно издалека. Не следует забывать, что в свое время даже А. С. Пушкин оценивался современниками как поэт № 3, и лишь время расставило все по своим местам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03.03.2006 • Книги «Ультра.Культуры» подозревают в порнографии</title>
      <link>/docs/context/410_porno/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/410_porno/</guid>
      <description>Книги «Ультра.Культуры» подозревают в порнографии Обломав зубы о галерею Марата Гельмана, православная общественность решила взяться за наше издательство вплотную. Как нам стало известно, сегодня представители правоохранительных органов, по обязанности проверяя донос, поступивший от этой публики, посетив книжные магазины «Фаланстер», «Москва» и «Библиоглобус», изъяли для прведения экспертизы ряд книг нашего издательства: «Трахни меня» Виржини Депант, «Запретный дневник» Юрия Баркова, «Трави трассу» Тони Уайта и, на закуску, «Культуру времен Апокалипсиса» под ред. Адама Парфрея.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Растаманские сказки и все такое • Дмитрий Гайдук</title>
      <link>/docs/books/041_rasta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/041_rasta/</guid>
      <description>Дмитрий Гайдук • Растаманские сказки и все такое • вне серий • 26.05.2004 Дмитрий Гайдук – ярчайший представитель современного самиздата. Его книги выходили в разных издательствах. Через компьютерные сети тексты этого автора разлетелись по миру. Герои Гайдука просты и мудры, как сам Джа – Тот, с Кого началось все сущее. Балансируя между сказкой и басней, читатель попадает в реальные миры, окружающие его, но ускользающие зачастую даже от самого пристального взгляда. На сцене появляется целый альтернативный народ – растаманы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.03.2006 • Госнаркоконтроль берется за старое</title>
      <link>/docs/context/420_narko/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/420_narko/</guid>
      <description>Госнаркоконтроль берется за старое Дружественному (и даже родственному) нам издательству «У-Фактория» не повезло. Оно выпустило книгу Фила Дженкинса «Клубная культура» — социокультурное исследование клубной жизни, выполненное в духе cultural studies: Бурдье, Деррида, Мерло-Понти, ну, вы понимаете?.. Дженкинс препарирует клаббинг, как делал это с жителями Тробрианских островов Малиновский, с амазонскими индейцами — Леви-Стросс, а Уайт — с «Обществом на углу улицы». То есть наблюдение, может, и включенное, но вполне нейтральное: про привычки поведения, про пространственно-временную структуру деятельности, про особенности восприятия, про культурные коды, и, конечно, поскольку клаббинг время от времени сопровождается приемом психоактивных веществ, этанола, в частности, и про наркотики.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Смерть билингвы • Томас Гунциг</title>
      <link>/docs/books/042_bilingua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/042_bilingua/</guid>
      <description>Томас Гунциг • Смерть билингвы • Перевод: Наталия Морозова • overdrive • 15.06.2004 Неизвестно, в какой стране, идет война. Здесь есть разрушенные города и элитные кварталы, террористы и мирные жители с синяками на плечах «от ношения оружия», вьетнамские эмигранты, словенский солдат, серийный убийца с Кипра, эстрадные звезды и шоумены. Но война здесь – лишь информационный повод для рекламодателей, которые отдадут жизнь в борьбе за рейтинг. Головорезы-спецназовцы идут в атаку с рекламными надписями на куртках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07.03.2006 • Возвращение “Политиздата” </title>
      <link>/docs/context/430_polit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/430_polit/</guid>
      <description>Пресса :: Возвращение “Политиздата” (Яков Шустов, Агенство политических новостей) В альтернативном “Фаланстере” царит “Ультра.Культура”. Хотя издательство и считается традиционно левым, книги, им издаваемые скорее экстремальные, чем левые. Его директору Илье Кормильцеву пришло в голову издать “Дневники Тёрнера” и “Скинов” Нестерова, причём последние выдержали два издания. Несмотря на ультраправую, можно сказать “фашистскую”, сущность этих книг, читатель проголосовал кошельком. Однако эксперименты с экстремистской книгой не всегда удачны. Радикально-исламскую книгу Муслима Дмитрия Ахтямова “Исламский прорыв” читатели не заметили, и не по причине глубокого отвращения к вах-хоббитской идеологии, а по причине исключительно низкого художественного уровня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сто запрещенных книг</title>
      <link>/docs/books/043_100knig/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/043_100knig/</guid>
      <description>Маргарет Балд и др. • Сто запрещенных книг • Перевод: Элина Богданова • энциклопедии • 15.06.2004 Известно ли вам, что «Тысяча и одна ночь», «Искусство любви» Овидия и многие пьесы Островского были запрещены к публикации и вызывали серию скандалов, судебных процессов и конфискацию тиражей прямо в типографиях? Не говоря уже о «Ферме Животных» Оруэлла или «Коммунистическом манифесте». На протяжении всей истории человечества новые и старые книги падают под цензурный запрет и тайно передаются из рук в руки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09.03.2006 • Призрак цензуры мечется по миру как угорелый</title>
      <link>/docs/context/440_inception/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/440_inception/</guid>
      <description>Призрак цензуры мечется по миру как угорелый (НГ EX_Libris) Запрещенные книги и общественный договор
Отредактируйте, запретите, одобрите&amp;hellip;
Г. Мелихов. Щорс у В.И. Ленина
Бывают странные сближения. Не успел еще отгреметь датский «карикатурный» скандал, не успели члены Общественной палаты заявить миру о необходимости создания списка запрещенной экстремистской литературы, как на прилавках появился скромный академический труд «Большая цензура: Писатели и журналисты в Стране Советов. 1917–1956» (М.: Материк), где все подробно разъяснено и про экстремизм, и про свободу слова, и про советскую власть, по которой сегодня столь многие ностальгируют.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Евангелие от змеи • Пьер Бордаж</title>
      <link>/docs/books/044_zmey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/044_zmey/</guid>
      <description>Пьер Бордаж • Евангелие от змеи • Перевод: Елена Клокова • overdrive • 24.06.2004 Глобальное потепление, виртуальный секс, наемные убийцы, террористы – таков наш мир сегодня. Что будет, если в такой мир вновь явится Спаситель? В романе знаменитого французского фантаста Пьера Бордажа Евангелие сталкивается с современностью, вымысел – с хроникой событий, любовь – с ненавистью, а Церковь – с Христом, которого она не так уж и ждет. Появление романа произвело скандал во Франции, Люк Бессон заинтересовался этим сюжетом и взялся продюсировать киноверсию «Евангелия от змея».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14.03.2006 • Пресс-конференция литературной премии «Исламский прорыв»</title>
      <link>/docs/context/450_islam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/450_islam/</guid>
      <description>Пресс-конференция литературной премии «Исламский прорыв» Внимание!
Объявление шорт-листа Премии состоится не на ярмарке «Книги России», как было запланировано ранее, а в агентстве «РИА-Новости» 16 марта в 11.00.
Для получения аккредитации на пресс-конференцию литературной премии «Исламский прорыв» , которая состоится в агентсве “РИА-Новости” 16 марта 2006 г. в 11.00, обращаться по телефонам: +74952015019 или +74959816472.
Оргкомитет Премии</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Измененное состояние • Мэтью Коллин</title>
      <link>/docs/books/045_ecstasy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/045_ecstasy/</guid>
      <description>Мэтью Коллин • Измененное состояние • Перевод: Ирина Шебукова • non-fiction • 24.06.2004 Экстази-культура, то есть сочетание танцевальной музыки и наркотиков, была ключевым явлением в британской молодежной культуре почти целое десятилетие. Это был лучший формат на рынке развлечений, поскольку в нем использовались технологии – музыкальные, химические и компьютерные, – позволяющие изменять состояние сознания. История экстази-культуры представляет собой коллаж из фактов, мнений и личного опыта. Экстази-культура – часть развертывания, развития и совершенствования технологий наслаждения, облетевших континенты и культуры и создавших целый архипелаг пиратских утопий, измененных состояний Великобритании.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15.03.2006 • Умеет ли читать депутат Чуев?</title>
      <link>/docs/context/460_chuev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/460_chuev/</guid>
      <description>Умеет ли читать депутат Чуев? Чуев. Депутат
История с запросом депутата Чуева, взыскующего любви народной и радеющего о его морали, в генеральную прокуратору имела сегодня свое продолжение.
Московскую редакцию издательства посетили два вежливых представителя УБОП для “получения объяснений” в связи с запросом этого самого депутата.
Все, очевидно, идет к возбуждению уголовного дела по поводу “распространения порнографических материалов” в виде книг популярного детского английского писателя Мелвина Берджеса (еще в прошлом году посетившего Москву с дружеским визитом и в сопровождении супруги английского премьер-министра), известного английского сатирика Тони Уайта, знаменитой французской активистки на фронте борьбы за женское равноправие Виржини Депант, последовательного критика авторитарных тенденций в политике Соединенных Штатов Адама Парфрея и ряда книг прогрессивных российских авторов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Скины: Русь пробуждается • Дмитрий Нестеров</title>
      <link>/docs/books/046_skin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/046_skin/</guid>
      <description>Дмитрий Нестеров • Скины: Русь пробуждается • russkiy drive • 26.06.2004 Первый роман молодого московского прозаика Дмитрия Нестерова посвящен быту и мировоззрению скинов – агрессивной городской субкультуры «бритоголовых», посвятивших себя идеям «очищения арийской расы» и «восстановления имперской гордости». Автор знает мир неонацистов не понаслышке. Он убедительно рисует психологический портрет отечественного «скина», а также раскрывает причины, приводящие молодого человека к такой форме протеста против современного мира. Второе издание — в серии russkiy drive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15.03.2006 • Илья Кормильцев: Личность это присутствие Аллаха в человеке</title>
      <link>/docs/context/470_prisutstvie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/470_prisutstvie/</guid>
      <description>Интервью интернет-журналу «Перемены.ру» Илья Кормильцев – поэт, литературный критик, переводчик с английского, итальянского и французского языков. Родился 26 сентября 1959 г. в Екатеринбурге (Свердловске). В 1981 г. закончил химический факультет Уральского госуниверситета. В 80-х писал тексты для песен многих уральских рок-групп. Особенную известность приобрел как автор большинства текстов песен группы “Наутилус Помпилиус”. В 1991 г. переехал в Москву. В 1997 г., после распада “Наутилуса”, занялся издательской и переводческой деятельностью. В 2002 г.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ужин в раю • Александр Уваров</title>
      <link>/docs/books/047_uzhin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/047_uzhin/</guid>
      <description>Александр Уваров • Ужин в раю • russkiy drive • 24.06.2004 Роман Александра Уварова «Ужин в раю» смело переносит в новое столетие многовековой традиции «русского вопрошания»: что есть Бог? Что есть рай и ад? Зачем мы живем?— и дает на них парадоксальные и во многом шокирующие ответы. На стыке традиционного письма и фантасмагорического жестокого сюжета рождается интригующее повествование о сломленном ужасом повседневного существования человеке, ставшем на путь, на котором стирается тонкая грань между мучеником и мучителем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Словарь тактической реальности • Конрад Беккер</title>
      <link>/docs/books/048_bekker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/048_bekker/</guid>
      <description>Конрад Беккер • Словарь тактической реальности • Перевод: Олег Киреев • cybertime • 30.08.2004 Книга Конрада Беккера, теоретика «информационного антиглобализма», — словарь 72 понятий, на которые может опереться человек, пытающийся разобраться в структуре современной информационной ситуации и сопротивляться той информационной войне, которую ведет против личности современное государство. Благодаря Беккеру становятся понятным, как происходит «конструирование реальности» и осуществляется «интернализация убеждений», какова структура «паттернов манипуляции» и как бороться за «цифровые права человека».  Пресса Киви Берд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30.03.2006 • Лига легализации конопли ведет диалог с ГНК </title>
      <link>/docs/context/490_liga/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/490_liga/</guid>
      <description>Лига легализации конопли ведет диалог с ГНК (28.03.2006) Москва
Сегодня состоялась беседа активистов движения «Российские радикалы» и Лиги Легализации Конопли Дмитрия Злотникова и Сергея Константинова с полковником полиции Бородулиным М.Е. и двумя его коллегами в здании Управления Федеральной службы по контролю за оборотом наркотиков по г. Москве.
Инициаторами беседы выступили сотрудники ФСКН по поводу писем, доставленных в приемную на Маросейке, 12:
 Открытое обращение к журналистам «Эха Москвы» и руководству ФСКН Черкесову В.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Антология поэзии битников</title>
      <link>/docs/books/049_beat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/049_beat/</guid>
      <description>Антология поэзии битников • поэзия • 06.09.2004 Движение битников стало заметнейшим событием не только в литературной, но и в общественно-политической жизни США 50-ых годов XX столетия, его поистине революционное влияние на мировую культуру не ослабевает до сих пор, по прошествии полувека. В настоящей антологии творчество поэтов битнического круга впервые представлено на русском языке в таком объеме. Все стихотворения (многие из которых переведены впервые) сопровождаются оригинальным текстом и комментарием. В антологию включены краткие биографии поэтов, а так же наиболее интересные критические и теоретические статьи, связанные с движением битников.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02.04.2006 • Арест на больничной койке</title>
      <link>/docs/context/500_stomahin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/500_stomahin/</guid>
      <description>Арест на больничной койке реанимационного отделения Борис Стомахин арестован на больничной койке реанимационного отделения
21 марта примерно в 21:15 известный деятель оппозиции путинскому режиму Борис Стомахин, редактор газеты “Радикальная политика”, упал из окна своей квартиры. Причины падения пока не известны с достаточной степенью достоверности, однако группа поддержки Бориса Стомахина проводит независимое расследование причин и обстоятельств падения. О результатах расследования будет сообщено дополнительно.
После падения Стомахин был доставлен машиной скорой помощи в реанимационное отделение 20-й больницы г.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последний проклятый поэт • Джим Моррисон</title>
      <link>/docs/books/050_morrison/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/050_morrison/</guid>
      <description>Джим Моррисон • Последний проклятый поэт • поэзия • 06.09.2003 Сборник посвящен жизни и поэтическому творчеству Джима Моррисона, лидера группы The Doors. Он включает переводы поэзии Моррисона и разнообразные материалы, посвященные жизни и творчеству поэта (интервью, которые давал Моррисон и музыканты его группы; литературоведческие статьи; мемуары, в т. ч. Роберта Шекли; библиографические материалы). Большая часть переводов публикуется впервые и снабжена оригинальным текстом (билингва). Книга снабжена иллюстрациями.  Сборник стихов и текстов Моррисона составил Андрей Матвеев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.04.2006 • Новый Интернационал </title>
      <link>/docs/context/510_intern/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/510_intern/</guid>
      <description>Новый Интернационал Сегодня в Доме журналистов состоялась презентация новой организации “Интернационал”, объединившей известных общественных деятелей, представителей культуры и общественные организации под лозунгом борьбы с фашизмом и национализмом.
Среди вступавших был и главный редактор издательства “Ультра.Культура” Илья Кормильцев, который обратил внимание присутствующих на два важных момента:
 необходимо бороться не только с национализмом, но и с субнационализмом, который превращает страну на средневековые княжества с отдельной юрисдикцией, превращая москвича, приехавшего в Тверь, в “нелегального мигранта”; необходимо очень внимательно отслеживать и предавать огласке всякое недобросовестное использование антифашистской и антинационалистической риторики.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король Чернило (Том I) • Ник Кейв</title>
      <link>/docs/books/051_cave1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/051_cave1/</guid>
      <description>Ник Кейв • Король Чернило. Том I • поэзия • 24.09.2004 Ник Кейв — один из наиболее одаренных представителей современной музыки. Он давно уже стал культовой фигурой и для поклонников поп-музыки, и для ценителей высокой поэзии. «Король Чернило» и «Король Чернило II» Ника Кейва отражают разные стороны творчества поэта — это тексты песен (как записанных им альбомов, так и тексты, которые не вошли в его альбомы или были написаны для других музыкантов), тексты, которые Кейв писал к фильмам Вима Вендерса, его короткие пьесы и эссе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07.04.2006 • Специальное издание «Короля Чернило» Ника Кейва</title>
      <link>/docs/context/520_cave/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/520_cave/</guid>
      <description>Специальное издание «Короля Чернило» Ника Кейва Непереводимые тексты Ника Кейва, которые вошли в его двухтомник «The King Ink», изданный в Англии в конце XX века, попытались изложить на своих языках более тридцати стран мира, в том числе Япония, Польша, Франция и Греция. Издательство «Ультра.Культура» с гордостью представило в 2004–2005 годах русскоязычную версию «The King Ink» — двухтомник «Король Чернило». Переводы выполнены под редактурой известного рок-поэта Ильи Кормильцева, автора текстов группы «Наутилус Помпилиус» и переводчика романа Ника Кейва «И узре ослица Ангела Божия».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Жизнь мага: Биография Алистера Кроули • Мартин Бут</title>
      <link>/docs/books/052_crowley/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/052_crowley/</guid>
      <description>Мартин Бут • Жизнь мага: Биография Алистера Кроули • жzл • 13.10.2004 Книга Мартина Бута, известного американского публициста, — первая объективная, основанная на фактах и архивных документах биография Алистера Кроули, скандально известного писателя, мага и общественного деятеля. Кроули оставил после себя такое количество мифов и ложных слухов, созданных прессой и им самим, что только спокойный, трезвый взгляд биографа может распознать «настоящего» Кроули за «Великим Зверем 666», наркоманом, бисексуалом, распутником и эгоманьяком, считавшим себя пророком, вставшим на один уровень с Богом, который считал, что послан Тайными Учителями учить человечество закону истинной воли: «Делай, что хочешь,— вот весь закон».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07.04.2006 • Против издательства «Ультра.Культура» возбуждено уголовное дело</title>
      <link>/docs/context/530_uc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/530_uc/</guid>
      <description>Против издательства «Ультра.Культура» возбуждено уголовное дело по запросу депутата Чуева Не прошло и трех недель после визита следователей РУБОП, как против издательства возбуждено уголовное дело по статье за нелегальное распространение порнографии. Под порнографией имеются в виду романы Мелвина Берджесса «Сучка по имени Леди» и «Трах», «Запретный дневник» Юрия Баркова, «Трахни меня» Виржини Депант, «Трави трассу. Сатана! Сатана! Сатана!» Тони Уайта (изд-во Адаптек), и культурологической антологии «Культура времен Апокалипсиса» под ред. Адама Парфрея.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Так говорил Саддам</title>
      <link>/docs/books/053_saddam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/053_saddam/</guid>
      <description>Так говорил Саддам • вне серий • 13.10.2004 Книга посвящена жизни и деятельности Саддама Хусейна, бывшего президента Ирака, и представляет собой сборник статей, написанных специально для этого сборника, статей российских журналистов о Саддаме и саддамовском Ираке, подборки высказываний Саддама Хусейна на разнообразные темы, подборки суждений о Саддаме и его деятельности известных деятелей мировой политики. Книга снабжена иллюстрациями.  Составитель — Валентин Пруссаков.
👽</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11.04.2006 • Издательство “Ультра.Культура” обвиняют в распространении порнографии</title>
      <link>/docs/context/540_white/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/540_white/</guid>
      <description>Белый джанк. Издательство “Ультра.Культура” обвиняют в распространении порнографии Целый ряд напечатанных в последние три года книг издательства “Ультра.Культура” стал объектом внимания прокуратуры Центрального округа Москвы. В ответ на соответствующий депутатский запрос заместителя председателя комитета Госдумы РФ по делам религиозных объединений и общественных организаций Александра Чуева прокуратура возбудила уголовное дело по статье о распространении порнографии. В пятницу сотрудники прокуратуры провели первые допросы.
По мнению Чуева, закон нарушает издание двух книг английского писателя Мелвина Берджесса (“Сучка по имени Леди” и “Трах”), “Запретного дневника” Юрия Баркова, книг Вирджини Депант “Трахни меня”, Тони Уайта “Трави трассу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>125 запрещенных фильмов • Дон Соува</title>
      <link>/docs/books/054_125/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/054_125/</guid>
      <description>Дон Соува • 125 запрещенных фильмов • Перевод: И. Таранова • энциклопедии • 14.10.2004 «Энциклопедия запрещенного кино» повествует о 125 известных фильмах, которые в той или иной степени подвергались цензуре в США. В ней содержится анализ наиболее заметных кинокартин, а также тех менявшихся на протяжении более чем столетней истории кинематографа мер и механизмов, которые применялись для полного или частичного запрета фильмов. Политические, общественные, религиозные организации, представители секс-меньшинств и маргинальных группировок, и просто добропорядочные граждане – все они считают себя вправе диктовать художникам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12.04.2006 • Чуев отказался от участия в дуэли</title>
      <link>/docs/context/550_chuev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/550_chuev/</guid>
      <description>Белый джанк. Чуев отказался от участия в дуэли Рис. Темур Козаев
Поскольку наше издательство уже на протяжении нескольких месяцев является объектом пристального внимания (и не только) «православных радетелей» за чистоту морали и нравственности во главе с депутатом Чуевым, а понять этих ребят почти не возможно, ибо всякие попытки контактов заканчиваются провалом и криками «Изыди, сотона! Сотона! Сотона!», главный редактор издательства Илья Кормильцев принял решение вызвать депутата Чуева на интеллектуальную дуэль в программе Владимира Соловьева «К барьеру!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дипендра • Андрей Бычков</title>
      <link>/docs/books/055_dipendra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/055_dipendra/</guid>
      <description>Андрей Бычков • Дипендра • russkiy drive • 5.11.2004 В книгу Андрея Бычкова — автора, известного своими «антипостмодернистскими» настроениями, вошли роман и несколько новых рассказов. Роман «Дипендра» основан на недавних кровавых событиях в Непале — расстреле королевской семьи наследным принцем Дипендрой. Впрочем, это только официальная версия. Автор исходит из других, как документальных, так и мистических версий. В непальской трагедии он исследует прежде всего отражение общечеловеческих проблем.  👽</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12.04.2006 • “Народная защита” против современной литературы</title>
      <link>/docs/context/560_narod/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/560_narod/</guid>
      <description>“Народная защита” против современной литературы Блюстители нравственности зорко следят за ситуацией на литературном рынке и регулярно дают о себе знать. С обвинениями в причастности к порнографии сталкивались писатели Владимир Сорокин и Кирилл Воробьев (Баян Ширянов). Теперь под ударом оказалось издательство “Ультра.Культура”. На прошлой неделе прокуратура ЦАО возбудила против него уголовное дело по ст. 242 УК РФ (“Незаконное распространение порнографических материалов и предметов”).
Инициатором уголовного дела выступил депутат Госдумы Александр Чуев, к которому в свою очередь обратилась правозащитная православная организация “Народная защита”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поэзия • Гейдар Джемаль</title>
      <link>/docs/books/056_djemal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/056_djemal/</guid>
      <description>Гейдар Джемаль • Стихотворения • поэзия • 11.11.2004 Гейдар Джемаль известен как религиозный философ, метафизик и политический деятель. Российскому читателю впервые предоставляется возможность оценить и другую сторону его творчества – поэтическую. В стихах Джемаля разных лет сквозит парадоксальное единство таких важных для человека любой эпохи понятий, как «смерть» и «власть», «бунт» и «смирение», «тьма» и «свет».  👽</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18.04.2006 • Интервью Мелвина Берджеса</title>
      <link>/docs/context/570_melvin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/570_melvin/</guid>
      <description>Интервью Мелвина Берджеса Интервью Мелвина Берджеса c Сергеем Борисовым для английского издания газеты The Moscow News
Слышали ли Вы что-нибудь об этом иске?
Впервые я услышал о нем от Вас. Некоторые наши программы новостей заинтересовались разбирательством, но у них не хватает деталей для полноценного обзора.
Связались ли Вы с главным редактором издательства, Ильей Кормильцевым?
Я послал ему письмо с выражением поддержки.
Возникали ли подобные проблемы в Британии или других странах?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сучка по прозвищу Леди • Мелвин Берджес</title>
      <link>/docs/books/057_lady/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/057_lady/</guid>
      <description>Мелвин Берджес • Сучка по прозвищу Леди • вне серий • 19.11.2004 “Сучка!” — страшным голосом закричал пьяница. И девочка-подросток Сандра превратилась в собаку. Суку по кличке Леди. И у нее появилась возможность не только взглянуть на себя, своих близких и отношения с ними со стороны, но и увидеть мир людей из перспективы, которая хоть и может показаться странной, но зато откроет глаза на многие секреты ее жизни. И потом, побыть собакой, поохотиться на кошек, сравнить радость от человеческого и животного секса, — кто откажется от этого?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27.04.2006 • Виктор Топоров: «Нацбест» в поход собрался</title>
      <link>/docs/context/580_toporov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/580_toporov/</guid>
      <description>Виктор Топоров: «Нацбест» в поход собрался Виктор Топоров. Photo: “Взгляд”
Все-таки интересно получается, если подойти к делу непредвзято. Священные коровы отечественной словесности, не спеша на призывный премиальный звон, важно возлежат на асфальте у подножия башни «Останкино». В политически провокативную «Мечеть Парижской Богоматери», выпущенную всеядно-индифферентным «Эксмо», с криком «Я чеченец!» врывается радикальная «Ультра. Культура» (которой нынче грозит обвинение в порнографии аж за восемь книг, включая переводные). Наряду и чуть ли не наравне как с высоким, так и со средним чтивом, проходящим по разряду fiction, на роль общенационального бестселлера массовидно претендует non fiction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Черный крест • Алексей Тарасенко</title>
      <link>/docs/books/058_black-cross/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/058_black-cross/</guid>
      <description>Алексей Тарасенко • Черный крест • новояз • 26.11.2004 Пока еще неизвестный в писательском мире молодой автор Алексей Тарасенко, предлагает читателям свое первое произведение — антимистическую утопию «Черный крест». Это роман в форме дневника и рассказывается в нем о не совсем обычных буднях российского офицера. Здесь реальность смешивается с невероятной фантазией и мистикой. Главная интрига скрыта в истории появления и создания черного креста — что это: миф или правда, решать читателю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10.05.2006 • Исламский прорыв — анонс</title>
      <link>/docs/context/590_islam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/590_islam/</guid>
      <description>Исламский прорыв — награждение Внимание!
Долгожданное награждение лауреатов открытой литературной премии «Исламский прорыв» состоится (если будет угодно Аллаху) 11 мая 2006 года в 18:00 в конференц-зале клуба «Улица ОГИ» (м. Театральная, ул. Петровка, дом 26, строение 8 ). Планируется выступление Гейдара Джемаля.
Приглашаем всех желающих!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Правдивая история китайцев • Виктор Перельман</title>
      <link>/docs/books/059_china/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/059_china/</guid>
      <description>Виктор Перельман • Правдивая история китайцев • новояз • 26.11.2004 Вы когда-нибудь задумывались о том, почему в Поднебесной до сих пор не знают — чего у них больше: иероглифов или людей, или о том, почему в Китае 4 500 000 человек писателей (включая поэтов) — и ни больше, ни меньше, или почему китайцы считают, что мудрец должен быть ниже всех. Одним словом, вопросов много. И почти на все известные «китайские» вопросы дает ответ автор «Правдивой истории китайцев» Виктор Перельман.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14.05.2006 • «Ультра.Культура»: поэтические террористы в Киеве </title>
      <link>/docs/context/600_kiev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/600_kiev/</guid>
      <description>«Ультра.Культура»: поэтические террористы в Киеве 16 мая в рамках международного фестиваля поэзии «Киевские Лавры 2006» пройдет уникальный вечер радикальной поэзии от опального российского издательства «Ультра.Культура».
В эфире:
Андрей РОДИОНОВ – легендарный панк и митек, на сцену с которым боятся выходить практически все российские поэты. Электрички, дешевый алкоголь, наркотики, женщины, напряженная борьба с инопланетянами и разоблачение буржуазного образа жизни и буржуазного же мышления – таковы мотивы поэзии одноухого Родионова. Его выступления – это всегда незабываемая истерика, после которой нужно сушить штаны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запретный дневник • Юрий Барков</title>
      <link>/docs/books/060_dnevnik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/060_dnevnik/</guid>
      <description>Юрий Барков • Запретный дневник • russkiy drive • 27.11.2004 Роман Юрия Баркова «Запретный дневник» был представлен в 2003 году на московском конкурсе «Русский Декамерон». Автор – не родственник известного в XVIII веке Ивана Семеновича Баркова, написавшего «Девичью игрушку», но по духу близок ему, хотя и пишет прозу. В центре внимания романа отношения главного героя с… иконой Девы Марии. В нем эротика переплетается с философскими рассуждениями о высшем смысле человеческого существования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14.05.2006 • Начинается jihad.ru, присоединяйтесь!</title>
      <link>/docs/context/610_jihad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/610_jihad/</guid>
      <description>Начинается jihad.ru, присоединяйтесь! Начинает работу новый ресурс jihad.ru
Цель – сплочение на основе Единобожия всех мыслящих людей, сознающих, что проблемы современного человечества имеют метафизическую и эсхатологическую подоплеку, что противостояние Злу не только возможно, но и необходимо и что в современных условиях подобное противостояние может осуществляться только на основе широкого синтеза идеологий.
Мы приглашаем к сотрудничеству всех людей авраамической традиции – мусульман, христиан, иудеев, светских мыслителей и художников правой и левой ориентации, признающих провиденциальный характер художественного творчества, классовой и национальной борьбы, и просто тех, кто еще не определился со своей позицией, но сознает глубинную ошибочность нерефликсирующего приятия современной мировой реальности, как единственно вероятного состояния бытия.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RUтопия • Вадим Штепа</title>
      <link>/docs/books/061_rutopia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/061_rutopia/</guid>
      <description>Вадим Штепа • RUтопия • non-fiction • 27.11.2004 «RUтопия» исследует воплощенную утопию, которая, по мнению автора, стоит за всеми фундаментальными социально-культурными трансформациями. При этом, однако, если воплощение утопии оказывается неполным, она с неизбежностью перерастает в свою антиутопическую противоположность. В книге анализируются исторические примеры такого воплощения (США, СССР, Третий рейх) и новые возможности воплощения в условиях эпохи постмодерна. Автор рассматривает религиозные и метафизические основы утопизма и особое внимание уделяет традиции и вероятному будущему русской утопии, способной прийти на смену нынешнему безвременью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16.05.2006 • Lenin будет жить!</title>
      <link>/docs/context/620_lenin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/620_lenin/</guid>
      <description>Lenin будет жить! Сегодня стараниями воинствующей серости из «Гражданского антитеррора» блокирована работа сайта lenin.ru. Вместе с детищем Миши Вербицкого мы потеряли блестящий русский архив зарубежного андеграунда, один из самых посещаемых общественно-политических форумов радикального интернета и целую эпоху.
Мы пока не знаем всех подробностей инцидента, но надеемся, что — так или иначе — LENIN будет жить! Долой воинствующее мракобесие, в какие бы одежды — религиозные, политические, моральные, эстетические — оно не обряжалось!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>План побега • Андрей Бодров</title>
      <link>/docs/books/062_pobeg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/062_pobeg/</guid>
      <description>Андрей Бодров • План побега • новояз • 28.11.2004 Авангардный роман молодого киевского прозаика посвящен циклу обезличивающей одномерности и отчуждения, которые господствуют в современном мире. Это начинается с детства и пронизывает все сферы нашей жизни, от зарабатывания денег до сексуальных переживаний. В этом участвуют все и всё, от телерекламы до голосов соседей за стеной. Пронзительное ощущение того, что планета и её жители находятся в руках маньяка-экспериментатора приводит героя к необходимости побега во что бы то ни стало и любыми средствами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23.05.2006 • «Ультра.Культура»: Live in Kiev</title>
      <link>/docs/context/630_kiev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/630_kiev/</guid>
      <description>«Ультра.Культура»: Live in Kiev «Наконец-то в Украину привозят первостепенных поэтов, а не отстой, — прокомментировал лидер политического движения «Братство» Дмитрий Корчинский. — Это именно та литература из России, которую стоит читать…»
Отчет о поэтическом фестивале «Киевские Лавры» и, в частности, о поэтических чтениях, в которых приняли участие Андрей Родионов, Илья Кормильцев и Алина Витухновская.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Летучий Голландец • Андрей Матвеев</title>
      <link>/docs/books/063_hollander/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/063_hollander/</guid>
      <description>Андрей Матвеев • Летучий Голландец • russkiy drive • 29.11.2004 В мистико-эротическом триллере Андрея Матвеева «Летучий Голландец» наворочено столько безумия, что не перессказать. Действие семи частей книги происходит в семи экзотических странах, по которым путешествует центральный персонаж — молодой человек с наружностью плейбоя и замашками авантюриста-экстремала. Ценнейшая часть его багажа — мини-холодильник, где хранится пробирка со спермой безвременно погибшего друга детства героя… Cперма Палтуса стучит в его сердце!  Пресса Иванченко Валерий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исламский прорыв • Муслим Дмитрий Ахтямов</title>
      <link>/docs/books/063_islam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/063_islam/</guid>
      <description>Муслим Дмитрий Ахтямов • Исламский прорыв • russkiy drive • 29.11.2004 На смену сподвижникам последнего пророка Мухаммада, отдавая дань технократической эпохе, явился новый тип моджахедов из партии Аллаха,сжимающих в карающей длани компьютер и Коран. Повесть о простом русском человеке, который перестал быть рабом современного социума, что, по сути, есть завуалированная глобальная рабовладельческая система. Главный герой после мучительного духовного поиска и обретения смысла жизни обращает свой взор в сторону абсолютного Единобожия – Ислама.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23.05.2006 • Илья Кормильцев: Ультра от культуры</title>
      <link>/docs/context/640_ultra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/640_ultra/</guid>
      <description>Илья Кормильцев: Ультра от культуры (Сергей Семенов, ЭКСПЕРТ Online, 30.05.2006) Известный российский поэт считает, что одна из главных задач современного искусства – противостоять узурпации интеллектуального пространства культурным мейнстримом
Илья Кормильцев известен и в своей известности многолик. Для одних он прежде всего — автор текстов, написанных для суперпопулярной в конце прошлого века рок-группы «Наутилус Помпилиус». Для других — переводчик таких альтернативных общепринятым общественным вкусам западных авторов, как Ирвин Уэлш, Чак Паланик, Уильям Берроуз, Мишель Уэльбек.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Веспер, Энслин, Баадер • Герд Кёнен</title>
      <link>/docs/books/064_raf/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/064_raf/</guid>
      <description>Герд Кёнен • Веспер, Энслин, Баадер. Немецкий терроризм: начало спектакля • Перевод: А. Шавердян • жzл • 10.12.2004 Гудрун Энслин и Андреас Баадер были своего рода прародителями немецкого терроризма; поджог универмага во Франкфурте, устроенный ими в 1968,— первоактом творения. Оба они оставили своих спутников жизни и своих детей ради того, чтобы вступить на тропу, которая два года спустя привела их к созданию RAF (Фракция Красная Армия). Какими внутренними конфликтами это сопровождалось, впервые раскрывается в этой книге — с помощью личных свидетельств и рассказов участников тогдашних событий; фигуры, застывшие и превращенные в иконы, здесь вновь обретают собственный голос и живое лицо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23.05.2006 • Илья Кормильцев: «Наутилус» доплыл до Лимонова</title>
      <link>/docs/context/650_delo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/650_delo/</guid>
      <description>Илья Кормильцев: «Наутилус» доплыл до Лимонова (Анастасия КОВЫРШИНА, газета “ДЕЛО”, № 139 от 24.05.2006) Илья Кормильцев, автор текстов многих песен «Наутилуса Помпилиуса», выступил в Киеве на международном фестивале поэзии «Киевские Лавры 2006». Сегодня скандальную славу «радикального» литератора приносит ему пост главного редактора российского издательства «Ультра-культура»&amp;hellip;
Имя Ильи Кормильцева у поклонников русского рока вызывает стойкую ассоциацию с легендарным «Наутилусом-Пампилиусом». Завораживающие тексты: мы вместе, «скованные одной цепью», и готовы на все во имя мистической свободы во главе с Славой Бутусовым.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Михалыч и черт • Александр Уваров</title>
      <link>/docs/books/065_mihalich/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/065_mihalich/</guid>
      <description>Александр Уваров • Михалыч и черт • новояз • 27.12.2004 Представленные в сборнике произведения, при всей кажущейся их разноплановости, объединены одним: все герои находятся в добровольной или вынужденной изоляции от общества. Но они отделены не только от мира, но и разделены в душе своей и старый алкоголик Михалыч, и обитатель районного городского кладбища вампир-неудачник Семен Петрович, и некрофил-романтик, и загнанный безжалостными охотничьими облавами в нору наивный философ-заяц. Они живут в мирах, которые поражены одиночеством, словно болезнью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15.06.2006 • Умка и Кормильцев. Online-конференция</title>
      <link>/docs/context/660_umka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/660_umka/</guid>
      <description>Шоу-бизнес и контркультура (РИА Новости, 15.06.2006) Умка (Анна Герасимова), Илья Кормильцев
online конференция
ответы на вопросы
1. Ольга Иванская , Манихино : Как вам кажется, что вам больше удается: поэтическое творчество или переводы? Что вам доставляет большее удовольствие?
Илья Кормильцев: В целом творить от собственного лица гораздо интереснее и метафизически правильнее. Но бывают ситуации, когда полезно умалиться и попробовать поговорить с чужого голоса. Многому учишься, мобилизуешь какие-то совсем другие энергии – отчасти это как опыт жизни сразу в нескольких оболочках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бомба • Фрэнк Харрис</title>
      <link>/docs/books/066_bomba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/066_bomba/</guid>
      <description>Фрэнк Харрис • Бомба • Перевод: Людмила Володарская • overdrive • 10.01.2005 Повесть Фрэнка Харриса «Бомба», написанная в 1908 году,— едва ли не первое литературное произведение, относящееся к контркультуре. Написанная как вымышленная исповедь первого анархиста-бомбиста, повесть, однако, имеет вполне реальный исторический фундамент,—американское рабочее движение 1880-х годов, а именно, майские события 1886 года в Чикаго, в память о которых даже буржуазная Россия отмечает Первомай. Сочинение Харриса, впрочем, интересно даже не столько в качестве исторической картины рабочего движения, сколько художественным анализом внутренних мотивов, движущих человеком, берущим на себя ответственность принять реальное участие в революционной борьбе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Культура времен Апокалипсиса</title>
      <link>/docs/books/067_apoc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/067_apoc/</guid>
      <description>Адам Парфрей (сост.) • Культура времен Апокалипсиса • Перевод: Александр Ведюшкин и др. • non-fiction • 27.01.2005 Педофилы, фашиствующие иудеи, скатологические маги, маньяки-поэты… Вы думаете что маргинальная или даже криминальная культура — это далекая и периферия благоденствующего Запада? Вы думаете, что окончательный распад морали связано только с христианским пророчеством о пришествии Антихриста? Вы уверены? Оглянитесь вокруг, и вы поймете, что либо пропасть грехопадения не имеет дна, либо мораль — это не то, что принято за нее принимать, что Пришествие уже состоялось, да только его никто не заметил… Все еще не верите?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25.06.2006 • Сайт Лиги легализации конопли возобновил свою работу</title>
      <link>/docs/context/670_league/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/670_league/</guid>
      <description>Сайт Лиги легализации конопли возобновил свою работу 17 июня 2006 года российская телекоммуникационная компания “Караван” , на сервере которой был размещен сайт Лиги Легализации Конопли – www.legaliz.info, прекратила оказание услуг по хостингу сайта. Официального объяснение причин расторжения договора со стороны “Каравана” оргкомитет Лиги ожидает в ближайшее время. Однако, по имеющейся информации на такой шаг “Караван” был сподвигнут неким письмом от Московского управления ФСКН, в котором было изложено требование “закрыть сайт для предотвращения преступления, заключающегося в пропаганде наркотиков”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28.06.2006 • Маккартизм по-русски</title>
      <link>/docs/context/680_maccartism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/680_maccartism/</guid>
      <description>Маккартизм по-русски Сегодня со склада типографии «Уральский рабочий» (Екатеринбург), где наше издательство печатает все свои книги, начались проверочно-розыскные мероприятия по выявлению пропаганды наркотиков. В частности, Федеральная служба по надзору за оборотом наркотиков заинтересовалась книгой Адама Парфрея «Культура времен Апокалипсиса», а также книгой наших коллег из издательства «У-Фактория» Фила Джексона «Клубная культура». Основанием для выемки книг стал приказ начальника Федеральной службы по обороту наркотиков. Однако данные действия сотрудников УФСКН России по Свердловской области противоречат требованиям законодательства РФ, и в будущем буду обжалованы в установленном законом порядке.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Черная икона русской литературы • Алина Витухновская</title>
      <link>/docs/books/068_icona/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/068_icona/</guid>
      <description>Алина Витухновская • Черная икона русской литературы • поэзия • 02.02.2005 Ремейк на “Анну Каренину” и “Преступление и наказание” называется “Последняя Старуха Процентщица Русской Литературы”. Не менее интересны мотивы “Голого завтрака” Берроуза в самопоедании литературных героев Витухновской. Она не похожа ни на кого из своих современников и опережает не только свое время, но и время как таковое. Дойти до сердцевины небытия. Растворить все и раствориться самой в Великом Ничто- вот главная цель этих метафизических текстов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29.06.2006 • В книгах издательства Ильи Кормильцева «Ультра.Культура» усиленно ищут наркотики</title>
      <link>/docs/context/690_n/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/690_n/</guid>
      <description>В книгах издательства Ильи Кормильцева «Ультра.Культура» усиленно ищут наркотики (ПАРАЛЛЕЛЬ-МЕДИА) В книгах издательства Ильи Кормильцева «Ультра.Культура» усиленно ищут наркотики
Сегодня со склада типографии «Уральский рабочий» (Екатеринбург), где российское радикальное издательство «Ультра.Культура» печатает свои книги, начались проверочно-розыскные мероприятия по выявлению пропаганды наркотиков.
В частности, Федеральная служба по надзору за оборотом наркотиков заинтересовалась книгой Адама Парфрея «Культура времен Апокалипсиса», а также книгой издательства «У-Фактория» Фила Джексона «Клубная культура». Основанием для выемки книг стал приказ начальника Федеральной службы по обороту наркотиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Альтернативная культура</title>
      <link>/docs/books/069_alt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/069_alt/</guid>
      <description>Дмитрий Десятерик (сост.) • Альтернативная культура • энциклопедии • 23.02.2005 Пушкин, конечно, — это наше всё. И Тарковский с Трифоновым. Но есть еще и байкеры, и маргиналы, и хиппи: кроме культуры мейнстрима существует альтернативная культура (и культуры) и связанные с ней, искусство, образ жизни, мировоззрение и т. д. И чем дальше развивается общество, тем больше появляется новых явлений культуры, которые не укладываются в жесткое ложе мейнстрима. Может быть, еще немного, и альтернативная культура станет основной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30.06.2006 • Илья Кормильцев на Московском Международном Книжном Открытом Фестивале</title>
      <link>/docs/context/700_openbookfest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/700_openbookfest/</guid>
      <description>Илья Кормильцев на Московском Международном Книжном Открытом Фестивале 1 июля 14:00 Светлый шалаш
Чтения стихов
Илья Кормильцев – сегодня знаменитый издатель, начинал с того, что писал поэтические тексты для наших неформальных рок-групп – «Урфин Джуса», Насти Полевой, «Наутилуса Помпилиуса» (в 1990-м году Кормильцев выпустил сборник стихов «Скованные одной цепью»). Также Илья Кормильцев знаменит своей переводческой деятельностью: в его переводах в России выходили Клайв Льюис, Ирвин Уэлш и даже Умберто Эко. На Фестивале Кормильцев почитает для поклонников свои стихи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Будущее уже началось • Брюс Стерлинг</title>
      <link>/docs/books/070_tomorrow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/070_tomorrow/</guid>
      <description>Брюс Стерлинг • Будущее уже началось • cybertime • 07.03.2005 Нынешнему поколению суждено увидеть мир, который будет совершенно не похож на наш. Совершив настоящий прорыв в будущее, известный писатель-фантаст Брюс Стерлинг рассказывает о том, как изменится мир в ближайшие пятьдесят лет. Взяв за основу известный монолог Шекспира, Стерлинг посвящает каждую главу своей книги одной из семи сцен в драме человеческой жизни: детству, школе, любви, войне, политике, работе и старости. Рассматривая проблему с нескольких сторон, Стерлинг делится с читателями своими остроумными и неожиданными наблюдениями по поводу роли биотехнологий, информационных сетей, армии, передовых технологий и многого другого в деле становлении постчеловечества.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.07.2006 • К шприцу приравняли перо</title>
      <link>/docs/context/710_pero/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/710_pero/</guid>
      <description>К шприцу приравняли перо (Екатерина ВАСЕНИНА, Новая газета) В Екатеринбурге Госнаркоконтроль борется с книгами и издателями
В литературном мире снова скандал на почве идеологии и пропаганды. 28 июня на екатеринбургском складе издательской группы «У-Фактория» начались проверочно-разыскные мероприятия по выявлению пропаганды наркотиков в книгах, выпускаемых издательством. Внимание екатеринбургского отделения Госнаркоконтроля (ГНК) привлекла переводная книга преподавателя одного из английских университетов Фила Джексона «Клубная культура», вышедшая в 2005 году и входящая в серию «Масскульт» (редактор серии — Владимир Харитонов).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дурь • Мелвин Берджес</title>
      <link>/docs/books/071_dur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/071_dur/</guid>
      <description>Мелвин Берджес • Дурь • вне серий • 07.03.2005 “Наверное, в жизни каждого подростка наступает момент, когда хочется сбежать из дома. Здравствуй, новая жизнь! Первый секс, первая сигарета с травкой, первая кража, первая доза героина&amp;hellip; Одним словом, дурь. И пока сознание еще удерживает в памяти несколько цифр, еще не поздно позвонить родителям&amp;hellip; Они спасут. Еще можно вернуться&amp;hellip; Если, конечно, хочется&amp;hellip;”  Пресса Владимир Иткин. Настольная книга неформала На удивление симпатичная книга.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.07.2006 • Илья Кормильцев в Петрозаводске</title>
      <link>/docs/context/720_petrozavodsk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/720_petrozavodsk/</guid>
      <description>Илья Кормильцев в Петрозаводске </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Черная медицина • Н. Маширо</title>
      <link>/docs/books/072_medcine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/072_medcine/</guid>
      <description>Н. Маширо • Черная медицина • Перевод: А. Ширинский • энциклопедии • 08.03.2005 Знате ли вы, как использовать газовое оружие и электрошокеры? Сможете ли выстрелить из винтовки и пистолета, когда вас бьют? Как защищаться, если вас душат или не дают двигаться, как без оружия противостоять ножам и дубинкам. Самоучитель доктора Маширо дает ответы на эти вопросы. Объясняет он и психологические трюки, с помощью которых вы сможете изменить ситуацию нападения в свою пользу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.07.2006 • “Бизнес Владимира Путина” и Путинская премия</title>
      <link>/docs/context/730_business/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/730_business/</guid>
      <description>“Бизнес Владимира Путина” и Путинская премия Вчера, 3 июля, в Малом зале Центральном доме литераторов на Большой Никитской состоялась презентация книги Станислава Белковского и Владимира Голышева “Бизнес Владимира Путина” и вручение “Путинской премии“. Презентацию вели Михаил Веллер, Илья Кормильцев, Станислав Белковский и Владимир Голышев. Бизнес—всегда занятие небезопасное. Тем более бизнес президента РФ. Он постоянно сталкивается с самыми разными угрозами в лице своих политических оппонентов. Именно их и пригласил в ЦДЛ Станислав Белковский.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Американский ГУЛАГ • Дмитрий Старостин</title>
      <link>/docs/books/073_gulag/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/073_gulag/</guid>
      <description>Дмитрий Старостин • Американский ГУЛАГ • вне серий • 09.03.2005 Книга эта основана на личных впечатлениях и воспоминаниях автора, проведшего пять лет в американской тюрьме. Однако, это не просто увлекательные мемуары внимательного очевидца полные красочных деталей, но и свидетельство об опасном крене в сторону ограничения человеческой свободы, наметившейся в «самой свободной стране мира».  👽</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09.07.2006 • “Великое рок-н-ролльное надувательство-2. Часть первая</title>
      <link>/docs/context/740_rnr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/740_rnr/</guid>
      <description>“Великое рок-н-ролльное надувательство-2. Часть первая (АПН) В свое время крестный отец панка Малькольм Макларен снял фильм о том, как он удачно продал уличный бунт британских недорослей испуганной буржуазии, окончательно потерявшей веру в будущее после бурного финала революционных 60-ых, нефтяного кризиса 73-го и дебюта палестинского террора на Мюнхенской олимпиаде.
– No future, будущего нет! — орал Джонни Роттен, и испуганные хозяева мира вторили полушепотом: — Yes, yes, no future…
На этом совпадении спроса и предложения веснушчатый шотландец и заработал свои миллионы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ангел бездны • Пьер Бордаж</title>
      <link>/docs/books/074_angel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/074_angel/</guid>
      <description>Пьер Бордаж • Ангел бездны • Перевод: М. Абрамова, Е. Мурашкинцева • overdrive • 27.03.2005 Пьер Бордаж (р.1955) считается одним из ведущих французских авторов в жанре футуристического романа. Он получил престижные литературные премии за книги “Воины безмолвия” (1993), “Ванг” (1997), “Сказки Умпура” (1999). Роман “Ангел бездны” входит в так называемую “современную трилогию” (первая часть – “Евангелие от Змеи” – вышла в 2002 году). Пережившая техногенную катастрофу и лежащая в руинах Европа ведет кровопролитныю войну с исламским миром.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10.07.2006 • “Великое рок-н-ролльное надувательство-2. Часть первая (продолжение)</title>
      <link>/docs/context/750_rnr2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/750_rnr2/</guid>
      <description>“Великое рок-н-ролльное надувательство-2. Часть первая (продолжение) (АПН) III
Наибольшее подозрение вызывал размер толп. Нет, разумеется, артисту нравится, когда публики много. Стадионы и дворцы спорта после ДК и подвалов, не говоря уже о квартирниках, приятно возбуждали и тешили самолюбие. (А некоторые — как, например, «Алиса» или «Кино» — только в этих условиях смогли найти свою специфическую энергетику и стиль). Но одновременно это же и пугало: мы слишком хорошо помнили, что большинство этих людей еще пару лет назад слушали советскую попсу и западное диско — и вовсе не потому, что не могли достать самиздатовских магнитоальбомов — просто эта музыка больше соответствовала их запросам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Энциклопедия мафии • Карл Сифакис</title>
      <link>/docs/books/075_mafia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/075_mafia/</guid>
      <description>Карл Сифакис • Энциклопедия мафии • Перевод: М. Прохорова • энциклопедии • 11.04.2005 Что такое Коза Ностра? Кого из лидеров мафии можно назвать «боссом боссов» и существовал ли такой титул в действительности? Что такое «омерта» и «онорта»? Правило «в лицо» и «без рук»? «Энциклопедия мафии» представляет собой подробный и всесторонний обзор организованной преступности в США – ее истории, методов, структуры, нравов. В книге рассказывается о создании национального преступного синдиката, представлены биографии его основателей, лидеров мафиозных семейств, наиболее знаменитых гангстеров и убийц.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13.07.2006 • Декларация “Другой России”</title>
      <link>/docs/context/760_alter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/760_alter/</guid>
      <description>Декларация “Другой России” Трудовой коллектив издательства поддерживает заявление, принятое на конференции “Другая Россия”:
Мы собираемся вместе, потому что наряду с чиновничьей Россией, присвоившей себе право выступать от имени народа, есть другая Россия, в которой в совершенно других социально-политических условиях живут миллионы россиян. Это две совершенно разных страны, и мы должны внести ясность в понимание сложившейся ситуации. Власть всеми силами старается не допустить проведения этого форума и дискредитировать его идею. Она боится правды, боится нас, боится за свое политическое будущее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поколение Лимонки</title>
      <link>/docs/books/076_poklimon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/076_poklimon/</guid>
      <description>А. Рафиев (сост.) • Поколение Лимонки • вне серий • 22.04.2005 В книгу вошли произведения Э. Лимонова, С. Шаргунова, И. Денежкиной и других авторов. В художественных рассказах осмысляются некоторые актуальная проблемы, стоящие перед русским духом. Для демонстрации преемственности в постановке проблем и средствах их исследования книга условно разбита на две части: “Безработный лидер” и “Рисковое поколение”. Все произведения сгруппированы в разделы, посвященные той или иной проблеме. Книга рассчитана на молодежную аудиторию, а также на работников Министерства образования и МВД России.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.2006 • “Великое рок-н-ролльное надувательство-2. Часть третья</title>
      <link>/docs/context/770_rnr3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/770_rnr3/</guid>
      <description>“Великое рок-н-ролльное надувательство-2. Часть третья Уж так устроены люди, что никогда не избавятся от привычки давать хлесткие характеристики эпохам, векам и десятилетиям. Я тоже человек, и ничто человеческое мне не чуждо. Поэтому, говоря о нулевых годах, я не могу удержаться от искушения назвать феномен, который с полной силой проявился в этот период, не иначе как империя троечников.
Именно в этот период началась резкая смена поколений в правящей элите. Люди, имевшие какой-никакой, но реальный опыт управления в позднесоветский период, начали стремительно вытесняться шушерой, которая в те же годы не была еще допущена ни до чего большего, чем пустая болботня на комсомольских собраниях, перекладыванию секретных папочек с дутыми отчетами в домах дружбы за рубежом и тому подобной мелкобюрократической деятельности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Четвертая Мировая война • Субкоманданте Маркос</title>
      <link>/docs/books/077_ww4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/077_ww4/</guid>
      <description>Субкоманданте Маркос • Четвертая Мировая война • Перевод: Олег Ясинский • жzл • 06.05.2005 Четвертая Мировая война — это война, которую ведет мировой неолиберализм с каждой страной, каждый народом, каждым человеком. И эта та война, на которой передовой отряд — в тылу врага: Сапатистская Армия Национального Освобождения, юго-восток Мексики, штат Чьяпас. На этой войне главное оружие — это не ружья и пушки, но борьба с болезнями и голодом, организация самоуправляющихся коммун и забота о чистоте отхожих мест, реальная поддержка мексиканского общества и мирового антиглобалистского движения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.07.2006 • Входит поручик Ржевский</title>
      <link>/docs/context/780_rzh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/780_rzh/</guid>
      <description>Илья Кормильцев. Входит поручик Ржевский (Перемены.ru) Итак, свершилось. Впервые в истории русского перформативного искусства премию национального масштаба получило произведение, центральным эпизодом которого является десятиминутный матерный монолог.
Я не намереваюсь заниматься критикой картины режиссера Серебрянникова по пьесе братьев Пресняковых «Изображая жертву». Честно говоря, я этот фильм не смотрел, да и вряд ли буду. Еще в меньшей степени можно ожидать от меня, что я присоединюсь к тому хору возмущенных ревнителей морали и нравственности, который неизбежно зазвучит, когда фильм увидит более широкая публика, чем та кучка рафинированных представителей киноэлиты, что собралась на сочинский «Кинотавр».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король Чернило (Том II) • Ник Кейв</title>
      <link>/docs/books/078_cave2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/078_cave2/</guid>
      <description>Ник Кейв • Король Чернило. Том II • поэзия • 13.05.2005 Двухтомник King Ink переведен на десятки разных языков мира и представляет собой собрание сочинений Ника Кейва, его стихи, пьесы, эссе, лекции и многое другое. Ник Кейв сообщил, что вышедший в России осенью 2004 года первый том книги, «Король Чернило», – одно из самых красивых его изданий в мире. Второй том «Короля Чернило» открывается текстами из альбома «Tender Pray» и заканчивается неизданными произведениями певца и поэта.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.08.2006 • Московские силовики</title>
      <link>/docs/context/790_moscow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/790_moscow/</guid>
      <description>Московские силовики занялись екатеринбургской типографией российского издательства «Ультра.Культура» (Ольга Орлова, Новый Регион – Екатеринбург, 25.08.2006) Сотрудники московского РУБОП и прокуратуры занялись екатеринбургским представительством скандально известного издательства «Ультра.Культура», в отношении которого в столице возбуждено 2 уголовных дела. Как стало известно «Новому Региону», представители правоохранительных органов появились на прошлой неделе. «У нас затребовали копии учредительных документов, штатное расписание, должностные инструкции – видимо для того, чтобы понять, кто принимает решения и несет за них ответственность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компьютерное подполье • Сьюлетт Дрейфус</title>
      <link>/docs/books/079_dreyfus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/079_dreyfus/</guid>
      <description>Сьюлетт Дрейфус • Компьютерное подполье • Перевод: Алексей Лущанов • cybertime • 21.05.2005 Книга австралийской журналистки Сьюлетт Дрейфус посвящена раннему периоду истории хакерства. Настолько раннему, что тогда – хотя в это сейчас уже трудно поверить – еще не было Интернета: первый вирус, ставший знаментым, поразил компьютеры НАСА и едва не сорвал запуск зонда “Галилей” в 1989 году. Но Дрейфус интерсовали не столько технические подробности, хотя она и постаралась, благодаря квалифицированным консультациям хакеров, написать о них достоверно и доступно, сколько реальные живые люди.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27.08.2006 • Осталась одна книга</title>
      <link>/docs/context/800_odna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/800_odna/</guid>
      <description>В деле о порнографии, возбужденном по запросу депутата Чуева, осталась лишь одна книга издательства “Ультра. Культура” (portal-credo.ru, 27.08.2006) В деле о распространении порнографии, возбужденном прокуратурой Центрального административного округа Москвы по запросу депутата Госдумы Александра Чуева, осталась лишь одна книга издательства “Ультра.Культура”, сообщает корреспондент “Портала-Credo.Ru”.
Как ранее сообщал “Портал-Credo.Ru”, прокуратура ЦАО города Москвы 7 апреля провела первые допросы сотрудников издательства “Ультра. Культура” по уголовному делу, которое было возбуждено по статье 242 УК РФ (“Незаконное распространение порнографических материалов и предметов”) в связи с запросом заместителя председателя комитета Госдумы РФ по делам религиозных объединений и общественных организаций и “православных правозащитников” из организации “Народная защита”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Брат номер один: Пол Пот • Дэвид Чэндлер</title>
      <link>/docs/books/080_polpot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/080_polpot/</guid>
      <description>Дэвид Чэндлер • Брат номер один: Пол Пот • Перевод: Татьяна Давыдова • жzл • 14.05.2005 Кто такой Пол Пот – тихий учитель, получивший образование в Париже, поклонник Руссо? Его называли «круглолицым чудовищем», «маньяком», преступником «хуже Гитлера». Однако это мало что может объяснить. Ущерб, который Демократическая Кампучия во главе с Пол Потом причинила своему народу, некоторые исследователи назвали «самогеноцидом». Меньше чем за четыре года миллион камбоджийцев (каждый седьмой) умерли от недоедания, непосильного труда, болезней.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29.08.2006 • Как пионер</title>
      <link>/docs/context/810_pioner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/810_pioner/</guid>
      <description>Как пионер (ЭКСПЕРТ ONLINE, 29.08.2006) Главный редактор издательства «Ультра.Культура» не исключает, что предприятие закроют
Екатеринбургское издательство «Ультра.Культура» неожиданно стало предметом внимания московского отдела управления по борьбе с организованной преступностью (РУБОП). По словам сотрудника издательства, попросившего не упоминать его имя, РУБОПовцы, нагрянувшие с визитом, затребовали копии учредительных документов, штатное расписание, должностные инструкции, касающиеся главного редактора, арт-директора и ведущего редактора. Свою версию произошедшего «Э-У» излагает главный редактор «Ультра.Культуры» Илья Кормильцев.
— Илья Валерьевич, какова ваша реакция на обыски?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дневник мотоциклиста • Эрнесто Че Гевара</title>
      <link>/docs/books/081_che/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/081_che/</guid>
      <description>Эрнесто Че Гевара • Дневник мотоциклиста • Перевод: Александр Ведюшкин • вне серий • 12.08.2005 В 1951 году биохимик Альберто Гранадо, брат школьных приятелей Эрнесто Гевары по прозвищу Че, предложил Эрнесто отправиться вместе с ним в путешествие по Южной Америке на мотоцикле. Путешествие, начавшись в декабре 1951 года, закончилось в июле 1952 года. За эти семь месяцев приятели объехали Аргентину, Чили, Перу, Колумбию и Венесуэлу. Через год Че стал врачом, а через пару лет — революционером.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30.08.2006 • Ультрамероприятия в Фаланстере</title>
      <link>/docs/context/820_falanster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/820_falanster/</guid>
      <description>Ультрамероприятия в Фаланстере В сентябре в книжном магазине “Фаланстер” состоятся следующие мероприятия, организованные нашим издательством ::
7-е сентября ::
Автограф- сессия философа и публициста, главного редактора радикальной газеты “Завтра”, писателя, автора многих нашумевших книг, таких, как “Господин гексоген”, “Последний солдат империи”, “Политолог” , “Хроника пикирующего времени” и “Теплоход “Иосиф Бродский”- А.А. Проханова. Начало- 20 часов.
8-го сентября :: В гостях у Фаланстера Исраэль Шамир – известный израильский публицист с диссидентским советским прошлым.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виртуальный свет • Уильям Гибсон</title>
      <link>/docs/books/082_virtuallight/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/082_virtuallight/</guid>
      <description>Уильям Гибсон • Виртуальный свет • Перевод: Михаил Пчелинцев • bnw • 01.08.2005 Стильный футуристический триллер, открывающий вторую трилогию Гибсона (вслед за «трилогией киберпространства» Нейроманта, Графа Ноль и Моны Лизы Овердрайв) – «трилогию Моста». Разрушительное землетрясение, разделяющее Калифорнию на Северную и Южную. Вырождение экосферы, делящее всех людей на аллергиков и «приспособившихся». Разлом проходит не только по планете, но и внутри общества, внутри человеческих отношений, внутри самого человека.  Книга «отца киберпанка» Уильяма Гибсона открыла новую книжную серию издательства — Brave New World.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09.09.2006 • Сегодня</title>
      <link>/docs/context/830_falanster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/830_falanster/</guid>
      <description>Сегодня Сегодня в Фаланстере состоятся следующие мероприятия:
17 часов – встреча с Томасом Гунцигом, бельгийским писателем-фантастом, на которой он расскажет о своем визите в Россию и о своих книгах.
В 20:00 – очень дружеская встреча соавтора книги «Бизнес Владимира Путина» Станислава Белковского с его (Белковского) и её (книги) читателями. Будут свободно обсуждаться все темы – от стратегических до пикантных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чай из пустой чашки • Пэт Кэдиган</title>
      <link>/docs/books/083_tea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/083_tea/</guid>
      <description>Пэт Кэдиган • Чай из пустой чашки • Перевод: Андрей Барков • bnw • 01.08.2005 Следователь Дора Константин, до сих пор переживающая разрыв с мужем, начинает расследование серии загадочных смертей. Расследование приводит ее в полный виртуальный мир игры «Ну-Йок Ситти после катастрофы», полный реальных опасностей. В загадочную интригу оказываются втянуты наркоторговцы, виртуальные проститутки и духи погрузившейся на дно древней Японии.  👽</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10.09.2006 • Новые книги</title>
      <link>/docs/context/840_newbooks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/840_newbooks/</guid>
      <description>Новые книги Вышли в свет сразу три книги нашего издательства:
Хьюберт Селби Мл. :: Реквием по мечте (серия ultra.fiction)
«Реквием по Мечте» впервые был опубликован в 1978 году. Книга рассказывает о судьбе четырех жителей Нью-Йорка, которые, не в силах выдержать разницу между мечтами об идеальной жизни и реальным миром, ищут утешения в иллюзиях. Сара Голдфарб, потерявшая мужа, мечтает только о том, чтобы попасть в телешоу и показаться в своём любимом красном платье.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✘ Искусники • Пэт Кэдиган</title>
      <link>/docs/books/084_sinners/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/084_sinners/</guid>
      <description>Пэт Кэдиган • Искусники • bnw • 01.08.2005 (анонс, не опубликована) Иммануэль Ривера, далекий потомок конкистадоров, хочет подвергнуться сенсационной процедуре: в его мозг введут нано-трубки для прямого подсоединения к глобальной сетиѕ Видео-художник Марк, обладающий уникальными способностями к виртуальному общению, получив возможность «плавать» в сети, не хочет возвращаться обратно в тело. Но именно это «ненужное», преданное тело наносит сокрушительный удар цивилизацииѕ Лос-Анджелес ХХI века. «Инфолайн» заменил телевидение, грани виртуальной и истинной реальности зыбки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18.09.2006 • Интервью с Томасом Гунцигом</title>
      <link>/docs/context/850_guncig/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/850_guncig/</guid>
      <description>Интервью с Томасом Гунцигом (Дмитрий САВОСИН, Вечерняя Москва) ФИЛОСОФСКАЯ БОЛТОВНЯ ЗА КРУЖКОЙ ПИВА
Книга Томаса Гунцига «Самый маленький на свете зоопарк» (перевод Нины Хотинской, издательство «Ультра-Культура») вышла небольшим тиражом. Но тот, кто ее прочтет, наверняка поразится своеобразию творческого почерка писателя. Интеллектуалы, безусловно, вспомнят Кафку – и правильно, ибо это самый любимый писатель Гунцига. А те, кто просто следит за современной западной литературой, смогут оценить необычно свежую фантазию и нежданный ракурс, в котором предстает современное общество – недоброе, полное опасностей, порожденных цивилизацией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сатанбургер • Карлтон Меллик</title>
      <link>/docs/books/085_satanburger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/085_satanburger/</guid>
      <description>Карлтон Меллик • Сатанбургер • Перевод: Екатерина Хрипун • bnw • 01.08.2005 Мир катится к апокалипсису. Бог не умер, на него просто никто не обращает внимания. Дьяволу не нужно красть души, они сами идут к нему, почти даром, за один супервкусный сатанбургер. Человечество перестало существовать как таковое. Почему это произошло? В антиромане американского писателя Карлтона Меллика всё вывернуто наизнанку, мир утратил привычные узнаваемые черты, стал сверхабсурдным, здесь утонченная метафора легко уживается с порнографией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24.09.2006 • Екатеринбургский суд постановил уничтожить тиражи</title>
      <link>/docs/context/860_destruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/860_destruction/</guid>
      <description>Екатеринбургский суд постановил уничтожить тиражи книг издательств “Ультра.Культура” и “У-Фактория” Итак, как мы уже сообщали, в конце июня этого года сотрудниками Федеральной службы по надзору за оборотом наркотиков со складов типографии “Уральский рабочий” были изъяты тиражи книг “Культура времен Апокалипсиса” (издательство “Ультра. Культура”) и “Клубная культура” (издательство “У-Фактория”). Причина – необходимость проведения экспертизы на наличие в книгах “пропаганды наркотиков”, основание – приказ начальника Федеральной службы по обороту наркотиков.
В принципе, как нам кажется, для проведения экспертизы вполне достаточно нескольких экземпляров книги, но ФСКН в этот раз решила работать по-крупному, изъяв со складов весь тираж данных книг.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>И пришел город • Джон Шерли</title>
      <link>/docs/books/086_sity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/086_sity/</guid>
      <description>Джон Шерли • И пришел город • Перевод: А. Шабрин • bnw • 01.08.2005 Перед нами Сан-Франциско не очень отдаленного будущего. В этой реальности на людей надежды уже нет. Тотальная глобализация привела к власти подонков, которые стремятся подменить свободу суррогатом из секса, музыки и наркотиков. И тогда на помощь приходит сам Город. Он повсюду – и нигде. Действовать во спасение человечества он поручает двум Избранным: Коулу, владельцу клуба, и Кэтц, радикальной рокерше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.09.2006 • Суд постановил уничтожить конфискованные тиражи книг</title>
      <link>/docs/context/870_rsvoboda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/870_rsvoboda/</guid>
      <description>Суд постановил уничтожить конфискованные тиражи книг (Дмитрий Волчек, Радио Свобода) Екатеринбургский суд постановил уничтожить тиражи книг издательств «Ультракультура» и «У-Фактория», которые были конфискованы в конце июня сотрудниками Федеральной службы по надзору за оборотом наркотиков со складов типографии «Уральский рабочий». Уничтожены будут книги «Культура времен Апокалипсиса» и «Клубная культура». Решение беспрецедентное, в постсоветские времена книги еще не уничтожали, тем более что речь идет о книгах, переведенных с английского и свободно распространяющихся во всем мире.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доклад Лугано • Сьюзан Джордж</title>
      <link>/docs/books/087_lugano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/087_lugano/</guid>
      <description>Сьюзан Джордж • Доклад Лугано • Перевод: Дар Жутаев • klassenkampf • 01.08.2005 “Доклад Лугано”, опубликованный Сьюзан Джордж, сразу же стал сенсацией. Это комплексное исследование убедительно, подробно и обоснованно доказывает, что капиталистическая система во всём хороша, а её перспективы выглядят блестяще. Единственное, что мешает успешному функционированию нынешней, практически безупречной экономической системы – это люди. Авторы досконально изучили способы, с помощью которых экономика свободного рынка сможет свести к минимуму количество подобных вредоносных существ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27.09.2006 • Книги сожгут. Как наркотики</title>
      <link>/docs/context/880_4channel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/880_4channel/</guid>
      <description>Книги сожгут. Как наркотики (www.channel4.ru) Суд постановил уничтожить книгу издательства «У-фактория»
Госнаркоконтроль вновь проявил любопытство и заподозрил художественное произведение в пропаганде наркотиков. Весь тираж сейчас изъят из продажи и ждёт своего часа.
Не литература, а вещественное доказательство! Книги уже три месяца хрянятся в закромах Госнаркоконтроля – публицистический роман Фила Джексона «Клубная культура», выпущенный издательством «У-Фактория», и «Культура времён Апокалипсиса» от издательского дома «Ультра.Культура» обвинены в пропаганде наркотиков. Суд постановил – книги изъять из продажи и уничтожить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>От диктатуры к демократии. Антипутч • Джин Шарп</title>
      <link>/docs/books/088_sharp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/088_sharp/</guid>
      <description>Джин Шарп • От диктатуры к демократии. Антипутч • Перевод: Наталия Макарова • klassenkampf • 01.08.2005 Книга Джина Шарпа «От диктатуры к демократии», которую называют «библией ненасильственной революции», стала источником вдохновения для победившей оппозиции в Югославии, Грузии и Украине. Главная идея автора в том, что мобилизация оппозиции и свержение антидемократического режима возможна как массовое политическое неповиновение населения. Оно же является и методом борьбы с угрозой недемократического переворота.  К числу авторов книги следует добавить журналистов и политических активистов, которых издательство попросило написать небольшие комментарии к тексту Шарпа — Илью Яшина, Эдуарда Лимонова, Алексея Цветкова и Исраэля Шамира.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28.09.2006 • Завтра текст “Клубной культуры” появится на сайте</title>
      <link>/docs/context/890_clubculture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/890_clubculture/</guid>
      <description>Завтра текст “Клубной культуры” появится на сайте издательства “У-Фактория” Рукописи не горят: «У-Фактория» выложила запрещенную «Клубную культуру» на сайте
В пятницу на сайте www.ufactory.ru выложен текст запрещенной и по суду обреченной на уничтожение книги Ф.Джексона. Представители издательства решили предоставить возможность читателям ознакомиться с текстом и обсудить его.
Как сообщил корреспонденту JustMedia PR-менеджер издательства Татьяна Плискан, общественности необходимо оценить обозначенную Госнаркоконтролем пропагандистскую направленность книги. Текст можно будет скачать и обсудить на форуме.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Портрет с натуры • Андрей Родионов</title>
      <link>/docs/books/089_rodionov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/089_rodionov/</guid>
      <description>Андрей Родионов • Портрет с натуры • поэзия • 05.06.2005 Поэт Андрей Родионов известен своим жестким субмаргинальным рэп-лиризмом. Но к 2005 г. его творчество трансформировалось в мягкие, пластичные конструкции из “пластилинового стекла и звездного бетона”. С граффити и электрической рекламой автор на “короткой ноге”. А для нескончаемых заборов, автостоянок, поликлиник, офисных небоскребов в этой книге оставлено свободное место. Андрей, по собственному мнению, продолжает вкладывать душу в предметы, у которых ее быть не должно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28.09.2006 • «Культура времен Апокалипсиса» теперь в свободном доступе в интернете</title>
      <link>/docs/context/900_apoc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/900_apoc/</guid>
      <description>«Культура времен Апокалипсиса» теперь в свободном доступе в интернете http://pamupec.zavolu.org/Apocalypse_screen.pdf (кликайте правой кнопкой мышки - сохранить как - и т.д.)
Педофилы, фашиствующие иудеи, скатологические маги, маньяки-поэты… Вы думаете что маргинальная или даже криминальная культура — это далекая и периферия благоденствующего Запада? Вы думаете, что окончательный распад морали связано только с христианским пророчеством о пришествии Антихриста? Вы уверены? Оглянитесь вокруг, и вы поймете, что либо пропасть грехопадения не имеет дна, либо мораль — это не то, что принято за нее принимать, что Пришествие уже состоялось, да только его никто не заметил… Все еще не верите?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Политолог • Александр Проханов</title>
      <link>/docs/books/090_politolog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/090_politolog/</guid>
      <description>Александр Проханов • Политолог • вне серий • 12.10.2005 В новом романе Александра Проханова, главного редактора газеты «Завтра» и лауреата премии «Национальный бестселлер», читателя ожидает встреча с масштабной фантасмагорией современной российской политики. Главный герой романа, политолог Стрижайло, оказывается в самом центре фантастической политической интриги, в которой легко узнается совсем недавняя история страны — выборы в Думу и Президента, суд над опальным олигархом и трагедия на Кавказе. Легко узнаваемы и персонажи романа, нарисованные автором с ядовитым сарказмом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03.10.2006 • На Урале – 451˚ по Фаренгейту</title>
      <link>/docs/context/910_451F/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/910_451F/</guid>
      <description>На Урале – 451˚ по Фаренгейту (Надежда Гужева, Собеседник) Екатеринбургский суд вынес почти беспрецедентный приговор тиражам книг «Культура времен Апокалипсиса» Адама Парфрея и «Клубная культура» Фила Джексона, вышедших в местных издательствах «Ультра. Культура» и «У-Фактория».
Оба опальных тиража были арестованы на складе типографии «Уральский рабочий». Уголовные дела возбудил… Госнаркоконтроль. Издателям вменялась пропаганда наркотиков.
Книги по приговору должны быть сожжены.
– В 2005 году сотрудники наркоконтроля сделали закупку «Клубной культуры» и сразу изъяли весь оставшийся тираж, – рассказал нам юрист «У-Фактории» Антон Мартночанов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника пикирующего времени • Александр Проханов</title>
      <link>/docs/books/091_chrpictime/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/091_chrpictime/</guid>
      <description>Александр Проханов • Хроника пикирующего времени • вне серий • 14.10.2005 Новый провокационный сборник Александра Проханова составили лучшие передовицы, написанные им для газеты «Завтра» с 1996 по 2005 годы, расположенные в обратной хронологии. Эти тексты — страстное и нарочито субъективное видение нашей современности и недавней истории, но именно они заряжают энергией многотысячные оппозиционные митинги и заставляют протестующих сжимать кулаки. Эта «Хроника — самый быстрый способ познакомиться с мироощущением и надеждами нынешнего российского радикала: красного утописта, империалиста, православного мистика и апостола «советской Aтлантиды».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03.10.2006 • Конкурс «Исламский прорыв’2007»</title>
      <link>/docs/context/920_break/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/920_break/</guid>
      <description>Конкурс «Исламский прорыв’2007» Объявлен прием работ на конкурс «Исламский прорыв-2007». Подробности на сайте конкурса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Криптоанархия, кибергосударства и пиратские утопии</title>
      <link>/docs/books/092_crypto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/092_crypto/</guid>
      <description>Питер Ладлоу (сост.) • Криптоанархия, кибергосударства и пиратские утопии • cybertime • 06.08.2005 В начале своего появления Сеть казалась новым и, может быть, последним островом свободы, окруженным со всех сторон зарегулированной цивилизацией. Впрочем, эту свободы и сами «жители» Сети понимали по-разному. Одно дело — свобода ничем не ограниченного рынка, другое — свобода для организации новых социальных отношений. Поэтому — рано или поздно — должен был возникнуть проблема ограничения этой свободы и регулировании сетевых отношений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>06.10.2006 • Маленькая победа в большой войне</title>
      <link>/docs/context/930_back/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/930_back/</guid>
      <description>Маленькая победа в большой войне Lenta. ru :: Свердловский суд не дал сжечь уральские книги
Свердловский областной суд отменил вердикт районного суда Екатеринбурга, который 29 сентября постановил уничтожить тираж книг издательств “У-Фактория” и “Ультра. Культура”, в которых Госнаркоконтроль обнаружил пропаганду наркотиков, сообщает радиостанция “Эхо Москвы”.
Дело направлено на повторное рассмотрение и, как отмечают адвокаты издательств, суд может снова вынести решение не в их пользу.
Напомним, что в конце июня 2006 года Федеральная служба по контролю за оборотом наркотиков изъяла из продажи две книги – “Клубная культура” Фила Джексона и “Культура времен апокалипсиса” Адама Парфея, которые были переведены и отпечатаны шеститысячными тиражами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сакральная география</title>
      <link>/docs/books/093_sacr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/093_sacr/</guid>
      <description>Дмитрий Громов (сост.) • Сакральная география • энциклопедии • 17.05.2005 Поверхность земного шара покрыта густой сетью сакральных зон. Человечество присваивает статус «священных» горам и рекам, храмам и памятникам, дорогам и местам жизни великих людей. Священные объекты Земли объединяют народы и государства, здесь люди получают силу и здоровье, медитируют и совершают ритуалы. В «Энциклопедии сакральной географии» описано около 300 сакральных объектов: от «мест силы» древних людей до мест, пользующихся почитанием современного человека.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10.10.2006 • Генерал в Амстердаме</title>
      <link>/docs/context/940_general/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/940_general/</guid>
      <description>Клубная культура под запретом, или что увидел генерал Госнаркоконтроля в Амстердаме… (Александр Михайлов, www.newsinfo.ru) В прессе и общественности продолжаются споры и рассуждения по поводу скандала, связанного с изъятием сотрудниками управления наркоконтроля по Свердловской области тиражей книг «Клубная культура» и «Культура времен Апокалипсиса», изданными местными издательствами “У-Фактория” и “Ультра Культура”. Пока решения суда – в пользу книгоиздателей, а православные священники вместе с наркоконтролем решительно против распространения подобной печатной продукции, называя ее пропагандой наркотиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Революция не всерьез • Александр Тарасов</title>
      <link>/docs/books/094_tarasovrevol/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/094_tarasovrevol/</guid>
      <description>Александр Тарасов • Революция не всерьез • klassenkampf • 14.12.2005 Революции – вид социальной медицины. Они лечат общество от застарелых недугов. И точно так же, как и в деле врачевания, в деле революции не обходится без шарлатанов, в том числе и таких, которые не только морочат головы окружающим, но и сами искренне уверены, что опасны для старого мира и могут создать новый. Это квазиреволюционеры. Кто они, почему они существуют и как их отличить от революционеров настоящих, рассказывает в книге “Революция не всерьез” содиректор Центра новой социологии и изучения практической политики “Феникс” Александр Тарасов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18.10.2006 • Шприц в переплете, анаша между страницами</title>
      <link>/docs/context/950_gudov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/950_gudov/</guid>
      <description>То ли шприц в переплете, то ли анаша между страницами (Независимая газета) У наркоманов книги не в почете
Показательно, что критики спорных книг принялись бороться с ними спустя полтора года после того, как они появились на прилавке. Любопытно, что особой популярностью они у екатеринбуржцев не пользовались: возможно потому, считает декан филологического факультета Уральского госуниверситета Валерий Гудов, что «большинство наркозависимых людей таких книг не читают». Ситуация резко поменялась, когда суд с подачи Госнаркоконтроля уличил эти произведения в пропаганде наркотиков, а издательство «У-фактория», не согласившись с вердиктом первой инстанции, вывесило в интернете главы из них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управляемая демократия • Борис Кагарлицкий</title>
      <link>/docs/books/095_uprdem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/095_uprdem/</guid>
      <description>Борис Кагарлицкий • Управляемая демократия • klassenkampf • 26.12.2005 Политическая история постсоветской России, написанная с марксистских позиций. Анализ социальной природы сложившегося государства, основных политических сил и действующих лиц, показывающий несовместимость демократии и капитализма в современных условиях.  ПРЕССА И КОНТЕКСТ Борис Кагарлицкий. Управляемая демократия: Россия, которую нам навязали (Лев Рамштейн, aglob.ru, 07.02.2006) Новая книга Бориса Кагарлицкого вышедшая в весьма зачотной серии «Klassenkampf», тьфу, тьфу, тьфу, проколов ещё не было, представляет, по сути, политическую историю сегодняшней России.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.10.2006 • Типография оштрафована за “пропаганду наркотиков”</title>
      <link>/docs/context/960_ural/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/960_ural/</guid>
      <description>Крупнейшая уральская типография оштрафована за “пропаганду наркотиков” (e1.ru) Кировский районный суд Екатеринбурга сегодня вынес постановление о конфискации тиража книг “Культура времен Апокалипсиса” и “Клубная культура”, изъятых из издательств сотрудниками Управления Федеральной службы контроля за оборотом наркотиков по Свердловской области. По решению суда типография “Уральский рабочий”, где были напечатаны книги, должна заплатить штраф в размере 9 тысяч рублей. Постановление Кировского районного суда может быть обжаловано сторонами в течение 10 суток. После вступления судебного акта в законную силу дальнейшую судьбу книг определят сотрудники областного госнаркоконтроля: “В связи с тем, что вопрос об уничтожении книг, который был также изложен в иске, лежит вне санкций статьи, по которой подан иск, то сотрудники госнароконтроля сами буду решать, что с ними делать”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Я — чеченец • Герман Садулаев</title>
      <link>/docs/books/096_chech/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/096_chech/</guid>
      <description>Герман Садулаев • Я — чеченец • вне серий • 18.03.2006 Шокирующая правда о чеченской войне, по ту сторону лживых правительственных новостей. И не только. Яркие образы, неожиданные сюжеты, живой язык, напитанной силой родной природы. Предельная лирическая откровенность в сочетании с величием эпического стиля автора. Первый художественно убедительный голос воюющей за свободу Чечни. Оказывается чеченцы умеют говорить.  ПРЕССА И КОНТЕКСТ Я - чеченец (Радио Маякб 19.04.2006) Герману Садулаеву слегка за тридцать, отец у него чеченец, мать – русская, он родился в поселке Шали тогда еще Чечено-Ингушской АСCР.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Самый маленький на свете зоопарк • Томас Гунциг</title>
      <link>/docs/books/096a_zoo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/096a_zoo/</guid>
      <description>Томас Гунциг • Самый маленький на свете зоопарк • ultra.fiction • 20.03.2006 Посетите самый маленький на свете зоопарк. Где на нас всегда смотрит какое-то животное своим немигающим взглядом. Оно смотрит, как мы живем бесцельно, мучаемся от тоски и умираем от одиночества. Мертвая жирафа. Корова, превратившаяся в девушку, но оставшаяся коровой в душе. Маленький, беззащитный коала, жертва цивилизованного неврастеника. Мужчина с глазами ездовой собаки. Муж с глазами гадкой крысы. Индус, похожий на кота.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01.11.2006 • Переезд</title>
      <link>/docs/context/970_hosting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/970_hosting/</guid>
      <description>Переезд Практически завершен переезд на новый хостинг. You are welcome! :-)
Основным адресом сайта издательства теперь будет этот (для тех, кто не заметил): ultraculturE.ru. Старый адрес — ultraculturA.ru — тоже будет функционировать, но только для переадресации всех посетителей сюда.
Спустя несколько лет ultraculturA.ru не был продлён и через какое-то время оказался в руках Aviasales. Видимо, популярный был запрос. Но, к сожалению, по рассеянности не всё с того сайта было перенесено на новый.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поваренная книга медиа-активиста • Олег Киреев</title>
      <link>/docs/books/097_cookbook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/097_cookbook/</guid>
      <description>Олег Киреев • Поваренная книга медиа-активиста • non-fiction • 03.04.2006 Со времен создания «Поваренной книги анархиста», большая часть которой была посвящена и изготовлению взрывчатых веществ и зажигательных смесей, наступила новая — информационная эпоха. Изменились средства производства и технологии, а вместе с ними появились новые методы противостояния $истеме. На смену «коктейлю Молотова» приходят тактические медиа. Чтобы обрести свои радио и газеты, уже не надо их захватывать — их можно создать самостоятельно, чтобы рассказать правду, не нужен телеграф — есть Интернет и независимое видео.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02.12.2006 • Еще один переезд</title>
      <link>/docs/context/980_pereezd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/980_pereezd/</guid>
      <description>Еще один переезд Мы переехали на новое место.
Теперь наш адрес следующий:
Москва, ул. Воронцовская, д. 21, подъезд 2.
ст. метро Марксистская
Телефоны :: 911-23-89, 911-28-74
Обратите, пожалуйста, внимание, если для вас это важно.
Переезд редакции был скоропалительным и суетливым. И напоминал «инвентаризацию перед распродажей». У «У-Фактории» и у её руководителя и владельца Александра Бисерова к этому времени уже было выше крыши проблем. Илья Кормильцев был уже в Лондоне.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чарльз Мэнсон: подлинная история жизни, рассказанная им самим • Нуэль Эммонс</title>
      <link>/docs/books/098_manson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/098_manson/</guid>
      <description>Нуэль Эммонс • Чарльз Мэнсон: подлинная история жизни, рассказанная им самим • Перевод: Татьяна Давыдова • жzл • 03.04.2006 В конце июля и в августе 1969 года произошли восемь весьма загадочных убийств. Они были совершены со зверской жестокостью, только вот дикие звери не пользуются ножами и пистолетами, а после убийства не оставляют посланий, неровно выведенных кровью жертв. Среди убитых были, в том числе, беременная Шэрон Тейт-Полански и ее друзья. Через короткое время полиция арестовала нескольких человек, оказавшихся связанными тесными узами «семьи», которую возглавлял Чарльз Мэнсон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07.12.2006 • Рукописи не горят. Горят тиражи</title>
      <link>/docs/context/990_fire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/990_fire/</guid>
      <description>Рукописи не горят. Горят тиражи Екатеринбург, Декабрь 06 (Новый Регион, Ольга Орлова) – Скандальные книги, вызвавшие претензии Госнаркоконтроля по Свердловской области, «Культура времен Апокалипсиса» и «Клубная культура» будут сожжены. Как сообщили «Новому Региону» в издательстве, такое решение, после рассмотрения кассации «У-Фактории» было вынесено сегодня в Свердловском областном суде. Напомним, летом 2006 года Кировский районный суд Екатеринбурга вынес решение оштрафовать издательско-полиграфическое предприятие (ИПП) «Уральский рабочий», за издание двух книг, содержащих пропаганду наркотиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Баррикады в моей жизни • Алексей Цветков</title>
      <link>/docs/books/099_barrikaden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/099_barrikaden/</guid>
      <description>Алексей Цветков • Баррикады в моей жизни • вне серий • 14.04.2006 Новая книга прозы Алексея Цветкова открывается повестью, в которой автор предстает участником и очевидцем самых драматичных событий недавней российской истории: восстания 1991 и 1993 годов, массовые молодежные беспорядки, скандальные акции радикальных художников. Вторую часть сборника составили новые рассказы: невероятные фантасмагории свободно пересекаются с ежедневной обыденностью, создавая личные революционные ситуации героев.  Читайте текст книги на сайте автора.
ПРЕССА И КОНТЕКСТ Алексей Цветков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.12.2006 • Потепление с обострением</title>
      <link>/docs/context/1000_critics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1000_critics/</guid>
      <description>Потепление с обострением Синие носы. Хорошая иллюстарция к теме обострений. Взято здесь: http://www.a3d.ru/archidat
Свалившаяся на нас неожиданно, как прошлогодний снег на голову, необычно теплая зима, заставляет в этом году некоторых особо возбудимых персонажей действовать в новом, им, видимо, еще неведомом режиме. С одной стороны, возбудимая личность воспринимает теплую погоду, наверное, как некоторое продолжение осени, периода обострений возбудимостей, с другой стороны — наступила, пусть и календарная, но все-таки зима, с ее берложьим медвежьим заспыпанием и замораживанием всякой активности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пленники темной воды • Александр Уваров</title>
      <link>/docs/books/100_plenniki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/100_plenniki/</guid>
      <description>Александр Уваров • Пленники темной воды • вне серий • 17.04.2006 В 1980 году на верфи “Мейер” в немецком городе Папенбурге был построен паром, который через 14 лет вошел в историю под именем “балтийский Титаник”. В ночь с 27 на 28 сентября 1994 года паром “Эстония” затонул в штормовом Балтийском море на полпути между Таллинном и Стокгольмом. Это пожалуй единственное, что нам достоверно известно. Предлагаемый вниманию читателей роман – одно из немногих художественных произведений, рассказывающих о неизвестных доселе событиях, предшествующих этой катастрофе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22.01.2007 • Невеселая новость 2</title>
      <link>/docs/context/1010_news2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1010_news2/</guid>
      <description>Невеселая новость 2 Московская редакция издательства «Ультра.Культура» прекращает работу с 1 февраля 2006 года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Трах! • Мелвин Берджес</title>
      <link>/docs/books/101_trah/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/101_trah/</guid>
      <description>Мелвин Берджес • Трах! • вне серий • 17.04.2006 Мелвин Берджес родился в Лондоне в 1954 году. Учился на журналиста, работал на стройке. В середине 1970-х начал писать, но только в 1990 году вышла его первая книга, «Крик волка». После выхода первой книги Берджес был оценен критикой и читателями как лучший писатель современной детской литературы.
Книги Берджеса — захватывающее чтение и для тинейджеров, и для взрослых, особенно же его последние романы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дом, который построил Майк • Михаил Уржаков</title>
      <link>/docs/books/102a_urzhakov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/102a_urzhakov/</guid>
      <description>Михаил Уржаков • Дом, который построил Майк • russkiy drive • 09.09.2005 Если и существует феномен интересного чтения, то роман М.Уржакова тому пример. И уже тем, как лихо закручена одна линия леди Диана Спенсер (той самой), чего стоит. И географической безграничностью повествования: от злачных мест загнивших от пресыщения европейских столиц до расцветающей под живительными лучами учения чухче Северной Кореи. Да-да, Ким Ир Сен тоже один из персонажей. Как, впрочем, и Слава Бутусов с Умкой (Умецким), Шевчуком из “ДДТ” и др.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22.01.2007 • Невеселая новость 1</title>
      <link>/docs/context/1020_news1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1020_news1/</guid>
      <description>Невеселая новость 1 Наш главный редактор, Илья Кормильцев, находится в очень тяжелом состоянии в больнице. Ему будет нужна помощь. Позже мы опубликуем данные его счета.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Теплоход «Иосиф Бродский» • Александр Проханов</title>
      <link>/docs/books/102_brodski/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/102_brodski/</guid>
      <description>Александр Проханов • Теплоход «Иосиф Бродский» • вне серий • 13.05.2006 Вышел в свет столь долгожданный и уже широко обсужденный (особенно в интернете) роман А.А. Проханова “Теплоход “Иосиф Бродский”.
Новый роман Александра Проханова — своего рода продолжение скандального «Политолога». Главные действующие лица романа — российская элита, легко узнаваемая за ироничными псевдонимами. На теплоходе «Иосиф Бродский», на котором плывет избранное общество, отмечающее свадьбу угольного магната Франца Малютки и светской львицы Луизы Кипчак, по всем каютам установлены видеокамеры, снимающий фильм для телеканала, специализирующийся на случках в прямом эфире.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23.01.2007 • Рублевый счет</title>
      <link>/docs/context/1030_account/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1030_account/</guid>
      <description>Рублевый счет для лечения Ильи Кормильцева Реквизиты расчетного счета для оказания помощи Илье Кормильцеву:
№ счёта получателя: р/с 40817810330014005447
Банк получателя: ЗАО КБ «Ситибанк» в г. Москва
Кор счёт: 30101810300000000202
БИК 044525202
ИНН 7710401987
КПП 775001001
ОКПО 29034830
Получатель: Орлов Александр Михайлович
Цель платежа: На лечение Ильи Кормильцева\
Александр Орлов, журналист НТВ — близкий друг Ильи. Заводить счет на имя самого Ильи не было возможности, а обращаться в благотворительные фонды не было времени.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бизнес Владимира Путина • Станислав Белковский, Владимир Голышев</title>
      <link>/docs/books/103_biznesputina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/103_biznesputina/</guid>
      <description>Станислав Белковский, Владимир Голышев • Бизнес Владимира Путина • вне серий • 16.06.2006 «БИЗНЕС ВЛАДИМИРА ПУТИНА» Станислава Белковского и Владимира Голышева – сборник аналитических статей, посвященных ответу на вопрос «Who is Mr. Putin?»
В отличие от всех предшествующих попыток дать ответ на этот вопрос, авторы книги не слишком интересуются идеологией Путина. Поскольку и героя книги идеология тоже не интересует. По мнению политологов, главная цель жизни и деятельности Путина – чисто деловая.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23.01.2007 • Кто едет в Лондон</title>
      <link>/docs/context/1040_london/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1040_london/</guid>
      <description>Срочно! Кто едет в Лондон? Кто едет в Лондон завтра, послезавтра? Надо срочно передать лекарства Илье Кормильцеву. Может быть кто-то из знакомых? 8-910-417-05-81, почта pushmur@rambler.ru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Единственная и неповторимая • Гилад Ацмон</title>
      <link>/docs/books/104_atsmon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/104_atsmon/</guid>
      <description>Гилад Ацмон • Единственная и неповторимая • Перевод: Алиса Шамир • ultra.fiction • 06.09.2006 Гилад Ацмон, саксофонист и автор пламенных политических статей, радикальный современный философ и писатель, родился и вырос в Израиле, живет и работает в Лондоне. Себя называет палестинцем, говорящим на иврите. Любимое занятие – разоблачать мифы современности. В настоящем романе-гротеске речь идет о якобы неуязвимой израильской разведке и неизбывном желании израильтян чувствовать себя преследуемыми жертвами. Ацмон делает с мифом о Мосаде то, что Пелевин сделал с советской космонавтикой в повести «Омон Ра», а карикатуры на деятелей израильской истории – от Давида Бен Гуриона до Ариэля Шарона – могут составить достойную конкуренцию графу Хрущеву и Сталину из «Голубого сала» Владимира Сорокина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23.01.2007 • Место сбора: Фаланстер</title>
      <link>/docs/context/1050_falanster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1050_falanster/</guid>
      <description>Место сбора: Фаланстер Если кому-то удобно передавать деньги для Ильи наличными – лучше в фунтах – это можно делать ребятам из “Фаланстера” (Москва, Малый Гнездниковский переулок, д. 12/27, стр. 2-3). Офис издательства в Москве все равно скоро закроется, а «Фаланстер» никуда не денется.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Господин мертвец • Бенджамин Вайсман</title>
      <link>/docs/books/105_mrmertvec/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/105_mrmertvec/</guid>
      <description>Бенджамин Вайсман • Господин мертвец • ultra.fiction • 14.05.2006 Ярлык «пост-литературы», повешенный критиками на прозу Бенджамина Вайсмана, вполне себя оправдывает. Для самого автора литературное творчество – постпродукт ранее освоенных профессий, а именно: широко известный художник, заядлый горнолыжник – и… рецензент порнофильмов. Противоречивый автор творит крайне противоречивую прозу: лирические воспоминания о детстве соседствуют с описанием извращенного глумления над ребенком. Полная лиризма любовная история – с обстоятельным комментарием процесса испражнения от первого лица.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25.01.2007 • Помощь И. Кормильцеву. Наиболее полная информация</title>
      <link>/docs/context/1060_help/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1060_help/</guid>
      <description>Помощь И. Кормильцеву. Наиболее полная информация У Ильи Кормильцева, главного редактора Ультра.Культуры, рак позвоночника. Он сейчас находится в Лондоне и не транспортабелен. Но ему можно помочь – необходимы деньги на лечение.
Наличными (лучше в фунтах):
  Мелкие суммы лучше приносить в Фаланстер (Москва, М.Гнездниковский переулок, д. 12/27), две минуты от м. Пушкинская.
  Либо связываться с Ильей Пономаревым, он летит в Лондон в пятницу.
Ему можно писать на мыло – iponomarev at kprf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Господин Ганджубас • Говард Маркс</title>
      <link>/docs/books/106_mrgangubas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/106_mrgangubas/</guid>
      <description>Говард Маркс • Господин Ганджубас • Перевод: Даниил Рогулин • вне серий • 17.07.2006 Может ли один и тот же человек быть сотрудником английской разведки МИ-6, крупнейшим поставщиком гашиша в Европу и Америку, удачливым и респектабельным бизнесменом и уважаемым человеком в рок-тусовке? Почему бы нет. Если верить автобиографии, написанной Говардом Марксом, образцовым авантюристом ХХ века, после того, как он покончил со своим криминальным прошлым. Как в настоящем триллере, действие книги переносится из страны в страну: Англия, Пакистан, Таиланд, Тайвань, Швейцария, Гонконг… Где только не бывал Маркс под разными именами, каких только тюрем он не видел!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Илья, мы с тобой!</title>
      <link>/docs/context/1070_ilya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1070_ilya/</guid>
      <description>Илья, мы с тобой!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Реквием по мечте • Хьюберт Селби-мл.</title>
      <link>/docs/books/107_requiem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/107_requiem/</guid>
      <description>Хьюберт Селби-мл. • Реквием по мечте • ultra.fiction • 25.08.2006 «Реквием по Мечте» впервые был опубликован в 1978 году. Книга рассказывает о судьбе четырех жителей Нью-Йорка, которые, не в силах выдержать разницу между мечтами об идеальной жизни и реальным миром, ищут утешения в иллюзиях. Сара Голдфарб, потерявшая мужа, мечтает только о том, чтобы попасть в телешоу и показаться в своём любимом красном платье. Чтобы «влезть» в него, она садится на диету из таблеток, изменяющих ее сознание.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27.01.2007 • Новости из Лондона</title>
      <link>/docs/context/1080_london/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1080_london/</guid>
      <description>Новости из Лондона Сегодня вечером Илью Кормильцева перевели из хосписа St Christopher в другую клинику на дополнительные обследования и процедуры. Его состояние без изменений.
На счет, открытый в Ситибанке для сбора материальной помощи Илье, на сегодняшний день поступило 1219 тысяч рублей. Деньги перечисляют со всех концов страны. Помимо банковского счета, на счет в системе Яндекс.Деньги перечислено 10,5 тыс. рублей. В издательство и магазин «Фаланстер» принесли £2160. Около £8000 собрал Илья Пономарев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Растения любви • Кристиан Рэч</title>
      <link>/docs/books/108_plants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/108_plants/</guid>
      <description>Кристиан Рэч • Растения любви • Перевод: Е. Космакова, Е. Корюкина • вне серий • 11.08.2006 (анонс) История афродизиаков и руководство по их определению и использованию с предисловием Альберта Хофманна.Энциклопедия Кристиана Рэча дает превосходный и уникальный обзор использования растений-афродизиаков и содержит подробную информацию об их ботанических, химических, фармакологических свойствах. В ней вы также найдете историю открытия и использования растительных афродизиаков и руководство по мудрому использованию этих особых даров растительного мира.  Книга вышла уже после того, как АСТ приобрело портфель «Ультра.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.02.2007 • В Лондоне скончался И. Кормильцев</title>
      <link>/docs/context/1090/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1090/</guid>
      <description>В Лондоне скончался И. Кормильцев </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Культура заговора • Питер Найт</title>
      <link>/docs/books/109_conspirology/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/109_conspirology/</guid>
      <description>Питер Найт • Культура заговора • Перевод: Татьяна Давыдова • non-fiction • 11.10.2006 (анонс) Конспирологические теории пронизывают всю послевоенную американскую культуру. Что ни возьми — постмодернистские романы или «Секретные материалы», гангстерский рэп или дискуссии по проблемам феминизма — везде сквозит подозрение, что какие-то злые силы плетут заговор, чтобы начать распоряжаться судьбой нашей страны, нашим разумом и даже нашими телами. От конспирологических объяснений больше нельзя отмахиваться, считая их всего-навсего параноидальным бредом ультраправых сумасшедших.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Обратная сторона Сети • Дж. Д. Ласика</title>
      <link>/docs/books/110_darknet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/110_darknet/</guid>
      <description>Дж. Д. Ласика • Обратная сторона Сети • Перевод: Ольга Турухина • cybertime / non-fiction • 17.08.2006 (анонс) Мы стали частью медиакультуры. И это касается не только авторов книг, создателей фильмов и прочих «профессионалов». Любой компьютер (или мобильный телефон с камерой) может быть частью мировых медиа. Первые годы существования Глобальной Сети обозначили переход власти институтов в руки отдельных личностей, от тех, кто держит идеи и информацию под замком, к тем, кто хочет ими делиться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Память</title>
      <link>/docs/context/1110/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1110/</guid>
      <description>Скончался Илья Кормильцев. О нем еще много и многие напишут: как жил, каким был, кого любил, что ненавидел. Но никто не денется от того, что его слова живут в каждом из нас. Даже если эти слова кому-то и не нравятся. И сам Илья, и то, что он делал, многим не нравились. И издательство, которое он создал, и книги, которые «Ультра.Культура» выпускала — тоже не нравились многим. Книги можно сжечь, но мысли нельзя уничтожить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Панктаун • Джеффри Томас</title>
      <link>/docs/books/111_punktown/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/111_punktown/</guid>
      <description>Джеффри Томас • Панктаун • Перевод: Илья Мякишев • bnw Джеффри Томас пишет мрачную научную фантастику, похожую на хоррор, почти как Рэй Брэдбери времен «Марсианских хроник». И как автор «Марсианских хроник» создает картину будущего, для того чтобы рассказать о среднем американце середины XX столетия, так и будущее у Томаса — это повод для анализа культуры и общества рубежа XX–XXI веков, с их чудовищно быстрыми переменами, бесчеловечной политикой государства и корпораций, эпидемией серийных убийств.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07.02.2007 • Прощание</title>
      <link>/docs/context/1120/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1120/</guid>
      <description>Прощание Гражданская панихида по Илье состоится в пятницу, 9-го февраля, в Центральном доме литераторов (ул. Б.Никитская, д. 53) в 11:00—13:00. Прощание и похороны — на Троекуровском кладбище (Троекуровский проезд) в 14:00—16:00.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Скорость убегания • Марк Дери</title>
      <link>/docs/books/112_dery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/112_dery/</guid>
      <description>Марк Дери • Скорость убегания • Перевод: Татьяна Парфёнова • cybertime • 2008 Книга Марка Дери известного американского публициста «Скорость убегания: Киберкультура на рубеже веков» посвящена широкому спектру явлений киберкультуры. Автор рассказывает о связи киберкультуры 90-х годов с контркультурой 60-х, о влиянии компьютерных технологий на становление целых направлений искусства — электронной музыки и роботоскульптуры. Отдельные главы книги посвящены компьютерному боди-арту, проблеме сексуальных отношений в Интернете и переспективе появления киборга. Анализируя отдельные книги, картины, инсталляции и практики, автор пытается разобраться с тем, какими путями современная киберкультура приведет к человечеству к управлению эволюцией человеческой природой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10.03.2007 • Поэтические вечера, посвященные Илье Кормильцеву</title>
      <link>/docs/context/1130/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1130/</guid>
      <description>Поэтические вечера, посвященные Илье Кормильцеву 14 МАРТА 20.00 в «ФАЛАНСТРЕ»
и
12 МАРТА 20.00
в Театре ПРАКТИКА
Участники вечера – поэты и драматурги, актеры и режиссеры, музыканты и художники: Владимир Сорокин, Глеб Самойлов, Александр Пантыкин, Дмитрий Быков, Всеволод Емелин, Марат Гельман, Алексей Могилевский, Алексей Черных, Евгений Бунимович, Настя Колманович&amp;hellip; Люди, которые дружили и сотрудничали с поэтом, прочтут со сцены театра «Практика» стихи и прозу Ильи Кормильцева.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ i-o • Саймон Логан</title>
      <link>/docs/books/113_logan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/113_logan/</guid>
      <description>Саймон Логан • i-o • Перевод: Илья Кормильцев • bnw Саймон Логан — виртуоз в искусстве создания мрачных апокалипсических мирков в небольшом пространстве рассказа, «i-o» — его первый сборник в жанре industrial, состоит из одиннадцати рассказов, в которых автор исследует обитателей футуристических свалок и заброшенных заводов — неудачных гибридов машин и людей, обретших душу. Выбор у этих существ невелик: либо продолжать жесткую борьбу за выживание в первобытно-техногенном мире, либо пойти на запчасти после мучительной смерти в контейнере с кислотой… Искусное сочетание бурной фантазии, стилистики игры «Doom» и черного юмора сделало автора культовым среди поклонников как киберготики, так и классической научной фантастики.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.09.2007 • С днем рождения, Илья</title>
      <link>/docs/context/1140/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1140/</guid>
      <description>С днем рождения, Илья Мы тебя помним и любим! Так жаль, что не можем поздравить лично&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Техногнозис • Эрик Дэвис</title>
      <link>/docs/books/114_davis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/114_davis/</guid>
      <description>Эрик Дэвис • Техногнозис • cybertime/non-fiction • Перевод: Станислав Кормильцев, Елена Бачинина, Владимир Харитонов • 07.06.2006 (анонс) Если проанализировать параллельно историю техники — от печатного пресса до телеграфа, радио, телевидения и Интернета — и историю мистики — от шаманизма до гностицизма и от вуду до алхимии — то мы сможем проникнуть сквозь утилитарную оболочку технологий и обнаружить мистические озарения и апокалипсические ожидания, которые пронизывают историю человечества и его взаимоотношений с природой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16.10.2007 • Литературная премия имени Ильи Кормильцева</title>
      <link>/docs/context/1150_prize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1150_prize/</guid>
      <description>Литературная премия имени Ильи Кормильцева 29 ноября 2007 года в Пресс-центре 9-й Международной ярмарки интеллектуальной литературы NON/FICTION в ЦДХ на Крымском валу в 18.00 состоится презентация литературной премии имени Ильи Кормильцева.
Среди участников пресс-конференции:
Федор Еремеев (издательство «Ультра.Культура»)
Владимир Семергей (издательство «Кислород»)
Асламбек Эжаев (издательство «Умма»)
Алексей Цветков, писатель
Борис Куприянов («Фаланстер»)
Марат Гельман
Ольга Михайлова (Театр.doc)
Алеся Маньковская
Глеб Самойлов
Александр Орлов
Владимир Харитонов (ultraculture.ru)
и другие коллеги и друзья Ильи Кормильцева.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Тройка • Степан Чепмэн</title>
      <link>/docs/books/115_troyka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/115_troyka/</guid>
      <description>Степан Чепмэн • Тройка • Перевод: Ирина Замойская • bnw Старуха мексиканка, раздолбанный джип и бронтозавр с детскими комплексами — такая вот нелепая компания бредет по бескрайней пустыне, страстно мечтая о смерти. Но это им никак не удается — будь то смерч, падение со скалы или кровавая драка — через минуту все просыпаются невредимыми, но поменявшись телами. То, что смахивает на необъяснимую жестокость судьбы, оказывается злобным спектаклем — над тройкой несчастных проводит эксперимент ангел-психиатр с явно нездоровой психикой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22.11.2007 • Премия Илье Кормильцеву</title>
      <link>/docs/context/1160_prize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1160_prize/</guid>
      <description>ВТОРОЙ СЕЗОН: ПОБЕДИТЕЛИ НАЗВАНЫ 22 ноября в Доме Пашкова объявлены имена победителей второго сезона литературной премии «Большая книга».
Лауреатом первой премии стала Людмила Улицкая с романом «Даниэль Штайн, переводчик». На втором месте - Алексей Варламов с биографией «Алексей Толстой» и на третьем - Дина Рубина с романом «На солнечной стороне улицы».
Размер первой премии - 3 млн. руб., второй - 1,5 и третьей - 1 млн. руб.
Кроме того, на торжественной церемонии вручили награды по результатм читательского голосования: на первом месте - снова Улицкая, на втором - Рубина и на третьем - Виктор Пелевин (за роман «Ампир V»).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Мы знаем что вам нужно • Мартин Говард</title>
      <link>/docs/books/116_govard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/116_govard/</guid>
      <description>Мартин Говард • Мы знаем что вам нужно • Перевод: Михаил Финогенов • вне серий • 10.06.2006 (анонс) Руководство по сопротивлению управлению сознанием Мартина Говарда написана на основе книги Дугласа Рашкоффа «Принуждение». Оно охватывает все сферы жизни: потребление, личную свободу, общественную жизнь, СМИ и сферу Интернета. Со всех сторон и на протяжении всей жизни современного человека атакуют корпорации и правительства, которые навязывают свои товары и идеи, охотятся за нашими деньгами и принуждают нас к подчинению.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14.12.2007 • заводят уголовное дело на Бориса Куприянова</title>
      <link>/docs/context/1170_boris/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1170_boris/</guid>
      <description>заводят уголовное дело на Бориса Куприянова До понедельника в Тверском ОВД должен решится вопрос о возбуждении уголовного дела на Бориса Куприянова по статье “Распостранение порнографии”.
А вот как было дело - сегодня Борису позвонила следователь Тверского ОВД Глинка Лариса Николаевна, и пригласила на беседу.И уже не беседе выяснилось,что многажды преследуемые и запрещенные книги уже несуществующего издательства УльтраКультура все еще считаются крайне опасными для оющественной морали. в связи с чем и обсуждается вопрос о заведении на директора книжного магазина Фаланстер,где в свое время книги изымались, уголовного дела по факту распостранения порнографии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Мой друг Адольф, мой враг Гитлер • Эрнст Ханфштангль</title>
      <link>/docs/books/117_hitler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/117_hitler/</guid>
      <description>Эрнст Ханфштангль • Мой друг Адольф, мой враг Гитлер • вне серий Мемуары Эрнста Ханфштангля описывают политический путь Адольфа Гитлера от «пивного путча» до самоубийства в бункере. Автор был соратником и другом Гитлера, поэтому его мемуары предоставляют уникальный шанс понять, как безвестный художник превратился во всемогущего Фюрера. В книге раскрывается внутренний мир самого страшного диктатора XX века и картина превращения Германской республики в империю Третьего рейха. Ханфштангль показывает, как амбициозный лидер, вступив на путь диктатуры, постепенно становится уверенным в своей безграничной власти богочеловеком и одновременно узником властолюбия и одиночества.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07.10.2008 • Премия и памятник</title>
      <link>/docs/context/1180_bench/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1180_bench/</guid>
      <description>Премия и памятник В конце сентября в Лондоне была установлена памятная скамейка Ильи Кормильцева. Памятник как раз для поэта. Рядом с Британским музеем. Подробности здесь и здесь.
А еще были объявлены лауреаты премии имени Ильи Кормильцева.
После этого премия фактически прекратила своё сущестование.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Фабрика безумия • Томас Сас</title>
      <link>/docs/books/118_sas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/118_sas/</guid>
      <description>Томас Сас • Фабрика безумия • Перевод: Азгар Ишкильдин • non-fiction Чем была психиатрия до падения Берлинской стены по обе стороны от нее и какие мрачные корни в глубине веков она имела, какова тираническая психология негодяев, претендующих на священное звание врачей вчера и сегодня, как оправдывалось насилие в отношении «козлов отпущения» в эпоху развитого индустриального общества, как и почему больницы стали средством массового истребления и «успокоения» нежелательных его элементов, из какой извращенной логики исходили господа, лечившие половые «извращения», — обо всем этом в замечательной книге человека, по праву занимающего свое место в пантеоне борцов за освобождение человеческой природы рядом с Эрихом Фроммом и Гербертом Маркузе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Черная книга корпораций • Клаус Вернер, Ганс Вайс</title>
      <link>/docs/books/120_corp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/120_corp/</guid>
      <description>Клаус Вернер, Ганс Вайс • Черная книга корпораций • Перевод: О. Колосова, А. Шавердян • non-fiction • 2008 Транснациональные корпорации говорят, что создают рабочие места, двигают вперед экономическое развитие и повышают уровень жизни в странах, где они работают. Не верьте. На каждое созданное ими рабочее место приходится несколько ими же разрушенных. Они тратят миллионы на свой пиар, но жалеют лишний цент рабочим. Реализуя свой товар на мировом рынке, корпорации заинтересованы, чтобы зарплата в странах, где они разворачивают производство, оставалась предельно низкой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✘ Деглобализация • Уолден Белло</title>
      <link>/docs/books/122_bello/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/122_bello/</guid>
      <description>Уолден Белло • Деглобализация • Перевод: Ольга Вышегородцева • klassenkampf Наиболее важный вопрос нашего времени, касающийся международных экономических отношений, — как управлять мировой экономикой и, в более фундаментальном плане, желает ли человечество пойти еще дальше в рыночно ориентированном направлении с доминированием транснациональных корпораций и свободного капитала. В краткой и полемически заостренной истории организаций: Всемирного банка, МВФ, ВТО и Большой Семерки, — содействующих экономической глобализации, Уолден Белло указывает на очевидные недостатки этих организаций, анализирует основные предложения по реформированию управления мировой экономикой, обосновывает необходимость фундаментального сдвига в сторону децентрализованной, плюралистичной системы глобального экономического управления, которая позволит странам в своем развитии руководствоваться стратегиями, учитывающими их собственные ценности и уникальные сочетания ограничений и возможностей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✘ Революционный ислам • Ильич Рамирес Санчес «Карлос»</title>
      <link>/docs/books/124_islam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/124_islam/</guid>
      <description>Ильич Рамирес Санчес «Карлос» • Революционный ислам • klassenkampf • 20.06.2006 (анонс, не опубликована) Ильич Рамирес Санчес больше известен как Карлос «Шакал». Акты, осуществленные или организованные Карлосом, были направлены против Израиля, западноевропейских государств, США и «умеренных» арабских режимов. Карлос сотрудничал с Асадом, Каддафи, Хусейном и Кастро. В 1975 году принял ислам. В августе 1994 года был схвачен французскими спецслужбами в Судане, осужден и приговорен к пожизненному заключению. В тюремной камере и была написана эта книга.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✘ Наркотики в мировой литературе • Дмитрий Гайдук (сост.)</title>
      <link>/docs/books/128_narko/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/128_narko/</guid>
      <description>Дмитрий Гайдук (составитель) • Наркотики в мировой литературе • энциклопедии • 12.01.2006 (анонс, не опубликована) Современные представления о наркотиках во многом является порождением художественной литературы и унаследовавших её багаж новейших искусств — кинематографа и телевидения. Литераторы всех времён и народов отчасти ответственны и за ту сложную обстановку, которая сложилась в настоящее время вокруг наркотических и психотропных препаратов. С древнейших времён распаляя фантазию своих слушателей сказками о «волшебных зельях», они создали миф о Наркотиках, благодаря которому эти препараты вышли за пределы узкоспециального обихода и сделались общественно-культурным явлением, а затем и социальной проблемой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✘ Кровавый потоп • Мелвин Берджес</title>
      <link>/docs/books/129_blood/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/129_blood/</guid>
      <description>Мелвин Берджес • Кровавый потоп • вне серий • 11.06.2006 (анонс, не опубликована) Панорама недалекого прошлого – или, если хотите, настоящего. Мрачная реальность Парижа ноября 2005 года – выбитые витрины, сожженные районы, разгромленные города… Все уже предсказано! Теперь на игровом поле – пешки: маленькие обособленные «королевства», воюющие за территории бывших цивилизованных стран, да «корольки», мечтающие о возрождении Империи. Даже боги, засмотревшись на человеческие забавы, могут попасть на виселицу – чтобы эффектно воскреснуть на королевской свадьбе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✘ Энциклопедия конопли • Дмитрий Гайдук</title>
      <link>/docs/books/119_mari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/119_mari/</guid>
      <description>Дмитрий Гайдук • Энциклопедия конопли • энциклопедии Конопляный семилистник на майках, постерах и обложках журналов давно стал символом подросткового вольнодумства. Легализация «травокурения» либо ужесточение борьбы с ним превратилось в аргумент для пиара политиков, писателей и кинозвезд. Между тем никто доселе не предлагал нашему обществу большого профессионального досье на коноплю. Из неё делают канаты, масло, лекарство, еду и одежду. Кому и чем она помогла или помешала в жизни? Кто мечтает о «конопляных супермаркетах» и какие сорта произрастают в каких странах?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>