<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Контекст on «Ультра.Культура» Издательство Ильи Кормильцева</title>
    <link>/docs/context/</link>
    <description>Recent content in Контекст on «Ультра.Культура» Издательство Ильи Кормильцева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    
	<atom:link href="/docs/context/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>05.09.2005 • «Фаланстер» снова с нами!</title>
      <link>/docs/context/5_falanster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/5_falanster/</guid>
      <description>“Фаланстер” снова с нами! Во вторник 6 сентября, магазин “Фаланстер” после перерыва возобновляет свою работу. Но на новом месте. Просьба обратить внимание.
Посетить магазин можно по адресу: Малый Гнездниковский переулок , дом 12/27, стр.3.
Как пройти: второй переулок направо после Бульварного кольца, если идти по Тверской в сторону Кремля. Ориентир — ресторан “Место встречи”, дом 12/27 — это второй дом переулка, если идти от Тверской. Вход в арке, второй этаж.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>06.09.2005 • Окончание реконструкции</title>
      <link>/docs/context/10_reconstrucion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/10_reconstrucion/</guid>
      <description>Окончание реконструкции Дорогие друзья!
После непродолжительного технического перерыва сайт нашего издательства вновь начинает свою работу в «нормальном» режиме. Теперь на сайте вы можете не только узнавать о наших книжных новинках и различных событиях — презентациях книг и книжных выставках, но и сможете высказать свое, нам далеко не безразличное, мнение по поводу наших книг и пр. Или просто — по поводу.
Издательство «Ультра.Культура»
P.S. Создателем прежнего сайта, осуществлявшим его техническую поддержку на протяжении всего времени его существования был замечательный специалист, да и просто очень хороший человек, Левон Газарян, которому редакция выражает свою самую сердечную благодарность и признательность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.2005 • Поэтический десант во Львов</title>
      <link>/docs/context/20_lvov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/20_lvov/</guid>
      <description>Поэтический десант во Львов Приезд главного редактора издательства “Ультра.Культура” во Львов – событие не до конца понятое украинской стороной, но, безусловно, важное для украинского культурного контекста. Дело в том, что Илья представляет тот тип издателей, которых Украина не видывала – это издатель весьма радикальных текстов, издатель в той или иной мере опасной литературы, призванной в отдельных случаях пробуждать читателя от “сна рассудка”. Фактически, это представитель той ниши книжного рынка, которой в Украине не существует.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23.09.2005 • Литературный перформанс «Они сошлись, вода и пламень»</title>
      <link>/docs/context/30_falanster_bilingua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/30_falanster_bilingua/</guid>
      <description>Литературный перформанс «Они сошлись, вода и пламень» 25 сентября, воскресенье.
Совместная распродажа книг, затопленных при пожаре в «Билингве» и сожженных в «Фаланстере».
Вечер пройдет при поддержке друзей Билингвы и Фаланстера.
Участвуют: Евгений Бунимович, Лев Рубинштейн, Данила Давыдов, Илья Кормильцев, Света Литвак и др.
Начало в 19.00
Петровка, 26, стр. 8. Клуб “Улица ОГИ”.
На фото — книга, горевшая в «Фаланстере».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19.09.2005 • Илья Кормильцев: «Агрессивные зверушки-националисты — явление интернациональное»</title>
      <link>/docs/context/40_zverushki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/40_zverushki/</guid>
      <description>«Агрессивные зверушки-националисты – явление интернациональное», – Илья Кормильцев Интервью И.Кормильцева информационному агенству Новый Регион Львов, Сентябрь 19 (Новый Регион, Алексей Неживой) – В интересах Украины стать федеральным государством, «оранжевая революция» – продукт медиа-манипуляций, а проблему русского языка придумали политики. Об этом сказал в интервью «Новому Региону» в прошлом автор песен группы «Наутилус-Помпилиус», а ныне поэт и издатель, работающий в области контркультуры Илья Кормильцев.
Корреспондент «Нового Региона» связался с Кормильцевым по телефону, когда он сошел со сцены, установленной на проспекте Свободы во Львове, где читал уличной публике свои стихи и «чесал» хип-хоп.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.09.2005 • Дружеский десант. Завершился фестиваль российской книги во Львове</title>
      <link>/docs/context/50_desant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/50_desant/</guid>
      <description>Дружеский десант. Завершился фестиваль российской книги во Львове Все вокруг очень напоминало прошлый год. В прошлом сентябре, ровно накануне «померанцевой революции», российские книгоиздатели впервые собрались с мужеством и выехали на львовский книжный форум. Успех российского стенда тогда превзошел все ожидания: книги сметали с прилавков в одночасье и требовали привозить еще. В этом году над палацем Мистецтв на улице Коперника так же ярко светило солнце. И слоган «Территория книги—территория свободы», поразивший год назад своим радикализмом, по-прежнему возвышался над зданием форума.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09.10.2005 • Поэт постчеловечества</title>
      <link>/docs/context/60_proza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/60_proza/</guid>
      <description>Анатолий Ульянов. Поэт постчеловечества Интервью с Ильей Кормильцевым
Легендарный поэт-текстовик «Наутилуса», а ныне главный редактор радикально-экстравагантного российского издательства «Ультра.Культура» Илья Кормильцев похож на растение. Такое умозаключение «ПРОЗА» сделала во время интервью, взятого у Ильи на 12-ом Форуме Издателей во Львове. И всё потому, что во время этого интервью стало понятно, что Кормильцев отвечает на вопросы весьма специфическим образом. Вопросы, под метафизическим давлением Ильи, утрачивали свой конкретный смысл и, скорее, служили отправными точками, из которых Кормильцев-растение разрастался в актуальную философию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13.10.2005 • Юлия Рахаева, интервью с Ильей Кормильцевым</title>
      <link>/docs/context/70_poezd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/70_poezd/</guid>
      <description>Юлия Рахаева, интервью с Ильей Кормильцевым (Вечерняя Москва) В свое время, когда все сходили с ума от песен «Наутилуса Помпилиуса», я представляла автора стихов таким мрачным тощим меланхоликом с суицидальными задатками. А он оказался крепким сангвиником со здоровым цветом лица. Каким образом человек такой наружности может писать тексты типа: «Я пытался уйти от любви,/ Я брал острую бритву и правил себя,/ Я укрылся в подвале, я резал/ Кожаные ремни, стянувшие слабую грудь…» и так далее?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27.10.2005 • Пресс-релиз партии «Родина» и газеты «Завтра»</title>
      <link>/docs/context/80_rodina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/80_rodina/</guid>
      <description>ВНИМАНИЮ СМИ. ПРЕСС-РЕЛИЗ Руководство партии «Родина» и редакция газеты «Завтра» приглашают Вас на пресс-конференцию с участием Д. О. Рогозина и А. А. Проханова, на которой будет объявлено о стратегическом сотрудничестве партии и газеты на основе общей идеологии социал-патриотизма, единого понимания социальных и политических целей, создания объединенного фронта патриотов перед лицом катастрофических последствий нынешнего правления.
«Меморандум о единстве газеты и партии» совпадает с началом выборной кампании в Московскую городскую Думу, во время которой это единство найдет свое полное подтверждение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.11.2005 • 5000000 рублей</title>
      <link>/docs/context/90_5mln/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/90_5mln/</guid>
      <description>5 000 000 5000000 рублей — сумма компенсации морального ущерба, который понесла прогрессивная православная общественность, а так же 195 членов Союза художников во главе с Дроздовым Андреем Юрьевичем начиная с 18 января и заканчивая 15 февраля с. г.
Напомним суть вопроса.
С 18 января по 15 февраля 2005 г. в Центральном Доме художника (Крымский вал, 10) (залы 22–27) прошла выставка «Новейшее искусство постсоветского пространства», организованная учреждением культуры «Галерея Марата Гельмана». Выставка являлась частью масштабного проекта «Россия-2», целью которого, по замыслу авторов, было создание культурной системы, параллельной официозной, посредством объединения творческих групп на рабочей художественной площадке, открытой для свободного доступа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>06.11.2005 • Толстый в Фаланстере</title>
      <link>/docs/context/100_tolsty/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/100_tolsty/</guid>
      <description>Толстый в Фаланстере Владимир Котляров, более известный, как Толстый – бескомпромиссный художник, равно признанный и в России и во Франции, где он жил последние двадцать лет. Основатель «вивризма» и «мейларта», издатель французского авангардного журнала «Мулета» и газеты «Вечерний Звон», Толстый взаправду распинал себя на кресте и снимался во многих европейских фильмах, как «неформатных», так и вполне мейнстримовых. Свой новый проект, серию «журналов-картин», он представляет в Москве, а точнее, в московском книжном магазине «Фаланстер», 9-ого ноября в 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09.11.2005 • Джемаль против Жириновского</title>
      <link>/docs/context/110_jh_vs_zh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/110_jh_vs_zh/</guid>
      <description>Джемаль против Жириновского Внимание! Сегодня в 22.40 на канале НТВ в программе В. Соловьева “К барьеру!” состоится интеллектуальная дуэль между Гейдаром Джемалем и Владимиром Жириновским. Главный редактор нашего издательства Илья Кормильцев выступит в этой программе в непривычном для себя амплуа секунданта Г.Джемаля.
Смотреть всем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19.11.2005 • Динамичный логотип</title>
      <link>/docs/context/120_gif/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/120_gif/</guid>
      <description>Выражаем благодарность Редакция “Ультра. Культура” выражает искреннюю благодарность товарищу Ольге (yaznaschur) за проявленную инициативу в деле добровольного и бесплатного “оживления” логотипа на нашем официальном сайте. Спасибо, Оля. Ты настоящий друг! http://www.livejournal.com/users/yaznaschur/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24.11.2005 • Открытие галереи в Фаланстере</title>
      <link>/docs/context/130_mitki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/130_mitki/</guid>
      <description>Открытие галереи В эту субботу, 26-ого ноября в дружественном нашему издательству магазине “Фаланстер” при огромном стечении народa состоится открытие художественной галереи. Свою работу галерея начнет с выставки питерского объединения художников “Митьки”. Специально для участия в мероприятии прибудут: Д. Шангин, В.Шинкарев, А. Филлипов.
Начало в 19 часов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24.11.2005 • Путин проснулся и бузит </title>
      <link>/docs/context/140_genlinia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/140_genlinia/</guid>
      <description>Путин проснулся и бузит Сегодня продолжилась осада редакции газеты «Генеральная линия». Около 13:30 к помещению на Каширском шоссе (д. 54, корп. 2) подъехали три машины с людьми, которые выглядят как бандиты, их сопровождают сотрудники милиции. В ультимативной форме они потребовали от нацболов покинуть редакцию. При себе у них был автоген.
Стоит повторить, что никаких законных оснований, никаких документов для выселения редакции из помещения нет. Только голое желание вконец оборзевшой хунты г-на Путина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30.11.2005 • Non-fiction’2005! </title>
      <link>/docs/context/150_nf2005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/150_nf2005/</guid>
      <description>Non-fiction’2005! С 30 ноября по 4 декабря 2005 года Центральный дом художника представляет VII Международную ярмарку интеллектуальной литературы non/fiction. Издательство «Ультра. Культура» примет участие в выставке с собственным радикально оформленным стендом и несколькими акциями с участием главного редактора Ильи Кормильцева.
Итак:
3-го декабря на стенде издательства «Иностранка» в 13 часов Илья прочтет свои переводы из нового, презентуемого «Иностранкой», сборника стихов Мишеля Уэльбека, а в 15 часов, уже на стенде издательства «Открытый мир» — автограф-сессия Кормильцева по поводу выхода сборника его стихов и прозы «Никто из ниоткуда».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02.12.2005 • Милиция штурмует квартиру с лимоновцами в Москве</title>
      <link>/docs/context/160_sturm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/160_sturm/</guid>
      <description>Милиция штурмует квартиру с лимоновцами в Москве 22:45
Сотрудники правоохранительных органов пытаются проникнуть в частную квартиру члена НБП, где хранятся документы для регистрации НБП в качестве политической партии, сообщил “Интерфаксу” в четверг вечером один из лидеров НБП Владимир Абель. “Около 20 минут назад сотрудники милиции попытались проникнуть в частную квартиру, хозяином которой является член НБП”, — отметил он. По его словам, в квартире “хранятся 50 тыс. подписей и другие документы, которые члены НБП планировали сдать в Регистрационную палату”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02.12.2005 • Non-fiction’2005. 1 декабря. Фотоотчет</title>
      <link>/docs/context/170_nf_foto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/170_nf_foto/</guid>
      <description>Non-fiction’2005. 1 декабря. Фотоотчет Итак, “Ультра.Культура” на non-fiction’ 2005.
Будни борьбы за распространение интеллектуальной литературы. На переднем крае.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02.12.2005 • Атака на НБП продолжается</title>
      <link>/docs/context/180_nbp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/180_nbp/</guid>
      <description>Атака на НБП продолжается Как только что сообщил сайт polit.ru, 10 милиционеров, представившихся сотрудниками УБОП Северо-Восточного округа столицы, в данный момент пытаются вскрыть дверь в квартиру пресс-секретаря НБП Александра Аверина. Как передает корреспондент «Полит.ру», кроме него в квартире находятся Роман Попков и Владимир Абель; дверь они открывать не собираются. Сейчас милиционеры вызвали МЧС. О причинах происходящего они ничего не говорят. 02 декабря 2005, 14:18
Update: nbp-info.ru сообщает, что продолжается осада квартиры пресс-секретаря НБП Александра Аверина (Староалексеевская д.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.12.2005 • И вот явился он - Никто из Ниоткуда</title>
      <link>/docs/context/190_nikto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/190_nikto/</guid>
      <description>И вот явился он - Никто из Ниоткуда (Алексей Тарасенко) Итак, вчера, 3 декабря, на выставке non/fiction’2005, на стенде издательства «Открытый мир» состоялась презентация новой книги легендарного поэта, а теперь главного редактора издательства «Ультра.Культура» Ильи Кормильцева — «Никто из Ниоткуда».
«Никто из ниоткуда» — это сборник поэтических и прозаических текстов, написанных в разное время, своего рода творческий отчет перед читателями за уже прошедший, «доиздательский», период, который был представлен прежде всего работой Кормильцева с группой «Наутилус Помпилиус».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05.12.2005 • Презентация новой книги Ильи Кормильцева</title>
      <link>/docs/context/200_nikto_p/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/200_nikto_p/</guid>
      <description>Презентация новой книги Ильи Кормильцева Во вторник 6 декабря в рамках литературной программы книжного магазина “Букбери”
Илья КОРМИЛЬЦЕВ
представляет новую книгу “Никто из ниоткуда: стихи, проза и прочее” (издательство “Открытый мир”).
Вечер прйдет в литературном кафе “Букбери” (Никитский бульвар, д. 17). Начало в 19.00.
Вход свободный
Ведущий программы — Глеб Шульпяков.
http://www.bookberry.ru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07.12.2005 • Никто из ниоткуда в “Букбери” </title>
      <link>/docs/context/210_bukberi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/210_bukberi/</guid>
      <description>Никто из ниоткуда в “Букбери” Литературный творческий вечер Ильи Кормильцева, представлявшего свою новую книгу “Никто из ниоткуда” в магазине “Букбери”, состоялся! Как это стало уже традиционно для литературных вечеров в “Букбери” на Никитском, презентация книги прошла в теплой и уютной, почти домашней атмосфере. Илья прочитал несколько своих стихотворений и рассказов, после чего ответил на вопросы присутствующих и раздал автографы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.12.2005 • «Никто из ниоткуда» в «Фаланстере»</title>
      <link>/docs/context/220_nikto_falanster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/220_nikto_falanster/</guid>
      <description>Внимание! В эту пятницу, 23-его декабря, в магазине “Фаланстер” состоится презентация книги Ильи Кормильцева “Никто из ниоткуда”.
Автор прочтет избранные произведения из книги и раздаст автографы.
Илья Кормильцев – поэт, переводчик, оригинальный прозаик, издатель (он возглавляет радикальное издательство “Ультра.Культура”). Известен он стал в конце 80-х годов, и прежде всего как автор большинства текстов песен группы “Наутилус Помпилиус”. Странные слова, нервные, порой сюрреалистические, с изломанным, прерывающимся, но неизменно стремящимся куда-то вперед, вверх ритмом; лирические, предельно личные, но как бы и внеземные чувства, – такие впечатления складывались у меня тогда от песен, которые слушала тогда вся страна (во всяком случае, молодая часть ее населения).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24.12.2005 • “Эй вы там, на другой стороне холма…</title>
      <link>/docs/context/230_terranova1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/230_terranova1/</guid>
      <description>“Эй вы там, на другой стороне холма…” Интервью с Ильёй Кормильцевым. Интервьюировал Алекс Федосеев
http://www.terra-nova.us/2005_03/2005-03-03.html
Журнал “Terra-nova”.
Илья Кормильцев – поэт, переводчик, философ, основатель и главный редактор издательства “Ультра.Культура”. Легендарный автор текстов свердловских рок-групп в 80-е и 90-е годы: Трек, Урфин Джюс, Nautilus Pompilius.
Живёт в Москве. Автор множества книг и статей.
Давайте вспомним уже ставшие дремучими ранние и средние восьмидесятые.
Самая продвинутая молодёжь страны активно слушала в то время героического Макаревича, заворачивающего за очередной поворот в поисках очередного дома, затем хулиганствующего Гребенщикова с опусами о телевизоре, трактористах и старике Козлодоеве, прибалтов с западными аранжировками и непонятными текстами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30.12.2005 • С новым годом!</title>
      <link>/docs/context/240_hny2005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/240_hny2005/</guid>
      <description>Дорогие друзья! В преддверии столь замечательного и воистину общечеловеческого праздника, редакция нашего издательства поздравляет вас с Новым годом, и желает вам всего того, что вы сами себе желаете, потому как пожелать вам чего-то лучшего, нежели вы сами себе желаете, мы, конечно же, не сможем.
В новом году, если не произойдет чего-нибудь экстраординарного, типа падения гигантского метеорита, нашествия марсиан или ядерной войны (и т. д., и т. п.), нас с вами ждет еще много новых книг и интересных встреч, о которых мы будем стараться сообщить вам заранее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12.01.2006 • Книга как улика</title>
      <link>/docs/context/250_ulika/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/250_ulika/</guid>
      <description>Книга как улика Лимоновцев направили на экспертизу (КОНСТАНТИН Ъ-ВОРОНОВ, Новосибирск, КоммерсантЪ № 3 (№ 3334) от 12.01.2006, ЧТ) Новосибирский облсуд вчера направил на стационарную психиатрическую экспертизу активистов местного отделения Национал-большевистской партии (НБП) Николая Балуева и Вячеслава Русакова. Они обвиняются в подготовке терактов на железной дороге и в зданиях УФСБ. Нацболы считают обвинение надуманным.
Процесс по делу новосибирских нацболов начался во вторник. Поддержать подсудимых пришел командир симпатизирующего НБП новосибирского отделения “Авангарда красной молодежи” Вадим Иванов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13.01.2006 • Экстремисты-энциклопедисты </title>
      <link>/docs/context/260_enc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/260_enc/</guid>
      <description>Экстремисты-энциклопедисты (“Независимая газета”, Exlibris) &amp;hellip;”Ультра.Культура” с присущим ей экстремизмом и вовсе довела эту тенденцию до экстремума. Там, где прочие издательства видят культурную историю — ”Ультра.Культура” создает энциклопедии. В этом году экстремисты-энциклопедисты получили справочники по сакральной географии, мафии, альтернативной культуре и черной медицине. В свою очередь, “У-Фактория” завела серию “Масскульт”, где выявляются философские аспекты “Симпсонов”, “Гарри Поттера”, клубных тусовок&amp;hellip;
(Ольга Балла)
http://exlibris.ng.ru/koncep/2006-01-12/6_extremisty.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14.01.2006 • Шнуров о серии Russky Drive </title>
      <link>/docs/context/270_shur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/270_shur/</guid>
      <description>Шнуров о серии Russky Drive (“Известия”) «Известия»: Чтобы окончательно прославиться, вам советовали написать бестселлер и сесть в тюрьму. В знак протеста против дискриминации со стороны московских властей&amp;hellip;
Шнуров: Что касается второй части вопроса, то глупых советов я стараюсь не слушать. А бестселлер написать&amp;hellip; В последнее время развелось достаточно много авторов, которые плохо чувствуют время. Те, кто чувствует время, — их по пальцам пересчитать. Причем “последнее время” в России — это последние 15 лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16.01.2006 • Метафизический орден</title>
      <link>/docs/context/280_meta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/280_meta/</guid>
      <description>Метафизический орден Получать различные премии и награды для нашего издательства становится делом привычным. Мы получаем премии, мы получаем антипремии, мы получаем медали, а вот орденов еще не случалось. Тем более метафизических.
Итак, цитата:
Метафизический орден «За вклад в развитие индивидуальной свободы» без раздумий получают:
Российское издательство «Ультра.Культура» за новую серию книг по теории и истории революций «Klassenkampf» (Сьюзан Джордж «Доклад Лугано», Джин Шарп «От диктатуры к демократии», Александр Тарасов «Революция не всерьез»), а также книги серии «Cybertime», в частности, «Криптоанархию» Питера Ландоу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28.01.2006 • Покайся, не то хуже будет!</title>
      <link>/docs/context/290_pops/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/290_pops/</guid>
      <description>Метафизический орден Долой маски, ложь и лицемерие! Наступает, и настало уже (как говаривал товарищ Христос) время покаяния, нравственного очищения и глубокой переоценки ценностей. И если раньше на путь истинный любого спотыкающегося и хромающего на обе ноги (как говаривал товарищ Исайя) мог наставить Большой Советский Брат, который непременно научил бы уму-разуму — родину любить и т. д. и т. п, то сегодня мы, нравственно разложившиеся и низкопадшие (хуже, чем товарищ Мария из Магдаллы) до слез нуждаемся в Православном Брате, который тоже, не словом, так кирзовым сапогом вразумит и наставит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30.01.2006 • САМЫЙ ДЛИННЫЙ ПОСТ В ЖЖ!</title>
      <link>/docs/context/300_post/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/300_post/</guid>
      <description>САМЫЙ ДЛИННЫЙ ПОСТ В ЖЖ! СМЫСЛ ЖЖИЗНИ! САМЫЙ ДЛИННЫЙ ПОСТ В ЖЖ! 3333 КОМЕНТА! [Jan. 30th, 2006|01:43 am]
ДОРОГИЕ ДРУЗЬЯ!
ДАВАЙТЕ ОБСУДИМ!
В ЧЕМ СМЫСЛ ЖИЗНИ!
ВСПОМНИМ О ГЛАВНОМ!
ПЕРЕДАДИМ ПРИВЕТ МОНТИ ПАЙТОНУ И ТЕРРИ ГИЛЬЯМУ!
АРИСТОТЕЛЮ И СОКРАТУ!
ШЕКСПИРУ И ДОСТОЕВСКОМУ!
ПЕЛЕВИНУ И СОРОКИНУ!
ОБСУДИМ ВСЕ ЧТО ХОТЕЛИ:
ЖИЗНЬ, СМЕРТЬ, КНИГИ, АВТОРСКИЕ ПРАВА, ИЛЛЮЗИИ, МУЗЫКУ, ТЕКСТЫ, ДВИЖЕНИЯ, ИЗОБРАЖЕНИЯ, ЦВЕТ, СВЕТ, ТЕМНЫЙ СВЕТ, ТОЧКУ CБОРКИ, СОЦЫАЛЬНУЮ ПОЗИЦЫЮ, СВЕЖИЕ НОВОСТИ, ЖИЗНЕННЫЕ СИТУАЦИИ И МНОГОЕ ДРУГОЕ&amp;hellip;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01.02.2006 • На нас стучат…</title>
      <link>/docs/context/310_stuk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/310_stuk/</guid>
      <description>На нас стучат… Под заголовком “Правозащитники просят Путина защитить от поругания православные святыни” на сайте “Агентства национальных новостей” опубликовано сообщение об очередной эскападе гиперрадетелей:
31.01.2006 10:37
МОСКВА, 31 января (АНН). Правозащитная организация «Народная Защита» обратилась во вторник к президенту России и Государственной Думе с призывом защитить православные святыни и священные символы страны от поругания.
Об этом сообщила Агентству национальных новостей сопредседатель правозащитной организации «Народная Защита» Анна Сергеева. Обращение направлено также правительству РФ, генеральному прокурору и в министерство культуры.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03.02.2006 • Идеи овладевают массами!</title>
      <link>/docs/context/320_stone/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/320_stone/</guid>
      <description>Идеи овладевают массами! 2 февраля в Москве в приемную ФСБ бдительные граждане попытались сдать камни, найденные ими на дорогах города для проверки на предмет наличия в булыжниках шпионской аппаратуры. Сотрудники милиции и госбезопасности пришедших приняли очень недружелюбно. В результате задержано более 10 человек.
Акция началась в 16 часов возле главного здания ФСБ на Лубянке. В связи с тем, что формально это не был пикет, то уведомлять о мероприятии было не обязательно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10.02.2006 • Вопли из зомбоящика</title>
      <link>/docs/context/330_vopli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/330_vopli/</guid>
      <description>Вопли из зомбоящика Во вчерашней передаче «К барьеру!», показанной в 22 часа 45 минут на канале НТВ, депутат от партии «Родина» гражданин Чуев заявил, что книга «Трави трассу! Сатана! Сатана! Сатана!» является книгой богохульной и оскорбляющей чувства верующих.
Не будем заострять внимание на том, какое издательство позволило себе столь мерзкое деяние, которым сейчас является издание книг, и, со своей стороны, спешим заверить депутата Александра Чуева, что издание данной книги никоим образом не имело целью оскорбить чувства хоть кого-то, верующего или неверующего, а только разве что персонально самого Александра Викторовича, дабы раздразнить его и подвигнуть тем самым на свершение великих законотворческих подвигов во имя защиты сирых и угнетенных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12.02.2006 • Илья Кормильцев: Никто не застрахован от столкновений с властью </title>
      <link>/docs/context/340_strah/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/340_strah/</guid>
      <description>Илья Кормильцев: Никто не застрахован от столкновений с властью (Михаил Tараторин, Новые известия) Автор бессмертной строки «Ален Делон не пьет одеколон», Илья Кормильцев сегодня вроде бы занят тихим делом – издает книги. Однако, как и в 80–90-е, когда песни на его стихи пели культовые группы «Урфин Джюс» и «Наутилус Помпилиус», он на острие идеологической борьбы. К книгам, выходившим в его издательстве, имелись пре&amp;lt;…&amp;gt;
– Илья Валерьевич, сейчас поднимался к вам в издательство на лифте в компании одного брателлообразного персонажа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13.02.2006 • Илья Кормильцев в ПРОЕКТЕ ОГИ </title>
      <link>/docs/context/350_ogi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/350_ogi/</guid>
      <description>Илья Кормильцев в ПРОЕКТЕ ОГИ 15 февраля в клубе ПРОЕКТ ОГИ состоится творческий вечер поэта и издателя Ильи Кормильцева, представляющего свою книгу “Никто из ниоткуда”.
Начало в 19.00
Вход свободный
Пригашаются все
Cхема проезда
http://www.guelman.ru/slava/writers/korm.htm
http://www.peoples.ru/art/music/poet/kormilcev/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16.02.2006 • Лимонов против Путина</title>
      <link>/docs/context/360_limonov_protiv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/360_limonov_protiv/</guid>
      <description>Лимонов против Путина Вышла в свет новая книга замечательного русского писателя Эдуарда Вениаминовича Лимонова — «Лимонов против Путина». Книга напечатана небольшим тиражом силами активистов НБП, и в настоящее время продвигается в основном через Интернет в виде ссылки на текст, размещенный на сайте Национал-большевистской партии.
Издательство «Ультра.Культура» присоединяется к этой акции и призывает всех своих читателей принять посильное участие в деле продвижения книги в массы. Из аннотации (см. здесь: http://nbp-info.ru/archiv/131204/130206_putina_na_xuy.html):
 …эту книгу отказались печатать ВСЕ издательства, произошло это не без вмешательства доблестной охранки и её шефов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.02.2006 • 22 февраля в 17:00 в супермаркете «100 000 книг» Илья Кормильцев презентует свою новую книгу «Никто из Ниоткуда»</title>
      <link>/docs/context/370_100000/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/370_100000/</guid>
      <description>22 февраля в 17:00 в супермаркете «100 000 книг» Илья Кормильцев презентует свою новую книгу «Никто из Ниоткуда» г. Екатеринбург.
22 февраля в 17:00 в супермаркете «100 000 книг» состоится презентация книги легендарного поэта, главного редактора издательства «Ультра. Культура», автора текстов песен группы “Наутилус Помпилиус” Ильи Кормильцева – «Никто из Ниоткуда».Всем известные строки из песен группы “Наутилус Помпилиус”, прозаические рассказы, в основном начала 90-х, а также киносценарий, давший название книге вошли в сборник «Никто из ниоткуда: стихи, проза и прочее».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22.02.2006 • 25 февраля. Презентации</title>
      <link>/docs/context/380_25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/380_25/</guid>
      <description>25 февраля. Презентации НИЖНИЙ НОВГОРОД:
«Пушкин» русского рока И.Кормильцев презентует в Нижнем свою книгу.
Нижний Новгород. РИА “Кремль”. Корр. Н.Чунихина :
Творческий вечер поэта, прозаика, переводчика, главного редактора издательства «Ультра.Культура» Ильи Кормильцева состоится 25 февраля в 17:00 МСК арт-кафе «Буфет», сообщил координатор проекта Евгений Прощин.
 Кормильцев, чье имя для российских рок-музыкантов сопоставимо с Пушкиным в русской литературе, представит в Нижнем Новгороде свою книгу «Никто из ниоткуда».
 Нижегородцы впервые смогут оценить прозу автора самых популярных стихов к произведениям «Наутилуса Помпилиуса», Насти Полевой и других отечественных рок-групп.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.02.2006 • Окраины свободы </title>
      <link>/docs/context/390_kireev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/390_kireev/</guid>
      <description>Окраины свободы (Ольга Паутова, ЭКСПЕРТ online) В технологических, политических, культурных системах глобализованного мира существуют зоны, создающие возможность для альтернативного высказывания и активного противодействия
В начале XX века идеи синтеза в искусстве воспринимались как смелый авангард. Манифест французского режиссера и мыслителя Антонена Арто о тотальном театре был тогда именно манифестом, а не отражением реальности. К рубежу века синтез и тотальность пронизали все сферы человеческой деятельности настолько, что разделить их и раздать на откуп узким специалистам стало абсолютно невозможно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28.02.2006 • Проханову — 68! </title>
      <link>/docs/context/400_prohanov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/400_prohanov/</guid>
      <description>Проханову — 68! 26-ого февраля исполнилось 68 лет замечательному русскому писателю, «последнему солдату империи» Александру Андреевичу Проханову. Проханов сегодня — живой классик русской литературы, один из немногих, последний из могикан, столп и утверждение истины в русском поле словесности. Значимость Проханова, безусловно, будет оценена по достоинству только потомками, потому как большое видно издалека. Не следует забывать, что в свое время даже А. С. Пушкин оценивался современниками как поэт № 3, и лишь время расставило все по своим местам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03.03.2006 • Книги «Ультра.Культуры» подозревают в порнографии</title>
      <link>/docs/context/410_porno/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/410_porno/</guid>
      <description>Книги «Ультра.Культуры» подозревают в порнографии Обломав зубы о галерею Марата Гельмана, православная общественность решила взяться за наше издательство вплотную. Как нам стало известно, сегодня представители правоохранительных органов, по обязанности проверяя донос, поступивший от этой публики, посетив книжные магазины «Фаланстер», «Москва» и «Библиоглобус», изъяли для прведения экспертизы ряд книг нашего издательства: «Трахни меня» Виржини Депант, «Запретный дневник» Юрия Баркова, «Трави трассу» Тони Уайта и, на закуску, «Культуру времен Апокалипсиса» под ред. Адама Парфрея.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.03.2006 • Госнаркоконтроль берется за старое</title>
      <link>/docs/context/420_narko/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/420_narko/</guid>
      <description>Госнаркоконтроль берется за старое Дружественному (и даже родственному) нам издательству «У-Фактория» не повезло. Оно выпустило книгу Фила Дженкинса «Клубная культура» — социокультурное исследование клубной жизни, выполненное в духе cultural studies: Бурдье, Деррида, Мерло-Понти, ну, вы понимаете?.. Дженкинс препарирует клаббинг, как делал это с жителями Тробрианских островов Малиновский, с амазонскими индейцами — Леви-Стросс, а Уайт — с «Обществом на углу улицы». То есть наблюдение, может, и включенное, но вполне нейтральное: про привычки поведения, про пространственно-временную структуру деятельности, про особенности восприятия, про культурные коды, и, конечно, поскольку клаббинг время от времени сопровождается приемом психоактивных веществ, этанола, в частности, и про наркотики.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07.03.2006 • Возвращение “Политиздата” </title>
      <link>/docs/context/430_polit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/430_polit/</guid>
      <description>Пресса :: Возвращение “Политиздата” (Яков Шустов, Агенство политических новостей) В альтернативном “Фаланстере” царит “Ультра.Культура”. Хотя издательство и считается традиционно левым, книги, им издаваемые скорее экстремальные, чем левые. Его директору Илье Кормильцеву пришло в голову издать “Дневники Тёрнера” и “Скинов” Нестерова, причём последние выдержали два издания. Несмотря на ультраправую, можно сказать “фашистскую”, сущность этих книг, читатель проголосовал кошельком. Однако эксперименты с экстремистской книгой не всегда удачны. Радикально-исламскую книгу Муслима Дмитрия Ахтямова “Исламский прорыв” читатели не заметили, и не по причине глубокого отвращения к вах-хоббитской идеологии, а по причине исключительно низкого художественного уровня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09.03.2006 • Призрак цензуры мечется по миру как угорелый</title>
      <link>/docs/context/440_inception/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/440_inception/</guid>
      <description>Призрак цензуры мечется по миру как угорелый (НГ EX_Libris) Запрещенные книги и общественный договор
Отредактируйте, запретите, одобрите&amp;hellip;
Г. Мелихов. Щорс у В.И. Ленина
Бывают странные сближения. Не успел еще отгреметь датский «карикатурный» скандал, не успели члены Общественной палаты заявить миру о необходимости создания списка запрещенной экстремистской литературы, как на прилавках появился скромный академический труд «Большая цензура: Писатели и журналисты в Стране Советов. 1917–1956» (М.: Материк), где все подробно разъяснено и про экстремизм, и про свободу слова, и про советскую власть, по которой сегодня столь многие ностальгируют.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14.03.2006 • Пресс-конференция литературной премии «Исламский прорыв»</title>
      <link>/docs/context/450_islam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/450_islam/</guid>
      <description>Пресс-конференция литературной премии «Исламский прорыв» Внимание!
Объявление шорт-листа Премии состоится не на ярмарке «Книги России», как было запланировано ранее, а в агентстве «РИА-Новости» 16 марта в 11.00.
Для получения аккредитации на пресс-конференцию литературной премии «Исламский прорыв» , которая состоится в агентсве “РИА-Новости” 16 марта 2006 г. в 11.00, обращаться по телефонам: +74952015019 или +74959816472.
Оргкомитет Премии</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15.03.2006 • Умеет ли читать депутат Чуев?</title>
      <link>/docs/context/460_chuev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/460_chuev/</guid>
      <description>Умеет ли читать депутат Чуев? Чуев. Депутат
История с запросом депутата Чуева, взыскующего любви народной и радеющего о его морали, в генеральную прокуратору имела сегодня свое продолжение.
Московскую редакцию издательства посетили два вежливых представителя УБОП для “получения объяснений” в связи с запросом этого самого депутата.
Все, очевидно, идет к возбуждению уголовного дела по поводу “распространения порнографических материалов” в виде книг популярного детского английского писателя Мелвина Берджеса (еще в прошлом году посетившего Москву с дружеским визитом и в сопровождении супруги английского премьер-министра), известного английского сатирика Тони Уайта, знаменитой французской активистки на фронте борьбы за женское равноправие Виржини Депант, последовательного критика авторитарных тенденций в политике Соединенных Штатов Адама Парфрея и ряда книг прогрессивных российских авторов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15.03.2006 • Илья Кормильцев: Личность это присутствие Аллаха в человеке</title>
      <link>/docs/context/470_prisutstvie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/470_prisutstvie/</guid>
      <description>Интервью интернет-журналу «Перемены.ру» Илья Кормильцев – поэт, литературный критик, переводчик с английского, итальянского и французского языков. Родился 26 сентября 1959 г. в Екатеринбурге (Свердловске). В 1981 г. закончил химический факультет Уральского госуниверситета. В 80-х писал тексты для песен многих уральских рок-групп. Особенную известность приобрел как автор большинства текстов песен группы “Наутилус Помпилиус”. В 1991 г. переехал в Москву. В 1997 г., после распада “Наутилуса”, занялся издательской и переводческой деятельностью. В 2002 г.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30.03.2006 • Лига легализации конопли ведет диалог с ГНК </title>
      <link>/docs/context/490_liga/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/490_liga/</guid>
      <description>Лига легализации конопли ведет диалог с ГНК (28.03.2006) Москва
Сегодня состоялась беседа активистов движения «Российские радикалы» и Лиги Легализации Конопли Дмитрия Злотникова и Сергея Константинова с полковником полиции Бородулиным М.Е. и двумя его коллегами в здании Управления Федеральной службы по контролю за оборотом наркотиков по г. Москве.
Инициаторами беседы выступили сотрудники ФСКН по поводу писем, доставленных в приемную на Маросейке, 12:
 Открытое обращение к журналистам «Эха Москвы» и руководству ФСКН Черкесову В.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02.04.2006 • Арест на больничной койке</title>
      <link>/docs/context/500_stomahin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/500_stomahin/</guid>
      <description>Арест на больничной койке реанимационного отделения Борис Стомахин арестован на больничной койке реанимационного отделения
21 марта примерно в 21:15 известный деятель оппозиции путинскому режиму Борис Стомахин, редактор газеты “Радикальная политика”, упал из окна своей квартиры. Причины падения пока не известны с достаточной степенью достоверности, однако группа поддержки Бориса Стомахина проводит независимое расследование причин и обстоятельств падения. О результатах расследования будет сообщено дополнительно.
После падения Стомахин был доставлен машиной скорой помощи в реанимационное отделение 20-й больницы г.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.04.2006 • Новый Интернационал </title>
      <link>/docs/context/510_intern/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/510_intern/</guid>
      <description>Новый Интернационал Сегодня в Доме журналистов состоялась презентация новой организации “Интернационал”, объединившей известных общественных деятелей, представителей культуры и общественные организации под лозунгом борьбы с фашизмом и национализмом.
Среди вступавших был и главный редактор издательства “Ультра.Культура” Илья Кормильцев, который обратил внимание присутствующих на два важных момента:
 необходимо бороться не только с национализмом, но и с субнационализмом, который превращает страну на средневековые княжества с отдельной юрисдикцией, превращая москвича, приехавшего в Тверь, в “нелегального мигранта”; необходимо очень внимательно отслеживать и предавать огласке всякое недобросовестное использование антифашистской и антинационалистической риторики.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07.04.2006 • Специальное издание «Короля Чернило» Ника Кейва</title>
      <link>/docs/context/520_cave/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/520_cave/</guid>
      <description>Специальное издание «Короля Чернило» Ника Кейва Непереводимые тексты Ника Кейва, которые вошли в его двухтомник «The King Ink», изданный в Англии в конце XX века, попытались изложить на своих языках более тридцати стран мира, в том числе Япония, Польша, Франция и Греция. Издательство «Ультра.Культура» с гордостью представило в 2004–2005 годах русскоязычную версию «The King Ink» — двухтомник «Король Чернило». Переводы выполнены под редактурой известного рок-поэта Ильи Кормильцева, автора текстов группы «Наутилус Помпилиус» и переводчика романа Ника Кейва «И узре ослица Ангела Божия».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07.04.2006 • Против издательства «Ультра.Культура» возбуждено уголовное дело</title>
      <link>/docs/context/530_uc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/530_uc/</guid>
      <description>Против издательства «Ультра.Культура» возбуждено уголовное дело по запросу депутата Чуева Не прошло и трех недель после визита следователей РУБОП, как против издательства возбуждено уголовное дело по статье за нелегальное распространение порнографии. Под порнографией имеются в виду романы Мелвина Берджесса «Сучка по имени Леди» и «Трах», «Запретный дневник» Юрия Баркова, «Трахни меня» Виржини Депант, «Трави трассу. Сатана! Сатана! Сатана!» Тони Уайта (изд-во Адаптек), и культурологической антологии «Культура времен Апокалипсиса» под ред. Адама Парфрея.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11.04.2006 • Издательство “Ультра.Культура” обвиняют в распространении порнографии</title>
      <link>/docs/context/540_white/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/540_white/</guid>
      <description>Белый джанк. Издательство “Ультра.Культура” обвиняют в распространении порнографии Целый ряд напечатанных в последние три года книг издательства “Ультра.Культура” стал объектом внимания прокуратуры Центрального округа Москвы. В ответ на соответствующий депутатский запрос заместителя председателя комитета Госдумы РФ по делам религиозных объединений и общественных организаций Александра Чуева прокуратура возбудила уголовное дело по статье о распространении порнографии. В пятницу сотрудники прокуратуры провели первые допросы.
По мнению Чуева, закон нарушает издание двух книг английского писателя Мелвина Берджесса (“Сучка по имени Леди” и “Трах”), “Запретного дневника” Юрия Баркова, книг Вирджини Депант “Трахни меня”, Тони Уайта “Трави трассу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12.04.2006 • Чуев отказался от участия в дуэли</title>
      <link>/docs/context/550_chuev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/550_chuev/</guid>
      <description>Белый джанк. Чуев отказался от участия в дуэли Рис. Темур Козаев
Поскольку наше издательство уже на протяжении нескольких месяцев является объектом пристального внимания (и не только) «православных радетелей» за чистоту морали и нравственности во главе с депутатом Чуевым, а понять этих ребят почти не возможно, ибо всякие попытки контактов заканчиваются провалом и криками «Изыди, сотона! Сотона! Сотона!», главный редактор издательства Илья Кормильцев принял решение вызвать депутата Чуева на интеллектуальную дуэль в программе Владимира Соловьева «К барьеру!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12.04.2006 • “Народная защита” против современной литературы</title>
      <link>/docs/context/560_narod/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/560_narod/</guid>
      <description>“Народная защита” против современной литературы Блюстители нравственности зорко следят за ситуацией на литературном рынке и регулярно дают о себе знать. С обвинениями в причастности к порнографии сталкивались писатели Владимир Сорокин и Кирилл Воробьев (Баян Ширянов). Теперь под ударом оказалось издательство “Ультра.Культура”. На прошлой неделе прокуратура ЦАО возбудила против него уголовное дело по ст. 242 УК РФ (“Незаконное распространение порнографических материалов и предметов”).
Инициатором уголовного дела выступил депутат Госдумы Александр Чуев, к которому в свою очередь обратилась правозащитная православная организация “Народная защита”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18.04.2006 • Интервью Мелвина Берджеса</title>
      <link>/docs/context/570_melvin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/570_melvin/</guid>
      <description>Интервью Мелвина Берджеса Интервью Мелвина Берджеса c Сергеем Борисовым для английского издания газеты The Moscow News
Слышали ли Вы что-нибудь об этом иске?
Впервые я услышал о нем от Вас. Некоторые наши программы новостей заинтересовались разбирательством, но у них не хватает деталей для полноценного обзора.
Связались ли Вы с главным редактором издательства, Ильей Кормильцевым?
Я послал ему письмо с выражением поддержки.
Возникали ли подобные проблемы в Британии или других странах?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27.04.2006 • Виктор Топоров: «Нацбест» в поход собрался</title>
      <link>/docs/context/580_toporov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/580_toporov/</guid>
      <description>Виктор Топоров: «Нацбест» в поход собрался Виктор Топоров. Photo: “Взгляд”
Все-таки интересно получается, если подойти к делу непредвзято. Священные коровы отечественной словесности, не спеша на призывный премиальный звон, важно возлежат на асфальте у подножия башни «Останкино». В политически провокативную «Мечеть Парижской Богоматери», выпущенную всеядно-индифферентным «Эксмо», с криком «Я чеченец!» врывается радикальная «Ультра. Культура» (которой нынче грозит обвинение в порнографии аж за восемь книг, включая переводные). Наряду и чуть ли не наравне как с высоким, так и со средним чтивом, проходящим по разряду fiction, на роль общенационального бестселлера массовидно претендует non fiction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10.05.2006 • Исламский прорыв — анонс</title>
      <link>/docs/context/590_islam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/590_islam/</guid>
      <description>Исламский прорыв — награждение Внимание!
Долгожданное награждение лауреатов открытой литературной премии «Исламский прорыв» состоится (если будет угодно Аллаху) 11 мая 2006 года в 18:00 в конференц-зале клуба «Улица ОГИ» (м. Театральная, ул. Петровка, дом 26, строение 8 ). Планируется выступление Гейдара Джемаля.
Приглашаем всех желающих!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14.05.2006 • «Ультра.Культура»: поэтические террористы в Киеве </title>
      <link>/docs/context/600_kiev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/600_kiev/</guid>
      <description>«Ультра.Культура»: поэтические террористы в Киеве 16 мая в рамках международного фестиваля поэзии «Киевские Лавры 2006» пройдет уникальный вечер радикальной поэзии от опального российского издательства «Ультра.Культура».
В эфире:
Андрей РОДИОНОВ – легендарный панк и митек, на сцену с которым боятся выходить практически все российские поэты. Электрички, дешевый алкоголь, наркотики, женщины, напряженная борьба с инопланетянами и разоблачение буржуазного образа жизни и буржуазного же мышления – таковы мотивы поэзии одноухого Родионова. Его выступления – это всегда незабываемая истерика, после которой нужно сушить штаны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14.05.2006 • Начинается jihad.ru, присоединяйтесь!</title>
      <link>/docs/context/610_jihad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/610_jihad/</guid>
      <description>Начинается jihad.ru, присоединяйтесь! Начинает работу новый ресурс jihad.ru
Цель – сплочение на основе Единобожия всех мыслящих людей, сознающих, что проблемы современного человечества имеют метафизическую и эсхатологическую подоплеку, что противостояние Злу не только возможно, но и необходимо и что в современных условиях подобное противостояние может осуществляться только на основе широкого синтеза идеологий.
Мы приглашаем к сотрудничеству всех людей авраамической традиции – мусульман, христиан, иудеев, светских мыслителей и художников правой и левой ориентации, признающих провиденциальный характер художественного творчества, классовой и национальной борьбы, и просто тех, кто еще не определился со своей позицией, но сознает глубинную ошибочность нерефликсирующего приятия современной мировой реальности, как единственно вероятного состояния бытия.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16.05.2006 • Lenin будет жить!</title>
      <link>/docs/context/620_lenin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/620_lenin/</guid>
      <description>Lenin будет жить! Сегодня стараниями воинствующей серости из «Гражданского антитеррора» блокирована работа сайта lenin.ru. Вместе с детищем Миши Вербицкого мы потеряли блестящий русский архив зарубежного андеграунда, один из самых посещаемых общественно-политических форумов радикального интернета и целую эпоху.
Мы пока не знаем всех подробностей инцидента, но надеемся, что — так или иначе — LENIN будет жить! Долой воинствующее мракобесие, в какие бы одежды — религиозные, политические, моральные, эстетические — оно не обряжалось!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23.05.2006 • «Ультра.Культура»: Live in Kiev</title>
      <link>/docs/context/630_kiev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/630_kiev/</guid>
      <description>«Ультра.Культура»: Live in Kiev «Наконец-то в Украину привозят первостепенных поэтов, а не отстой, — прокомментировал лидер политического движения «Братство» Дмитрий Корчинский. — Это именно та литература из России, которую стоит читать…»
Отчет о поэтическом фестивале «Киевские Лавры» и, в частности, о поэтических чтениях, в которых приняли участие Андрей Родионов, Илья Кормильцев и Алина Витухновская.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23.05.2006 • Илья Кормильцев: Ультра от культуры</title>
      <link>/docs/context/640_ultra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/640_ultra/</guid>
      <description>Илья Кормильцев: Ультра от культуры (Сергей Семенов, ЭКСПЕРТ Online, 30.05.2006) Известный российский поэт считает, что одна из главных задач современного искусства – противостоять узурпации интеллектуального пространства культурным мейнстримом
Илья Кормильцев известен и в своей известности многолик. Для одних он прежде всего — автор текстов, написанных для суперпопулярной в конце прошлого века рок-группы «Наутилус Помпилиус». Для других — переводчик таких альтернативных общепринятым общественным вкусам западных авторов, как Ирвин Уэлш, Чак Паланик, Уильям Берроуз, Мишель Уэльбек.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23.05.2006 • Илья Кормильцев: «Наутилус» доплыл до Лимонова</title>
      <link>/docs/context/650_delo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/650_delo/</guid>
      <description>Илья Кормильцев: «Наутилус» доплыл до Лимонова (Анастасия КОВЫРШИНА, газета “ДЕЛО”, № 139 от 24.05.2006) Илья Кормильцев, автор текстов многих песен «Наутилуса Помпилиуса», выступил в Киеве на международном фестивале поэзии «Киевские Лавры 2006». Сегодня скандальную славу «радикального» литератора приносит ему пост главного редактора российского издательства «Ультра-культура»&amp;hellip;
Имя Ильи Кормильцева у поклонников русского рока вызывает стойкую ассоциацию с легендарным «Наутилусом-Пампилиусом». Завораживающие тексты: мы вместе, «скованные одной цепью», и готовы на все во имя мистической свободы во главе с Славой Бутусовым.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15.06.2006 • Умка и Кормильцев. Online-конференция</title>
      <link>/docs/context/660_umka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/660_umka/</guid>
      <description>Шоу-бизнес и контркультура (РИА Новости, 15.06.2006) Умка (Анна Герасимова), Илья Кормильцев
online конференция
ответы на вопросы
1. Ольга Иванская , Манихино : Как вам кажется, что вам больше удается: поэтическое творчество или переводы? Что вам доставляет большее удовольствие?
Илья Кормильцев: В целом творить от собственного лица гораздо интереснее и метафизически правильнее. Но бывают ситуации, когда полезно умалиться и попробовать поговорить с чужого голоса. Многому учишься, мобилизуешь какие-то совсем другие энергии – отчасти это как опыт жизни сразу в нескольких оболочках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25.06.2006 • Сайт Лиги легализации конопли возобновил свою работу</title>
      <link>/docs/context/670_league/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/670_league/</guid>
      <description>Сайт Лиги легализации конопли возобновил свою работу 17 июня 2006 года российская телекоммуникационная компания “Караван” , на сервере которой был размещен сайт Лиги Легализации Конопли – www.legaliz.info, прекратила оказание услуг по хостингу сайта. Официального объяснение причин расторжения договора со стороны “Каравана” оргкомитет Лиги ожидает в ближайшее время. Однако, по имеющейся информации на такой шаг “Караван” был сподвигнут неким письмом от Московского управления ФСКН, в котором было изложено требование “закрыть сайт для предотвращения преступления, заключающегося в пропаганде наркотиков”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28.06.2006 • Маккартизм по-русски</title>
      <link>/docs/context/680_maccartism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/680_maccartism/</guid>
      <description>Маккартизм по-русски Сегодня со склада типографии «Уральский рабочий» (Екатеринбург), где наше издательство печатает все свои книги, начались проверочно-розыскные мероприятия по выявлению пропаганды наркотиков. В частности, Федеральная служба по надзору за оборотом наркотиков заинтересовалась книгой Адама Парфрея «Культура времен Апокалипсиса», а также книгой наших коллег из издательства «У-Фактория» Фила Джексона «Клубная культура». Основанием для выемки книг стал приказ начальника Федеральной службы по обороту наркотиков. Однако данные действия сотрудников УФСКН России по Свердловской области противоречат требованиям законодательства РФ, и в будущем буду обжалованы в установленном законом порядке.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29.06.2006 • В книгах издательства Ильи Кормильцева «Ультра.Культура» усиленно ищут наркотики</title>
      <link>/docs/context/690_n/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/690_n/</guid>
      <description>В книгах издательства Ильи Кормильцева «Ультра.Культура» усиленно ищут наркотики (ПАРАЛЛЕЛЬ-МЕДИА) В книгах издательства Ильи Кормильцева «Ультра.Культура» усиленно ищут наркотики
Сегодня со склада типографии «Уральский рабочий» (Екатеринбург), где российское радикальное издательство «Ультра.Культура» печатает свои книги, начались проверочно-розыскные мероприятия по выявлению пропаганды наркотиков.
В частности, Федеральная служба по надзору за оборотом наркотиков заинтересовалась книгой Адама Парфрея «Культура времен Апокалипсиса», а также книгой издательства «У-Фактория» Фила Джексона «Клубная культура». Основанием для выемки книг стал приказ начальника Федеральной службы по обороту наркотиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30.06.2006 • Илья Кормильцев на Московском Международном Книжном Открытом Фестивале</title>
      <link>/docs/context/700_openbookfest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/700_openbookfest/</guid>
      <description>Илья Кормильцев на Московском Международном Книжном Открытом Фестивале 1 июля 14:00 Светлый шалаш
Чтения стихов
Илья Кормильцев – сегодня знаменитый издатель, начинал с того, что писал поэтические тексты для наших неформальных рок-групп – «Урфин Джуса», Насти Полевой, «Наутилуса Помпилиуса» (в 1990-м году Кормильцев выпустил сборник стихов «Скованные одной цепью»). Также Илья Кормильцев знаменит своей переводческой деятельностью: в его переводах в России выходили Клайв Льюис, Ирвин Уэлш и даже Умберто Эко. На Фестивале Кормильцев почитает для поклонников свои стихи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.07.2006 • К шприцу приравняли перо</title>
      <link>/docs/context/710_pero/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/710_pero/</guid>
      <description>К шприцу приравняли перо (Екатерина ВАСЕНИНА, Новая газета) В Екатеринбурге Госнаркоконтроль борется с книгами и издателями
В литературном мире снова скандал на почве идеологии и пропаганды. 28 июня на екатеринбургском складе издательской группы «У-Фактория» начались проверочно-разыскные мероприятия по выявлению пропаганды наркотиков в книгах, выпускаемых издательством. Внимание екатеринбургского отделения Госнаркоконтроля (ГНК) привлекла переводная книга преподавателя одного из английских университетов Фила Джексона «Клубная культура», вышедшая в 2005 году и входящая в серию «Масскульт» (редактор серии — Владимир Харитонов).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.07.2006 • Илья Кормильцев в Петрозаводске</title>
      <link>/docs/context/720_petrozavodsk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/720_petrozavodsk/</guid>
      <description>Илья Кормильцев в Петрозаводске </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.07.2006 • “Бизнес Владимира Путина” и Путинская премия</title>
      <link>/docs/context/730_business/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/730_business/</guid>
      <description>“Бизнес Владимира Путина” и Путинская премия Вчера, 3 июля, в Малом зале Центральном доме литераторов на Большой Никитской состоялась презентация книги Станислава Белковского и Владимира Голышева “Бизнес Владимира Путина” и вручение “Путинской премии“. Презентацию вели Михаил Веллер, Илья Кормильцев, Станислав Белковский и Владимир Голышев. Бизнес—всегда занятие небезопасное. Тем более бизнес президента РФ. Он постоянно сталкивается с самыми разными угрозами в лице своих политических оппонентов. Именно их и пригласил в ЦДЛ Станислав Белковский.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09.07.2006 • “Великое рок-н-ролльное надувательство-2. Часть первая</title>
      <link>/docs/context/740_rnr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/740_rnr/</guid>
      <description>“Великое рок-н-ролльное надувательство-2. Часть первая (АПН) В свое время крестный отец панка Малькольм Макларен снял фильм о том, как он удачно продал уличный бунт британских недорослей испуганной буржуазии, окончательно потерявшей веру в будущее после бурного финала революционных 60-ых, нефтяного кризиса 73-го и дебюта палестинского террора на Мюнхенской олимпиаде.
– No future, будущего нет! — орал Джонни Роттен, и испуганные хозяева мира вторили полушепотом: — Yes, yes, no future…
На этом совпадении спроса и предложения веснушчатый шотландец и заработал свои миллионы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10.07.2006 • “Великое рок-н-ролльное надувательство-2. Часть первая (продолжение)</title>
      <link>/docs/context/750_rnr2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/750_rnr2/</guid>
      <description>“Великое рок-н-ролльное надувательство-2. Часть первая (продолжение) (АПН) III
Наибольшее подозрение вызывал размер толп. Нет, разумеется, артисту нравится, когда публики много. Стадионы и дворцы спорта после ДК и подвалов, не говоря уже о квартирниках, приятно возбуждали и тешили самолюбие. (А некоторые — как, например, «Алиса» или «Кино» — только в этих условиях смогли найти свою специфическую энергетику и стиль). Но одновременно это же и пугало: мы слишком хорошо помнили, что большинство этих людей еще пару лет назад слушали советскую попсу и западное диско — и вовсе не потому, что не могли достать самиздатовских магнитоальбомов — просто эта музыка больше соответствовала их запросам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13.07.2006 • Декларация “Другой России”</title>
      <link>/docs/context/760_alter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/760_alter/</guid>
      <description>Декларация “Другой России” Трудовой коллектив издательства поддерживает заявление, принятое на конференции “Другая Россия”:
Мы собираемся вместе, потому что наряду с чиновничьей Россией, присвоившей себе право выступать от имени народа, есть другая Россия, в которой в совершенно других социально-политических условиях живут миллионы россиян. Это две совершенно разных страны, и мы должны внести ясность в понимание сложившейся ситуации. Власть всеми силами старается не допустить проведения этого форума и дискредитировать его идею. Она боится правды, боится нас, боится за свое политическое будущее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.2006 • “Великое рок-н-ролльное надувательство-2. Часть третья</title>
      <link>/docs/context/770_rnr3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/770_rnr3/</guid>
      <description>“Великое рок-н-ролльное надувательство-2. Часть третья Уж так устроены люди, что никогда не избавятся от привычки давать хлесткие характеристики эпохам, векам и десятилетиям. Я тоже человек, и ничто человеческое мне не чуждо. Поэтому, говоря о нулевых годах, я не могу удержаться от искушения назвать феномен, который с полной силой проявился в этот период, не иначе как империя троечников.
Именно в этот период началась резкая смена поколений в правящей элите. Люди, имевшие какой-никакой, но реальный опыт управления в позднесоветский период, начали стремительно вытесняться шушерой, которая в те же годы не была еще допущена ни до чего большего, чем пустая болботня на комсомольских собраниях, перекладыванию секретных папочек с дутыми отчетами в домах дружбы за рубежом и тому подобной мелкобюрократической деятельности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.07.2006 • Входит поручик Ржевский</title>
      <link>/docs/context/780_rzh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/780_rzh/</guid>
      <description>Илья Кормильцев. Входит поручик Ржевский (Перемены.ru) Итак, свершилось. Впервые в истории русского перформативного искусства премию национального масштаба получило произведение, центральным эпизодом которого является десятиминутный матерный монолог.
Я не намереваюсь заниматься критикой картины режиссера Серебрянникова по пьесе братьев Пресняковых «Изображая жертву». Честно говоря, я этот фильм не смотрел, да и вряд ли буду. Еще в меньшей степени можно ожидать от меня, что я присоединюсь к тому хору возмущенных ревнителей морали и нравственности, который неизбежно зазвучит, когда фильм увидит более широкая публика, чем та кучка рафинированных представителей киноэлиты, что собралась на сочинский «Кинотавр».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.08.2006 • Московские силовики</title>
      <link>/docs/context/790_moscow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/790_moscow/</guid>
      <description>Московские силовики занялись екатеринбургской типографией российского издательства «Ультра.Культура» (Ольга Орлова, Новый Регион – Екатеринбург, 25.08.2006) Сотрудники московского РУБОП и прокуратуры занялись екатеринбургским представительством скандально известного издательства «Ультра.Культура», в отношении которого в столице возбуждено 2 уголовных дела. Как стало известно «Новому Региону», представители правоохранительных органов появились на прошлой неделе. «У нас затребовали копии учредительных документов, штатное расписание, должностные инструкции – видимо для того, чтобы понять, кто принимает решения и несет за них ответственность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27.08.2006 • Осталась одна книга</title>
      <link>/docs/context/800_odna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/800_odna/</guid>
      <description>В деле о порнографии, возбужденном по запросу депутата Чуева, осталась лишь одна книга издательства “Ультра. Культура” (portal-credo.ru, 27.08.2006) В деле о распространении порнографии, возбужденном прокуратурой Центрального административного округа Москвы по запросу депутата Госдумы Александра Чуева, осталась лишь одна книга издательства “Ультра.Культура”, сообщает корреспондент “Портала-Credo.Ru”.
Как ранее сообщал “Портал-Credo.Ru”, прокуратура ЦАО города Москвы 7 апреля провела первые допросы сотрудников издательства “Ультра. Культура” по уголовному делу, которое было возбуждено по статье 242 УК РФ (“Незаконное распространение порнографических материалов и предметов”) в связи с запросом заместителя председателя комитета Госдумы РФ по делам религиозных объединений и общественных организаций и “православных правозащитников” из организации “Народная защита”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29.08.2006 • Как пионер</title>
      <link>/docs/context/810_pioner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/810_pioner/</guid>
      <description>Как пионер (ЭКСПЕРТ ONLINE, 29.08.2006) Главный редактор издательства «Ультра.Культура» не исключает, что предприятие закроют
Екатеринбургское издательство «Ультра.Культура» неожиданно стало предметом внимания московского отдела управления по борьбе с организованной преступностью (РУБОП). По словам сотрудника издательства, попросившего не упоминать его имя, РУБОПовцы, нагрянувшие с визитом, затребовали копии учредительных документов, штатное расписание, должностные инструкции, касающиеся главного редактора, арт-директора и ведущего редактора. Свою версию произошедшего «Э-У» излагает главный редактор «Ультра.Культуры» Илья Кормильцев.
— Илья Валерьевич, какова ваша реакция на обыски?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30.08.2006 • Ультрамероприятия в Фаланстере</title>
      <link>/docs/context/820_falanster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/820_falanster/</guid>
      <description>Ультрамероприятия в Фаланстере В сентябре в книжном магазине “Фаланстер” состоятся следующие мероприятия, организованные нашим издательством ::
7-е сентября ::
Автограф- сессия философа и публициста, главного редактора радикальной газеты “Завтра”, писателя, автора многих нашумевших книг, таких, как “Господин гексоген”, “Последний солдат империи”, “Политолог” , “Хроника пикирующего времени” и “Теплоход “Иосиф Бродский”- А.А. Проханова. Начало- 20 часов.
8-го сентября :: В гостях у Фаланстера Исраэль Шамир – известный израильский публицист с диссидентским советским прошлым.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09.09.2006 • Сегодня</title>
      <link>/docs/context/830_falanster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/830_falanster/</guid>
      <description>Сегодня Сегодня в Фаланстере состоятся следующие мероприятия:
17 часов – встреча с Томасом Гунцигом, бельгийским писателем-фантастом, на которой он расскажет о своем визите в Россию и о своих книгах.
В 20:00 – очень дружеская встреча соавтора книги «Бизнес Владимира Путина» Станислава Белковского с его (Белковского) и её (книги) читателями. Будут свободно обсуждаться все темы – от стратегических до пикантных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10.09.2006 • Новые книги</title>
      <link>/docs/context/840_newbooks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/840_newbooks/</guid>
      <description>Новые книги Вышли в свет сразу три книги нашего издательства:
Хьюберт Селби Мл. :: Реквием по мечте (серия ultra.fiction)
«Реквием по Мечте» впервые был опубликован в 1978 году. Книга рассказывает о судьбе четырех жителей Нью-Йорка, которые, не в силах выдержать разницу между мечтами об идеальной жизни и реальным миром, ищут утешения в иллюзиях. Сара Голдфарб, потерявшая мужа, мечтает только о том, чтобы попасть в телешоу и показаться в своём любимом красном платье.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18.09.2006 • Интервью с Томасом Гунцигом</title>
      <link>/docs/context/850_guncig/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/850_guncig/</guid>
      <description>Интервью с Томасом Гунцигом (Дмитрий САВОСИН, Вечерняя Москва) ФИЛОСОФСКАЯ БОЛТОВНЯ ЗА КРУЖКОЙ ПИВА
Книга Томаса Гунцига «Самый маленький на свете зоопарк» (перевод Нины Хотинской, издательство «Ультра-Культура») вышла небольшим тиражом. Но тот, кто ее прочтет, наверняка поразится своеобразию творческого почерка писателя. Интеллектуалы, безусловно, вспомнят Кафку – и правильно, ибо это самый любимый писатель Гунцига. А те, кто просто следит за современной западной литературой, смогут оценить необычно свежую фантазию и нежданный ракурс, в котором предстает современное общество – недоброе, полное опасностей, порожденных цивилизацией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24.09.2006 • Екатеринбургский суд постановил уничтожить тиражи</title>
      <link>/docs/context/860_destruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/860_destruction/</guid>
      <description>Екатеринбургский суд постановил уничтожить тиражи книг издательств “Ультра.Культура” и “У-Фактория” Итак, как мы уже сообщали, в конце июня этого года сотрудниками Федеральной службы по надзору за оборотом наркотиков со складов типографии “Уральский рабочий” были изъяты тиражи книг “Культура времен Апокалипсиса” (издательство “Ультра. Культура”) и “Клубная культура” (издательство “У-Фактория”). Причина – необходимость проведения экспертизы на наличие в книгах “пропаганды наркотиков”, основание – приказ начальника Федеральной службы по обороту наркотиков.
В принципе, как нам кажется, для проведения экспертизы вполне достаточно нескольких экземпляров книги, но ФСКН в этот раз решила работать по-крупному, изъяв со складов весь тираж данных книг.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.09.2006 • Суд постановил уничтожить конфискованные тиражи книг</title>
      <link>/docs/context/870_rsvoboda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/870_rsvoboda/</guid>
      <description>Суд постановил уничтожить конфискованные тиражи книг (Дмитрий Волчек, Радио Свобода) Екатеринбургский суд постановил уничтожить тиражи книг издательств «Ультракультура» и «У-Фактория», которые были конфискованы в конце июня сотрудниками Федеральной службы по надзору за оборотом наркотиков со складов типографии «Уральский рабочий». Уничтожены будут книги «Культура времен Апокалипсиса» и «Клубная культура». Решение беспрецедентное, в постсоветские времена книги еще не уничтожали, тем более что речь идет о книгах, переведенных с английского и свободно распространяющихся во всем мире.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27.09.2006 • Книги сожгут. Как наркотики</title>
      <link>/docs/context/880_4channel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/880_4channel/</guid>
      <description>Книги сожгут. Как наркотики (www.channel4.ru) Суд постановил уничтожить книгу издательства «У-фактория»
Госнаркоконтроль вновь проявил любопытство и заподозрил художественное произведение в пропаганде наркотиков. Весь тираж сейчас изъят из продажи и ждёт своего часа.
Не литература, а вещественное доказательство! Книги уже три месяца хрянятся в закромах Госнаркоконтроля – публицистический роман Фила Джексона «Клубная культура», выпущенный издательством «У-Фактория», и «Культура времён Апокалипсиса» от издательского дома «Ультра.Культура» обвинены в пропаганде наркотиков. Суд постановил – книги изъять из продажи и уничтожить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28.09.2006 • Завтра текст “Клубной культуры” появится на сайте</title>
      <link>/docs/context/890_clubculture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/890_clubculture/</guid>
      <description>Завтра текст “Клубной культуры” появится на сайте издательства “У-Фактория” Рукописи не горят: «У-Фактория» выложила запрещенную «Клубную культуру» на сайте
В пятницу на сайте www.ufactory.ru выложен текст запрещенной и по суду обреченной на уничтожение книги Ф.Джексона. Представители издательства решили предоставить возможность читателям ознакомиться с текстом и обсудить его.
Как сообщил корреспонденту JustMedia PR-менеджер издательства Татьяна Плискан, общественности необходимо оценить обозначенную Госнаркоконтролем пропагандистскую направленность книги. Текст можно будет скачать и обсудить на форуме.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28.09.2006 • «Культура времен Апокалипсиса» теперь в свободном доступе в интернете</title>
      <link>/docs/context/900_apoc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/900_apoc/</guid>
      <description>«Культура времен Апокалипсиса» теперь в свободном доступе в интернете http://pamupec.zavolu.org/Apocalypse_screen.pdf (кликайте правой кнопкой мышки - сохранить как - и т.д.)
Педофилы, фашиствующие иудеи, скатологические маги, маньяки-поэты… Вы думаете что маргинальная или даже криминальная культура — это далекая и периферия благоденствующего Запада? Вы думаете, что окончательный распад морали связано только с христианским пророчеством о пришествии Антихриста? Вы уверены? Оглянитесь вокруг, и вы поймете, что либо пропасть грехопадения не имеет дна, либо мораль — это не то, что принято за нее принимать, что Пришествие уже состоялось, да только его никто не заметил… Все еще не верите?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03.10.2006 • На Урале – 451˚ по Фаренгейту</title>
      <link>/docs/context/910_451F/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/910_451F/</guid>
      <description>На Урале – 451˚ по Фаренгейту (Надежда Гужева, Собеседник) Екатеринбургский суд вынес почти беспрецедентный приговор тиражам книг «Культура времен Апокалипсиса» Адама Парфрея и «Клубная культура» Фила Джексона, вышедших в местных издательствах «Ультра. Культура» и «У-Фактория».
Оба опальных тиража были арестованы на складе типографии «Уральский рабочий». Уголовные дела возбудил… Госнаркоконтроль. Издателям вменялась пропаганда наркотиков.
Книги по приговору должны быть сожжены.
– В 2005 году сотрудники наркоконтроля сделали закупку «Клубной культуры» и сразу изъяли весь оставшийся тираж, – рассказал нам юрист «У-Фактории» Антон Мартночанов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03.10.2006 • Конкурс «Исламский прорыв’2007»</title>
      <link>/docs/context/920_break/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/920_break/</guid>
      <description>Конкурс «Исламский прорыв’2007» Объявлен прием работ на конкурс «Исламский прорыв-2007». Подробности на сайте конкурса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>06.10.2006 • Маленькая победа в большой войне</title>
      <link>/docs/context/930_back/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/930_back/</guid>
      <description>Маленькая победа в большой войне Lenta. ru :: Свердловский суд не дал сжечь уральские книги
Свердловский областной суд отменил вердикт районного суда Екатеринбурга, который 29 сентября постановил уничтожить тираж книг издательств “У-Фактория” и “Ультра. Культура”, в которых Госнаркоконтроль обнаружил пропаганду наркотиков, сообщает радиостанция “Эхо Москвы”.
Дело направлено на повторное рассмотрение и, как отмечают адвокаты издательств, суд может снова вынести решение не в их пользу.
Напомним, что в конце июня 2006 года Федеральная служба по контролю за оборотом наркотиков изъяла из продажи две книги – “Клубная культура” Фила Джексона и “Культура времен апокалипсиса” Адама Парфея, которые были переведены и отпечатаны шеститысячными тиражами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10.10.2006 • Генерал в Амстердаме</title>
      <link>/docs/context/940_general/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/940_general/</guid>
      <description>Клубная культура под запретом, или что увидел генерал Госнаркоконтроля в Амстердаме… (Александр Михайлов, www.newsinfo.ru) В прессе и общественности продолжаются споры и рассуждения по поводу скандала, связанного с изъятием сотрудниками управления наркоконтроля по Свердловской области тиражей книг «Клубная культура» и «Культура времен Апокалипсиса», изданными местными издательствами “У-Фактория” и “Ультра Культура”. Пока решения суда – в пользу книгоиздателей, а православные священники вместе с наркоконтролем решительно против распространения подобной печатной продукции, называя ее пропагандой наркотиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18.10.2006 • Шприц в переплете, анаша между страницами</title>
      <link>/docs/context/950_gudov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/950_gudov/</guid>
      <description>То ли шприц в переплете, то ли анаша между страницами (Независимая газета) У наркоманов книги не в почете
Показательно, что критики спорных книг принялись бороться с ними спустя полтора года после того, как они появились на прилавке. Любопытно, что особой популярностью они у екатеринбуржцев не пользовались: возможно потому, считает декан филологического факультета Уральского госуниверситета Валерий Гудов, что «большинство наркозависимых людей таких книг не читают». Ситуация резко поменялась, когда суд с подачи Госнаркоконтроля уличил эти произведения в пропаганде наркотиков, а издательство «У-фактория», не согласившись с вердиктом первой инстанции, вывесило в интернете главы из них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.10.2006 • Типография оштрафована за “пропаганду наркотиков”</title>
      <link>/docs/context/960_ural/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/960_ural/</guid>
      <description>Крупнейшая уральская типография оштрафована за “пропаганду наркотиков” (e1.ru) Кировский районный суд Екатеринбурга сегодня вынес постановление о конфискации тиража книг “Культура времен Апокалипсиса” и “Клубная культура”, изъятых из издательств сотрудниками Управления Федеральной службы контроля за оборотом наркотиков по Свердловской области. По решению суда типография “Уральский рабочий”, где были напечатаны книги, должна заплатить штраф в размере 9 тысяч рублей. Постановление Кировского районного суда может быть обжаловано сторонами в течение 10 суток. После вступления судебного акта в законную силу дальнейшую судьбу книг определят сотрудники областного госнаркоконтроля: “В связи с тем, что вопрос об уничтожении книг, который был также изложен в иске, лежит вне санкций статьи, по которой подан иск, то сотрудники госнароконтроля сами буду решать, что с ними делать”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01.11.2006 • Переезд</title>
      <link>/docs/context/970_hosting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/970_hosting/</guid>
      <description>Переезд Практически завершен переезд на новый хостинг. You are welcome! :-)
Основным адресом сайта издательства теперь будет этот (для тех, кто не заметил): ultraculturE.ru. Старый адрес — ultraculturA.ru — тоже будет функционировать, но только для переадресации всех посетителей сюда.
Спустя несколько лет ultraculturA.ru не был продлён и через какое-то время оказался в руках Aviasales. Видимо, популярный был запрос. Но, к сожалению, по рассеянности не всё с того сайта было перенесено на новый.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02.12.2006 • Еще один переезд</title>
      <link>/docs/context/980_pereezd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/980_pereezd/</guid>
      <description>Еще один переезд Мы переехали на новое место.
Теперь наш адрес следующий:
Москва, ул. Воронцовская, д. 21, подъезд 2.
ст. метро Марксистская
Телефоны :: 911-23-89, 911-28-74
Обратите, пожалуйста, внимание, если для вас это важно.
Переезд редакции был скоропалительным и суетливым. И напоминал «инвентаризацию перед распродажей». У «У-Фактории» и у её руководителя и владельца Александра Бисерова к этому времени уже было выше крыши проблем. Илья Кормильцев был уже в Лондоне.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07.12.2006 • Рукописи не горят. Горят тиражи</title>
      <link>/docs/context/990_fire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/990_fire/</guid>
      <description>Рукописи не горят. Горят тиражи Екатеринбург, Декабрь 06 (Новый Регион, Ольга Орлова) – Скандальные книги, вызвавшие претензии Госнаркоконтроля по Свердловской области, «Культура времен Апокалипсиса» и «Клубная культура» будут сожжены. Как сообщили «Новому Региону» в издательстве, такое решение, после рассмотрения кассации «У-Фактории» было вынесено сегодня в Свердловском областном суде. Напомним, летом 2006 года Кировский районный суд Екатеринбурга вынес решение оштрафовать издательско-полиграфическое предприятие (ИПП) «Уральский рабочий», за издание двух книг, содержащих пропаганду наркотиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.12.2006 • Потепление с обострением</title>
      <link>/docs/context/1000_critics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1000_critics/</guid>
      <description>Потепление с обострением Синие носы. Хорошая иллюстарция к теме обострений. Взято здесь: http://www.a3d.ru/archidat
Свалившаяся на нас неожиданно, как прошлогодний снег на голову, необычно теплая зима, заставляет в этом году некоторых особо возбудимых персонажей действовать в новом, им, видимо, еще неведомом режиме. С одной стороны, возбудимая личность воспринимает теплую погоду, наверное, как некоторое продолжение осени, периода обострений возбудимостей, с другой стороны — наступила, пусть и календарная, но все-таки зима, с ее берложьим медвежьим заспыпанием и замораживанием всякой активности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22.01.2007 • Невеселая новость 2</title>
      <link>/docs/context/1010_news2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1010_news2/</guid>
      <description>Невеселая новость 2 Московская редакция издательства «Ультра.Культура» прекращает работу с 1 февраля 2006 года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22.01.2007 • Невеселая новость 1</title>
      <link>/docs/context/1020_news1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1020_news1/</guid>
      <description>Невеселая новость 1 Наш главный редактор, Илья Кормильцев, находится в очень тяжелом состоянии в больнице. Ему будет нужна помощь. Позже мы опубликуем данные его счета.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23.01.2007 • Рублевый счет</title>
      <link>/docs/context/1030_account/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1030_account/</guid>
      <description>Рублевый счет для лечения Ильи Кормильцева Реквизиты расчетного счета для оказания помощи Илье Кормильцеву:
№ счёта получателя: р/с 40817810330014005447
Банк получателя: ЗАО КБ «Ситибанк» в г. Москва
Кор счёт: 30101810300000000202
БИК 044525202
ИНН 7710401987
КПП 775001001
ОКПО 29034830
Получатель: Орлов Александр Михайлович
Цель платежа: На лечение Ильи Кормильцева\
Александр Орлов, журналист НТВ — близкий друг Ильи. Заводить счет на имя самого Ильи не было возможности, а обращаться в благотворительные фонды не было времени.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23.01.2007 • Кто едет в Лондон</title>
      <link>/docs/context/1040_london/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1040_london/</guid>
      <description>Срочно! Кто едет в Лондон? Кто едет в Лондон завтра, послезавтра? Надо срочно передать лекарства Илье Кормильцеву. Может быть кто-то из знакомых? 8-910-417-05-81, почта pushmur@rambler.ru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23.01.2007 • Место сбора: Фаланстер</title>
      <link>/docs/context/1050_falanster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1050_falanster/</guid>
      <description>Место сбора: Фаланстер Если кому-то удобно передавать деньги для Ильи наличными – лучше в фунтах – это можно делать ребятам из “Фаланстера” (Москва, Малый Гнездниковский переулок, д. 12/27, стр. 2-3). Офис издательства в Москве все равно скоро закроется, а «Фаланстер» никуда не денется.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25.01.2007 • Помощь И. Кормильцеву. Наиболее полная информация</title>
      <link>/docs/context/1060_help/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1060_help/</guid>
      <description>Помощь И. Кормильцеву. Наиболее полная информация У Ильи Кормильцева, главного редактора Ультра.Культуры, рак позвоночника. Он сейчас находится в Лондоне и не транспортабелен. Но ему можно помочь – необходимы деньги на лечение.
Наличными (лучше в фунтах):
  Мелкие суммы лучше приносить в Фаланстер (Москва, М.Гнездниковский переулок, д. 12/27), две минуты от м. Пушкинская.
  Либо связываться с Ильей Пономаревым, он летит в Лондон в пятницу.
Ему можно писать на мыло – iponomarev at kprf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Илья, мы с тобой!</title>
      <link>/docs/context/1070_ilya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1070_ilya/</guid>
      <description>Илья, мы с тобой!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27.01.2007 • Новости из Лондона</title>
      <link>/docs/context/1080_london/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1080_london/</guid>
      <description>Новости из Лондона Сегодня вечером Илью Кормильцева перевели из хосписа St Christopher в другую клинику на дополнительные обследования и процедуры. Его состояние без изменений.
На счет, открытый в Ситибанке для сбора материальной помощи Илье, на сегодняшний день поступило 1219 тысяч рублей. Деньги перечисляют со всех концов страны. Помимо банковского счета, на счет в системе Яндекс.Деньги перечислено 10,5 тыс. рублей. В издательство и магазин «Фаланстер» принесли £2160. Около £8000 собрал Илья Пономарев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04.02.2007 • В Лондоне скончался И. Кормильцев</title>
      <link>/docs/context/1090/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1090/</guid>
      <description>В Лондоне скончался И. Кормильцев </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Память</title>
      <link>/docs/context/1110/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1110/</guid>
      <description>Скончался Илья Кормильцев. О нем еще много и многие напишут: как жил, каким был, кого любил, что ненавидел. Но никто не денется от того, что его слова живут в каждом из нас. Даже если эти слова кому-то и не нравятся. И сам Илья, и то, что он делал, многим не нравились. И издательство, которое он создал, и книги, которые «Ультра.Культура» выпускала — тоже не нравились многим. Книги можно сжечь, но мысли нельзя уничтожить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07.02.2007 • Прощание</title>
      <link>/docs/context/1120/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1120/</guid>
      <description>Прощание Гражданская панихида по Илье состоится в пятницу, 9-го февраля, в Центральном доме литераторов (ул. Б.Никитская, д. 53) в 11:00—13:00. Прощание и похороны — на Троекуровском кладбище (Троекуровский проезд) в 14:00—16:00.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10.03.2007 • Поэтические вечера, посвященные Илье Кормильцеву</title>
      <link>/docs/context/1130/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1130/</guid>
      <description>Поэтические вечера, посвященные Илье Кормильцеву 14 МАРТА 20.00 в «ФАЛАНСТРЕ»
и
12 МАРТА 20.00
в Театре ПРАКТИКА
Участники вечера – поэты и драматурги, актеры и режиссеры, музыканты и художники: Владимир Сорокин, Глеб Самойлов, Александр Пантыкин, Дмитрий Быков, Всеволод Емелин, Марат Гельман, Алексей Могилевский, Алексей Черных, Евгений Бунимович, Настя Колманович&amp;hellip; Люди, которые дружили и сотрудничали с поэтом, прочтут со сцены театра «Практика» стихи и прозу Ильи Кормильцева.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26.09.2007 • С днем рождения, Илья</title>
      <link>/docs/context/1140/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1140/</guid>
      <description>С днем рождения, Илья Мы тебя помним и любим! Так жаль, что не можем поздравить лично&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16.10.2007 • Литературная премия имени Ильи Кормильцева</title>
      <link>/docs/context/1150_prize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1150_prize/</guid>
      <description>Литературная премия имени Ильи Кормильцева 29 ноября 2007 года в Пресс-центре 9-й Международной ярмарки интеллектуальной литературы NON/FICTION в ЦДХ на Крымском валу в 18.00 состоится презентация литературной премии имени Ильи Кормильцева.
Среди участников пресс-конференции:
Федор Еремеев (издательство «Ультра.Культура»)
Владимир Семергей (издательство «Кислород»)
Асламбек Эжаев (издательство «Умма»)
Алексей Цветков, писатель
Борис Куприянов («Фаланстер»)
Марат Гельман
Ольга Михайлова (Театр.doc)
Алеся Маньковская
Глеб Самойлов
Александр Орлов
Владимир Харитонов (ultraculture.ru)
и другие коллеги и друзья Ильи Кормильцева.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22.11.2007 • Премия Илье Кормильцеву</title>
      <link>/docs/context/1160_prize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1160_prize/</guid>
      <description>ВТОРОЙ СЕЗОН: ПОБЕДИТЕЛИ НАЗВАНЫ 22 ноября в Доме Пашкова объявлены имена победителей второго сезона литературной премии «Большая книга».
Лауреатом первой премии стала Людмила Улицкая с романом «Даниэль Штайн, переводчик». На втором месте - Алексей Варламов с биографией «Алексей Толстой» и на третьем - Дина Рубина с романом «На солнечной стороне улицы».
Размер первой премии - 3 млн. руб., второй - 1,5 и третьей - 1 млн. руб.
Кроме того, на торжественной церемонии вручили награды по результатм читательского голосования: на первом месте - снова Улицкая, на втором - Рубина и на третьем - Виктор Пелевин (за роман «Ампир V»).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14.12.2007 • заводят уголовное дело на Бориса Куприянова</title>
      <link>/docs/context/1170_boris/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1170_boris/</guid>
      <description>заводят уголовное дело на Бориса Куприянова До понедельника в Тверском ОВД должен решится вопрос о возбуждении уголовного дела на Бориса Куприянова по статье “Распостранение порнографии”.
А вот как было дело - сегодня Борису позвонила следователь Тверского ОВД Глинка Лариса Николаевна, и пригласила на беседу.И уже не беседе выяснилось,что многажды преследуемые и запрещенные книги уже несуществующего издательства УльтраКультура все еще считаются крайне опасными для оющественной морали. в связи с чем и обсуждается вопрос о заведении на директора книжного магазина Фаланстер,где в свое время книги изымались, уголовного дела по факту распостранения порнографии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07.10.2008 • Премия и памятник</title>
      <link>/docs/context/1180_bench/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/context/1180_bench/</guid>
      <description>Премия и памятник В конце сентября в Лондоне была установлена памятная скамейка Ильи Кормильцева. Памятник как раз для поэта. Рядом с Британским музеем. Подробности здесь и здесь.
А еще были объявлены лауреаты премии имени Ильи Кормильцева.
После этого премия фактически прекратила своё сущестование.  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>