<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Книги on «Ультра.Культура» Издательство Ильи Кормильцева</title>
    <link>/docs/books/</link>
    <description>Recent content in Книги on «Ультра.Культура» Издательство Ильи Кормильцева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    
	<atom:link href="/docs/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>В плену у мертвецов • Эдуард Лимонов</title>
      <link>/docs/books/001_mertvec/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/001_mertvec/</guid>
      <description>Эдуард Лимонов • В плену у мертвецов • жzл • 11.11.2002 Тюремный дневник выдающегося современного русского писателя — не только и не столько рассказ о нравах Лефортовской крепости, сколько полный страстной полемики и смелых наблюдений комментарий к нынешнему состоянию российского общества. Жанр этой книги не поддается определению – это органическое сочетание мемуаров, эссе и политического памфлета, перемежающееся яркими описаниями условий существования политического заключенного.  Пресса и контекст Александр Орлов. Лимонов: тюрьма и суд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Города красной ночи • Уильям Берроуз</title>
      <link>/docs/books/002_goroda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/002_goroda/</guid>
      <description>Уильям Берроуз • Города красной ночи • Перевод: Артем Аракелов • overdrive • 20.03.2003 Роман Уильяма Берроуза «Города Красной Ночи» (1981) – первая часть трилогии, увенчавшей собой литературное творчество великого американского писателя. Уникальное произведение, совместившее в себе приемы научной фантастики, философской прозы и авантюрного романа «Города Красной Ночи» оказали и продолжают оказывать огромное влияние на мировое искусство.  Пресса Владимир Кирсанов. Рецензия на книгу Берроуза «Города красной ночи» (gay.ru) &amp;ldquo;Города красной ночи&amp;rdquo; (1981) – первая часть романной трилогии, которой Уильям Берроуз подводит своеобразный итог своей литературной карьеры, впервые выходит в России.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парадоксия • Лидия Ланч</title>
      <link>/docs/books/003_paradoxia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/003_paradoxia/</guid>
      <description>Лидия Ланч • Парадоксия: Дневник хищницы • Перевод: Татьяна Покидаева • overdrive • 20.03.2003 Это шокирующий автобиографический дневник Лидии Ланч – бродяги, воровки, проститутки и наркоманки, где она предпочитает описывать свои извращенные связи с подонками всех сортов. О пропорциях вымысла и реальности каждый будет догадываться самостоятельно. Но, как сказал в своем предисловии к книге Хьюберт Селби-младший, возможно, вам придется столкнуться лицом к лицу с некоторым аспектами собственной личности, которые остерегались исследовать, если вам хватит смелости прочитать книгу с открытым умом и сердцем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Марихуана — запретное лекарство</title>
      <link>/docs/books/004_marihuana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/004_marihuana/</guid>
      <description>Лестер Гринспун, Джеймс Бакалар • Марихуана — запретное лекарство • Перевод: Михаил Кривенюк • non-fiction • 09.04.2003 Одно из самых древних культурных растений известных человечеству в настоящее время демонизировано и криминализировано. Справедливо ли это? Распространяется ли на коноплю древняя врачебная мудрость: «В больших дозах – яд, в правильных – лекарство»? Серьезное исследование о медицинских и биологических аспектах воздействия препаратов растений рода Cannabis. Библия сторонников легализации.  Пресса Александр Агеев. Рецензия на книгу Лестера Гринспуна и Джеймса Бакалара «Марихуана — запретное лекарство» (russ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Другая Россия • Эдуард Лимонов</title>
      <link>/docs/books/005_altrussia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/005_altrussia/</guid>
      <description>Эдуард Лимонов • Другая Россия • вне серий • 18.04.2003 Написанные в лефортовской тюрьме и обращенные к нам бескомпромиссные лекции культового современного русского писателя и общественного деятеля Эдуарда Лимонова заставляют нас вновь задуматься о социальном устройстве и культурных традициях, от которых зависит наше ближайшее будущее.  Пресса и контекст Лимонов в Петербурге Накануне по всему Питеру можно было наблюдать плакаты с двусмысленным лозунгом «Лимонов в Петербурге!» и тюремным портретом писателя. В действительности же в Петербурге готовилась презентация новой книги Лимонова «Другая Россия» и вечер, посвященный писателю и его скорому приговору в саратовском суде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аллах не любит Америку</title>
      <link>/docs/books/006_allah/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/006_allah/</guid>
      <description>Адам Парфрей (сост.) • Аллах не любит Америку • non-fiction • 25.04.2003 После 11 сентября 2001 фундаменталистский ислам оказался в центре внимания СМИ, политиков, исследователей и простых людей всего мира. Но несмотря на все внимание к этому религиозно-политическому движению, что мы знаем о нем, кроме общих утверждений? Восполнить этот пробел призвана эта книга, представляющая собой антологию фундаменталистской исламской мысли и пропаганды, освещающей все основные направления и течения, составляющие это многоликое и противоречивое движение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Антология современного анархизма и левого радикализма</title>
      <link>/docs/books/007_anarh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/007_anarh/</guid>
      <description>Алексей Цветков (сост.) • Антология современного анархизма и левого радикализма • вне серий • 14.05.2003 Уникальный для российского читателя шанс познакомиться с взглядами нынешних противников глобального капитализма и составить представление об актуальной антибуржуазной культуре. В первый том входят авторы, наиболее тесно связанные с разными версиями анархизма, такие как Даниэль Герен, Хаким Бей, Ноам Хомский и многие другие. Во второй том входят авторы революционного левого радикализма, менее связанные с анархистской теорией и практикой, такие как Франц Фанон, Андре Горц, Тони Негри, Борис Кагарлицкий и многие другие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Восстание среднего класса • Борис Кагарлицкий</title>
      <link>/docs/books/008_midl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/008_midl/</guid>
      <description>Борис Кагарлицкий • Восстание среднего класса • non-fiction • 30.06.2003 Профессиональный социолог и политолог с диссидентским прошлым Борис Юльевич Кагарлицкий в своей новой книге анализирует антиобщественный характер сегодняшней «глобализации сверху», выгодной элитам, и противопоставляет ей проект «глобализации снизу», выгодной большинству населения планеты. Главным субъектом позитивных изменений в настоящий момент Кагарлицкий считает средний класс, доказывая это на новейшем материале: хакеры, герои мультфильмов, биржевые кризисы, экологические и антиглобалистские выступления. Популярность изложения делает книгу доступной для самого широкого круга читателей, интересующихся социальными вопросами и политическим прогнозированием.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Медиавирус • Дуглас Рашкофф</title>
      <link>/docs/books/009_virus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/009_virus/</guid>
      <description>Дуглас Рашкофф • Медиавирус • Перевод: Денис Борисов • non-fiction • 25.07.2003 Книга известного американского специалиста в области средств массовой информации рассказывает о возникновении в конце двадцатого века новой реалии – «инфосферы», включающей в себя многочисленные средства передачи и модификации информации. Дуглас Рушкофф не только описывает это явление, но и поднимает ряд острых вопросов: Насколько человечество, создавшее инфосферу, контролирует протекающие в ней процессы? Не грозит ли неуправляемое увеличение объемов информации, вырабатываемой человечеством, возникновением опасных медиа-вирусов, искажающих восприятие реальности?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Скины: Русь пробуждается • Дмитрий Нестеров</title>
      <link>/docs/books/010_skin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/010_skin/</guid>
      <description>Дмитрий Нестеров • Скины: Русь пробуждается • overdrive • 31.07.2003 Первый роман молодого московского прозаика Дмитрия Нестерова посвящен быту, будням и мировоззрению скинов – агрессивной городской субкультуры «бритоголовых», посвятивших себя идеям «очищения арийской расы» и «восстановления имперской гордости». Автор знает мир неонацистов не понаслышке и убедительно показывает как психологический портрет отечественного «скина», так и социальные причины, приводящие молодого человека к такой форме протеста против современного мира.  P. S. Книга запрещена решением Ленинского районного суда города Оренбурга от 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дневник Тернера • Эндрю Макдональд</title>
      <link>/docs/books/011_turner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/011_turner/</guid>
      <description>Эндрю Макдональд • Дневник Тернера • Перевод: Людмила Володарская • overdrive • 31.07.2003 В этом романе-антиутопии, ставшем культовым среди определенных слоев американского общества рассказывается о страшном гипотетическом будущем Америки, разодранной расовыми конфликтами и спаленной огнем термоядерной гражданской войны. К содержащимся в нем предположениям можно относится как к бреду сумасшедшего, а можно – как к гениальному предвосхищению: все здесь зависит исключительно от убеждений читателя.  Пресса eska. Новые приключения комиссаров в пыльных шлемах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Революционное самоубийство • Хьюи Ньютон</title>
      <link>/docs/books/012_newton/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/012_newton/</guid>
      <description>Хьюи Ньютон • Революционное самоубийство • Перевод: Татьяна Давыдова • жzл • 31.07.2003 Легендарный герой американской прессы, основатель «Черных Пантер», философ, пропагандист, политический заключенный и профессиональный революционер Хьюи Перси Ньютон незадолго до трагической гибели сам написал свою биографию. «Революционное самоубийство» это не только детективная история жизни бунтаря, дружившего с кубинскими революционерами, китайскими хунвейбинами и скандальным парижским драматургом Жаном Жене, но и редкая возможность почувствовать атмосферу тех «безумных лет», когда восстания черных в гетто, захваты студентами университетов и «акции» против полиции воспринимались интеллектуалами как начало необратимых и долгожданный изменений в структуре всей западной цивилизации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Миллион первый • Алла Дудаева</title>
      <link>/docs/books/013_dudaev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/013_dudaev/</guid>
      <description>Алла Дудаева • Миллион первый • жzл • 11.08.2003 В книге повествуется о жизненном пути первого президента Чечни, раскрываются особенности чеченского народа, его стремление к независимости. Она позволяет понять характер Джохара Дудаева, его взгляды на жизнь. Название книги – «Миллион первый» – связано с известным высказыванием покойного президента: «Как-то у него спросили: “А сколько у чеченцев генералов?”, на что Джохар Дудаев ответил: “Каждый чеченец – генерал, я же только миллион первый!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Американский психопат • Брет Истон Эллис</title>
      <link>/docs/books/014_psihopat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/014_psihopat/</guid>
      <description>Брет Истон Эллис • Американский психопат • Перевод: Владимир Ярцев, Татьяна Покидаева • overdrive • 18.08.2003 Один из самых влиятельных и талантливых писателей Generation X, Брет Истон Эллис (р. 1964) — плоть от плоти принадлежит эпохе «массового потребления» и псевдо-иронического наплевательского отношения к окружающему миру, известной как «Гнилые Восьмидесятые Поколения Свиней». В 1991 году он буквально ворвался на первые полосы газет с абсолютно убойным хитом — романом «Американский психопат». Чудовищно жестокая, бесстыдно аморальная история серийного убийцы-яппи вызвала невероятный скандал среди читателей и в прессе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Красный Франкенштейн • Олег Шишкин</title>
      <link>/docs/books/015_frank/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/015_frank/</guid>
      <description>Олег Шишкин • Красный Франкенштейн • non-fiction • 11.09.2003 Сенсационное историческое исследование Олега Шишкина посвящено секретным медицинским экспериментам 20-х годов. После смерти Ленина большевистская элита заинтересовалась сначала особенностями устройства мозга вождя, а потом поставила перед учеными задачу преодолеть человеческое старение и создать гибрид человека и шимпанзе. В новом свете Шишкин показывает многих политических и научных знаменитостей той эпохи. Особую актуальность книга получает на фоне современных дискуссий о моральности клонирования.  Пресса Олег Тюлькин.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Русское психо • Эдуард Лимонов</title>
      <link>/docs/books/016_psycho/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/016_psycho/</guid>
      <description>Эдуард Лимонов • Русское психо • вне серий • 11.09.2003 В своих тюремных эссе Эдуард Лимонов рассуждает о притягательности и отчаянии террора, солдатах, бегущих с оружием из российских воинских частей, взрывоопасной энергии диких девочек, национальных особенностях следственных действий и многом другом. Писатель сравнивает христианскую и исламскую культуры, подъезды и свалки, харизматических лидеров и культовых писателей разных стран и эпох. Каталогизирует свой яркий жизненный опыт и делает выводы, которые наверняка заставят спорить с ним очень многих.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Контрольный выстрел • Эдуард Лимонов</title>
      <link>/docs/books/017_vystrel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/017_vystrel/</guid>
      <description>Эдуард Лимонов • Контрольный выстрел • вне серий • 11.09.2003 «Контрольный выстрел» – сборник эссе, написанных Эдуардом Лимоновым в тюрьме. Они балансируют на грани между мемуарной прозой и провокационной журналистикой, касаясь самых чувствительных узлов нервной системы нашего общества. Лимонов анализирует символизм таких понятий национального бессознательного, как хлеб, мясо, деньги, кино, железная дорога. В поле его зрения попадают положение женщины, смысл костюма, эстетика оперы и балеты, культура кладбищ. Цивилизация алкоголя противопоставляется цивилизации гашиша.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Трави трассу. Сатана! Сатана! Сатана! • Тони Уайт</title>
      <link>/docs/books/018_trassa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/018_trassa/</guid>
      <description>Тони Уайт • Трави трассу. Сатана! Сатана! Сатана! • Перевод: Анна Комаринец, Денис Борисов • overdrive • 22.09.2003 Английский писатель Тони Уайт – представитель направления, именуемого «аван-трэшем». Суть «аван-трэша» в том, что серьезные идеологические проблемы современности пакуются в подчеркнуто бульварную оболочку: тем самым суть их зачастую обнажается и через комическую неораблезианскую стилистику становится возможным увидеть лежащую под их поверхностью манипуляцию общественным сознанием. А если вас не хочется вникать так глубоко в философию масс-культуры, вы вольны видеть в романах Уайта всего лишь веселую пародию на дутую серьезность многих современных авангардных течений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Терроризм изнутри • Брюс Хоффман</title>
      <link>/docs/books/019_terror/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/019_terror/</guid>
      <description>Брюс Хоффман • Терроризм изнутри • Перевод: Е. Сажина • non-fiction • 22.11.2003 Терроризм возник не вчера – у него долгая история. В этой книге об истории возникновения термина «террор» и его эволюции рассказывает видный американский аналитик, долгое время работавший ведущим правительственным экспертом по этой проблеме. Переход от государственного террора к террору одиночек, а от него – к террору организованному, смещения географических центров террористической деятельности из региона в регион, особенности отдельных разновидностей терроризма – все эти вопросы подробно рассмотрены в книге Хоффмана.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стихотворения • Эдуард Лимонов</title>
      <link>/docs/books/020_limonov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/020_limonov/</guid>
      <description>Эдуард Лимонов • Стихотворения • поэзия • 20.11.2003 Наиболее полное собрание стихов Эдуарда Лимонова, которое охватывает все периоды его творчества и включает в себя как известные поэтические сборники «Русское» и «Мой отрицательный герой», так и стихи последних лет, написанные в тюрьме и на воле. Эдуард Лимонов начинал свою литературную биографию неофициальным поэтом в Москве 60-х годов, прославился как авантюрный и провокационный прозаик уже в эмиграции, но продолжал писать стихи параллельно с романами, рассказами и статьями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Революция пророков • Гейдар Джемаль</title>
      <link>/docs/books/021_djemal2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/021_djemal2/</guid>
      <description>Гейдар Джемаль • Революция пророков • non-fiction • 20.11.2003 Гейдар Джемаль – интеллектуал с международной известностью и контркультурным прошлым. Собрание его философских работ и лекций разрушает множество популярных стереотипов. Современное мусульманское мировоззрение предстает перед нами во всей своей парадоксальности. Религиозная миссия пророков противопоставляется клерикальной практике жрецов. Противоборство Системы и Восстания превращается в вечную проблему для каждого из людей, слово «традиция» обретает взаимоисключающие значения, а единобожие указывает на уникальный выход из постмодернистского тупика.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Невесты Аллаха • Юлия Юзик</title>
      <link>/docs/books/022_uzik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/022_uzik/</guid>
      <description>Юлия Юзик • Невесты Аллаха • non-fiction • 25.11.2003 Кто они, те чеченские женщины, которые надевают пластит и взрывают себя посреди толпы? Московская журналистка собрала сенсационное досье на всех женщин-шахидок, принесших себя в жертву войне. Их биографии, семьи, связи, убеждения и последние часы жизни… «Я пишу о женщинах&amp;hellip; камикадзе, взрывающих мою страну. Я хочу рассказать вам, кто они такие. Я хочу, чтобы вы знали каждую из них в лицо. Чтобы знали, как и ПОЧЕМУ она взрывается».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Суперприсутствие • Алексей Цветков</title>
      <link>/docs/books/023_super/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/023_super/</guid>
      <description>Алексей Цветков • Суперприсутствие • вне серий • 25.11.2003 Может ли телевидение стать инструментом освобождения сознания, а реклама – сигналом к восстанию? Как связаны между собой идеи современных нонконформистов и средневековые гностические ереси? В чем состоит политический смысл популярности «зеленых человечков» и телесериала про Никиту? Новая книга Цветкова посвящена стратегиям «позднего капитализма» и самым удачным формам сопротивления глобальному мировому порядку: от метателей тортов до мексиканских и колумбийских партизан, от антиглобалистов до теологов освобождения, от хакеров и сквотеров до авангардных художников, от растаманов до неомарксистов и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последние пионеры</title>
      <link>/docs/books/024_pioner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/024_pioner/</guid>
      <description>Алексей Рафиев (сост.) • Последние пионеры • вне серий • 25.11.2003 Новый официоз неизбежно порождает новый андерграунд. Последние Пионеры – поколение, которое еще носило красные галстуки, но в новой действительности столкнулось с абсолютно неожиданными формами и нормами поведения. Наступила эпоха «философов-предпринимателей», слова «Аврора» и «Рейхстаг» приобрели совершенно другой смысл, белые колготки ассоциируются со снайперами в Чечне, бритая голова предполагает арийскую татуировку, в больших городах ловят каннибалов и взрывают дома, купленная родословная становится аргументом в споре, а идеалом бунтующего поэта представляется Лотреамон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фенэтиламины, которые я знал и любил • Александр и Энн Шульгины</title>
      <link>/docs/books/025_shulgin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/025_shulgin/</guid>
      <description>Саша и Энн Шульгины • Фенэтиламины, которые я знал и любил • Перевод: Татьяна Давыдова • жzл • 23.11.2003 Выдающийся американский химик-фармаколог русского происхождения прожил удивительную жизнь, аналогом которой может послужить разве только подвиг Луи Пастера. Но в отличие от Пастера Шульгин испытывал на себе не новые сыворотки, а синтезированные им соединения, правовой и социальный статус которых в настоящее время проблематичен – психоактивные препараты. Бросив вызов «новой инквизиции», ограничившей право человечества на познание самого себя, доктор Шульгин, несмотря на всевозможные юридические препоны, продолжал свои исследования на протяжении сорока лет, совершив своего рода научный подвиг, значение которого смогут оценить лишь будущие поколения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Потреблятство • Джон де Грааф и др.</title>
      <link>/docs/books/026_affl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/026_affl/</guid>
      <description>Джон де Грааф и др. • Потреблятство • Перевод: Н. Макарова • non-fiction • 28.12.2003 Что такое потребительство – образ жизни или заразная болезнь? Зачем люди покупают вещи: потому что они в них нуждаются или потому, что в них нуждается пожирающий их микроб потреблятства? Группа американских журналистов и экономистов, создали телевизионное шоу, в котором изучали поведение своих соотечественников – самых оголтелых и безудержных потребителей современности. На основе этого цикла передач и возникла книга, рассказывающая о механизмах, вгоняющих общество в штопор безудержного потребительского азарта, удовлетворяемого за счет всего остального человечества.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Штурмуя небеса • Джей Стивенс</title>
      <link>/docs/books/027_lsd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/027_lsd/</guid>
      <description>Джей Стивенс • Штурмуя небеса • Перевод: Александр Ведюшкин • non-fiction • 05.01.2004 Диэтиламид лизергиновой кислоты – одно из самых загадочных веществ, с которыми на настоящий момент пришлось столкнуться человечеству. Опасный наркотик или «витамин для души», социальный яд или способ приблизить человеческую душу к божественному, генератор безумия или катализатор прозрения – точный ответ не найден до сих пор, поскольку правом вести научные исследования в этом направлении отныне располагают только секретные лаборатории.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стихотворения • Всеволод Емелин</title>
      <link>/docs/books/028_emelin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/028_emelin/</guid>
      <description>Всеволод Емелин • Стихотворения • поэзия • 06.01.2004 Стихи Емелина это редкое сочетание лубочной актуальности и личного лиризма, нарочитой наивности и убийственной критики, пафоса и иронии. Руководствуясь старым добрым принципом «утром в газете – вечером в куплете», Емелин удачно рифмует самые последние штампы медиа и самые популярные заблуждения, умещая их в застольно-песенный размер и сохраняя чувство юмора даже там, где оно не рекомендовано пресловутой «политкорректностью». Персонажи его поэм: влюбленные скинхеды и отвязные чеченские боевики, удачливые бизнесмены и мечтательные лузеры-алкоголики, пацаны с рабочих окраин и обитатели новых русских особняков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Трахни меня • Виржини Депант</title>
      <link>/docs/books/029_depant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/029_depant/</guid>
      <description>Виржини Депант • Трахни меня • Перевод: Д. Марков • overdrive • 22.01.2004 В романе молодой французской писательницы, по которому был поставлен одноименный культовый фильм, показаны задворки современной Европы, скрытые блеском витрин буржуазных кварталов. Арабские районы, бары для проституток и наркоманов, дешевые фаст-фуды и прочие реалии «серой зоны» постиндустриального мира – вот сцена, на которой развертывается криминальная эпопея двух молодых женщин, доведенных до крайней озлобленности бессмысленностью и насилием, которыми наполнено существование на обочине социума.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прими красную таблетку</title>
      <link>/docs/books/030_matrix/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/030_matrix/</guid>
      <description>Глен Йеффет (сост.) • Прими красную таблетку • Перевод: Татьяна Давыдова • cybertime • 26.01.2004 Немногие популярные фильмы привлекают внимание ведущих социологов, философов и психологов мира. «Матрица» – как раз такое редчайшее исключение. В сборнике статей «Съешь красную таблетку» прославленный кибербоевик братьев Вачовски подвергнут детальному препарированию и анализу. Какова связь между фигурами Морфеуса и Иоанна Крестителя, что думали о Матрице Будда и Маркс, и как выглядит ситуация, представленная в фильме, с позиции современной концепции прав человека – все это и многое другое содержится в эссе наиболее известных представителей американской гуманитарной науки, собранных Гленном Йеффетом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Все под контролем • Симсон Гарфинкель</title>
      <link>/docs/books/031_control/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/031_control/</guid>
      <description>Симсон Гарфинкель • Все под контролем • Перевод: Владислав Мяснянкин • cybertime • 30.01.2004 У тебя есть паспорт? Квартира? Телефон? Медицинская страховка? Пенсионное свидетельство? Автомобиль? Ты пользуешься кредитной карточкой? И все еще думаешь, что про тебя никто ничего не знает? Современные технологии, когда их использование не контролирует никто, оказываются под контролем государства и корпораций. Что бы ты ни делал, под угрозой оказываются твоя частная жизнь и ты сам!  Пресса Александр Чанцев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пространство мертвых дорог • Уильям Берроуз</title>
      <link>/docs/books/032_dorog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/032_dorog/</guid>
      <description>Уильям Берроуз • Пространство мертвых дорог • Перевод: Илья Кормильцев • overdrive • 04.02.2004 Во втором романе трилогии действие переносится из Городов Красной Ночи и Латинской Америки времен испанской колонизации в США эпохи Дикого Запада и Северную Африку. Ким Карсонс (очередное альтер-эго писателя) создает «Семейство Джонсонов» – тайную анархическую организацию, защищающую территорию человеческой свободы от посягательств государственной тирании, за фасадом которой смутно проступают контуры подлинных хозяев этого мира – тех, кто в преданиях и мифах человечества именуется богами или Богом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маньяк или мессия Рон Хаббард • Бент Коридан</title>
      <link>/docs/books/033_habbard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/033_habbard/</guid>
      <description>Бент Коридан • Маньяк или мессия Рон Хаббард • Перевод: С. Сосинский • вне серий • 11.02.2004 Критическая биография американского писателя-фантаста, более известного в роли основателя новой религии – саентологии. Автор, сам долгое время находившийся под влиянием этого учения и метода, рассказывает, кто и когда влиял на Рона Хаббарда, как он вёл финансовые дела своей церкви, чем увлекался и что планировал, как складывалась его семейная жизнь и отношения с ближайшими сподвижниками из саентологической элиты, а так же о сложных взаимоотношениях саентологов и американского государства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Периферийная империя • Борис Кагарлицкий</title>
      <link>/docs/books/034_imperia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/034_imperia/</guid>
      <description>Борис Кагарлицкий • Периферийная империя • non-fiction • 03.04.2004 Новая книга известного социолога, историка и общественного деятеля Бориса Кагарлицкого это глубокий и оригинальный анализ всей отечественной истории от варягов до новых русских и от крещения Руси до приватизации советской промышленности. «Периферийная Империя» – единственный пока пример применения к российскому материалу метода «миросистемного анализа», основанного Иммануилом Валлерстайном, Самиром Амином и Андре Гундер Франком.  👻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путешествие в Агарту • Абель Поссе</title>
      <link>/docs/books/035_posse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/035_posse/</guid>
      <description>Абель Поссе • Путешествие в Агарту • Перевод: Наталия Морозова • overdrive • 19.03.2004 В 1943 году, когда ход Второй мировой войны начинает склоняться не в пользу Германии, Гитлер поручает своему доверенному офицеру важнейшую секретную миссию. Он должен один отправиться в Центральную Азию, чтобы где-то в заповедном районе Индии или Тибета найти легендарную Агарту, Город Тайной Власти. Наполненное приключениями странствие по экзотическим странам постепенно становится погружением в эзотерические глубины язычества, на которых фашизм основывал свою «теологию насилия».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тайная жизнь сатаниста: Антон Шандор ЛаВей • Бланш Бартон</title>
      <link>/docs/books/036_lavey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/036_lavey/</guid>
      <description>Бланш Бартон • Тайная жизнь сатаниста: Антон Шандор ЛаВей • Перевод: Элина Богданова, Денис Борисов • жzл • 25.03.2004 Основатель Всемирной церкви сатаны, румынский иммигрант и своеобразный мыслитель, у любого богобоязненного (да и не особо богобоязненного) гражданина это имя вызывает легкий трепет. Еще бы, ведь ЛаВею удалось создать единственную на настоящий момент официально зарегистрированную и признанную государством религию, которая почитает дьявола вместо Бога. Но если вчитаться в писания ЛаВея и внимательно изучить его карьеру, становится понятно то, что свое место в пантеоне американской культуры он занимает абсолютно законно, причем место его находится где-то рядом с Барнумом и Дейлом Карнеги.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Искушение будущим: Тимоти Лири</title>
      <link>/docs/books/037_liri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/037_liri/</guid>
      <description>Роберт Форте (сост.) • Искушение будущим: Тимоти Лири • Перевод: Ш. Валиев • жzл • 30.03.2004 Это собрание воспоминаний, посвященных одному из тех людей, характеристика которых не укладывается в одно определение. Кто такой Тимоти Лири – опасный безумец, непризнанный пророк, безответственный псевдоученый, опередивший свое время гений, уголовный преступник или невежественный шарлатан? Насколько пестр перечень увлечений Лири – от медитации до карт Таро, от магии до психобиохимии, от Интернета до священных тибетских текстов – настолько же пестр и список близких ему людей, среди которых присутствуют ученые, политики, звезды Голливуда, предприниматели и музыканты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гламорама • Брет Истон Эллис</title>
      <link>/docs/books/038_glamorama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/038_glamorama/</guid>
      <description>Брет Истон Эллис • Гламорама • Перевод: Илья Кормильцев • overdrive • 15.04.2004 «Гламорама», последний роман популярного американского писателя Брета Истона Эллиса («Американский психопат», «Информаторы»), — блестящая сатира на современное общество, претендующая на показ всей глубины его духовного и нравственного распада. Мир, увиденный глазами современного Кандида, модели-неудачника Виктора Варда, оказывается чудовищным местом, пропитанным насилием и опутанным заговорами. Автор с легкостью перекидывает своего героя из Нью-Йорка в Лондон, из Лондона в Париж, запутывая его все сильнее и сильнее в паутину непонятных и таинственных событий и создавая масштабное полотно современности, живущей апокалипсическими ожиданиями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сосна и олива • Исраэль Шамир</title>
      <link>/docs/books/039_sosna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/039_sosna/</guid>
      <description>Исраэль Шамир • Сосна и олива • non-fiction • 19.04.2004 Исраэль Шамир – известный израильский публицист с диссидентским советским прошлым. Его статьи и выступления часто политически заострены до максимума, он дружит с крайне левыми и палестинцами, поддерживает интифаду и возмущенно критикует израильские военные действия. Но эта книга прежде всего о другом. Святая Земля, увиденная глазами Шамира, объехавшего все её уголки на своем ослике, открывается нам как мир почитаемых источников, живых храмов и опустевших руин, арабских сел и еврейских кибуцев, монастырей, рощ и виноградников.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1968 • Патрик Рамбо</title>
      <link>/docs/books/040_1968/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/040_1968/</guid>
      <description>Патрик Рамбо • 1968 • Перевод: Наталия Морозова • overdrive • 26.04.2004 В книге “1968” Патрик Рамбо попытался восстановить события далекого мая 1968 года. Эта эпоха сейчас опять актуальна в связи с ростом антиглобалистского движения, которое вдохновляется молодежными революциями 68-го. Не вставая ни на чью сторону, автор создает впечатляющую хронику, показывая происходящее глазами студентов, их родителей, полицейских, депутатов, де Голля, Помпиду, Арагона, Сартра и Миттерана; приводит читателей в Сорбонну, в Нантер, на баррикады, в комиссариаты, в казармы, в президентский кабинет в Елисейском дворце, на скандальные заседания правительства, под стеклянные крыши бастующего Бийянкура.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Растаманские сказки и все такое • Дмитрий Гайдук</title>
      <link>/docs/books/041_rasta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/041_rasta/</guid>
      <description>Дмитрий Гайдук • Растаманские сказки и все такое • вне серий • 26.05.2004 Дмитрий Гайдук – ярчайший представитель современного самиздата. Его книги выходили в разных издательствах. Через компьютерные сети тексты этого автора разлетелись по миру. Герои Гайдука просты и мудры, как сам Джа – Тот, с Кого началось все сущее. Балансируя между сказкой и басней, читатель попадает в реальные миры, окружающие его, но ускользающие зачастую даже от самого пристального взгляда. На сцене появляется целый альтернативный народ – растаманы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Смерть билингвы • Томас Гунциг</title>
      <link>/docs/books/042_bilingua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/042_bilingua/</guid>
      <description>Томас Гунциг • Смерть билингвы • Перевод: Наталия Морозова • overdrive • 15.06.2004 Неизвестно, в какой стране, идет война. Здесь есть разрушенные города и элитные кварталы, террористы и мирные жители с синяками на плечах «от ношения оружия», вьетнамские эмигранты, словенский солдат, серийный убийца с Кипра, эстрадные звезды и шоумены. Но война здесь – лишь информационный повод для рекламодателей, которые отдадут жизнь в борьбе за рейтинг. Головорезы-спецназовцы идут в атаку с рекламными надписями на куртках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сто запрещенных книг</title>
      <link>/docs/books/043_100knig/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/043_100knig/</guid>
      <description>Маргарет Балд и др. • Сто запрещенных книг • Перевод: Элина Богданова • энциклопедии • 15.06.2004 Известно ли вам, что «Тысяча и одна ночь», «Искусство любви» Овидия и многие пьесы Островского были запрещены к публикации и вызывали серию скандалов, судебных процессов и конфискацию тиражей прямо в типографиях? Не говоря уже о «Ферме Животных» Оруэлла или «Коммунистическом манифесте». На протяжении всей истории человечества новые и старые книги падают под цензурный запрет и тайно передаются из рук в руки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Евангелие от змеи • Пьер Бордаж</title>
      <link>/docs/books/044_zmey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/044_zmey/</guid>
      <description>Пьер Бордаж • Евангелие от змеи • Перевод: Елена Клокова • overdrive • 24.06.2004 Глобальное потепление, виртуальный секс, наемные убийцы, террористы – таков наш мир сегодня. Что будет, если в такой мир вновь явится Спаситель? В романе знаменитого французского фантаста Пьера Бордажа Евангелие сталкивается с современностью, вымысел – с хроникой событий, любовь – с ненавистью, а Церковь – с Христом, которого она не так уж и ждет. Появление романа произвело скандал во Франции, Люк Бессон заинтересовался этим сюжетом и взялся продюсировать киноверсию «Евангелия от змея».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Измененное состояние • Мэтью Коллин</title>
      <link>/docs/books/045_ecstasy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/045_ecstasy/</guid>
      <description>Мэтью Коллин • Измененное состояние • Перевод: Ирина Шебукова • non-fiction • 24.06.2004 Экстази-культура, то есть сочетание танцевальной музыки и наркотиков, была ключевым явлением в британской молодежной культуре почти целое десятилетие. Это был лучший формат на рынке развлечений, поскольку в нем использовались технологии – музыкальные, химические и компьютерные, – позволяющие изменять состояние сознания. История экстази-культуры представляет собой коллаж из фактов, мнений и личного опыта. Экстази-культура – часть развертывания, развития и совершенствования технологий наслаждения, облетевших континенты и культуры и создавших целый архипелаг пиратских утопий, измененных состояний Великобритании.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Скины: Русь пробуждается • Дмитрий Нестеров</title>
      <link>/docs/books/046_skin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/046_skin/</guid>
      <description>Дмитрий Нестеров • Скины: Русь пробуждается • russkiy drive • 26.06.2004 Первый роман молодого московского прозаика Дмитрия Нестерова посвящен быту и мировоззрению скинов – агрессивной городской субкультуры «бритоголовых», посвятивших себя идеям «очищения арийской расы» и «восстановления имперской гордости». Автор знает мир неонацистов не понаслышке. Он убедительно рисует психологический портрет отечественного «скина», а также раскрывает причины, приводящие молодого человека к такой форме протеста против современного мира. Второе издание — в серии russkiy drive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ужин в раю • Александр Уваров</title>
      <link>/docs/books/047_uzhin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/047_uzhin/</guid>
      <description>Александр Уваров • Ужин в раю • russkiy drive • 24.06.2004 Роман Александра Уварова «Ужин в раю» смело переносит в новое столетие многовековой традиции «русского вопрошания»: что есть Бог? Что есть рай и ад? Зачем мы живем?— и дает на них парадоксальные и во многом шокирующие ответы. На стыке традиционного письма и фантасмагорического жестокого сюжета рождается интригующее повествование о сломленном ужасом повседневного существования человеке, ставшем на путь, на котором стирается тонкая грань между мучеником и мучителем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Словарь тактической реальности • Конрад Беккер</title>
      <link>/docs/books/048_bekker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/048_bekker/</guid>
      <description>Конрад Беккер • Словарь тактической реальности • Перевод: Олег Киреев • cybertime • 30.08.2004 Книга Конрада Беккера, теоретика «информационного антиглобализма», — словарь 72 понятий, на которые может опереться человек, пытающийся разобраться в структуре современной информационной ситуации и сопротивляться той информационной войне, которую ведет против личности современное государство. Благодаря Беккеру становятся понятным, как происходит «конструирование реальности» и осуществляется «интернализация убеждений», какова структура «паттернов манипуляции» и как бороться за «цифровые права человека».  Пресса Киви Берд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Антология поэзии битников</title>
      <link>/docs/books/049_beat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/049_beat/</guid>
      <description>Антология поэзии битников • поэзия • 06.09.2004 Движение битников стало заметнейшим событием не только в литературной, но и в общественно-политической жизни США 50-ых годов XX столетия, его поистине революционное влияние на мировую культуру не ослабевает до сих пор, по прошествии полувека. В настоящей антологии творчество поэтов битнического круга впервые представлено на русском языке в таком объеме. Все стихотворения (многие из которых переведены впервые) сопровождаются оригинальным текстом и комментарием. В антологию включены краткие биографии поэтов, а так же наиболее интересные критические и теоретические статьи, связанные с движением битников.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последний проклятый поэт • Джим Моррисон</title>
      <link>/docs/books/050_morrison/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/050_morrison/</guid>
      <description>Джим Моррисон • Последний проклятый поэт • поэзия • 06.09.2003 Сборник посвящен жизни и поэтическому творчеству Джима Моррисона, лидера группы The Doors. Он включает переводы поэзии Моррисона и разнообразные материалы, посвященные жизни и творчеству поэта (интервью, которые давал Моррисон и музыканты его группы; литературоведческие статьи; мемуары, в т. ч. Роберта Шекли; библиографические материалы). Большая часть переводов публикуется впервые и снабжена оригинальным текстом (билингва). Книга снабжена иллюстрациями.  Сборник стихов и текстов Моррисона составил Андрей Матвеев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король Чернило (Том I) • Ник Кейв</title>
      <link>/docs/books/051_cave1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/051_cave1/</guid>
      <description>Ник Кейв • Король Чернило. Том I • поэзия • 24.09.2004 Ник Кейв — один из наиболее одаренных представителей современной музыки. Он давно уже стал культовой фигурой и для поклонников поп-музыки, и для ценителей высокой поэзии. «Король Чернило» и «Король Чернило II» Ника Кейва отражают разные стороны творчества поэта — это тексты песен (как записанных им альбомов, так и тексты, которые не вошли в его альбомы или были написаны для других музыкантов), тексты, которые Кейв писал к фильмам Вима Вендерса, его короткие пьесы и эссе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Жизнь мага: Биография Алистера Кроули • Мартин Бут</title>
      <link>/docs/books/052_crowley/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/052_crowley/</guid>
      <description>Мартин Бут • Жизнь мага: Биография Алистера Кроули • жzл • 13.10.2004 Книга Мартина Бута, известного американского публициста, — первая объективная, основанная на фактах и архивных документах биография Алистера Кроули, скандально известного писателя, мага и общественного деятеля. Кроули оставил после себя такое количество мифов и ложных слухов, созданных прессой и им самим, что только спокойный, трезвый взгляд биографа может распознать «настоящего» Кроули за «Великим Зверем 666», наркоманом, бисексуалом, распутником и эгоманьяком, считавшим себя пророком, вставшим на один уровень с Богом, который считал, что послан Тайными Учителями учить человечество закону истинной воли: «Делай, что хочешь,— вот весь закон».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Так говорил Саддам</title>
      <link>/docs/books/053_saddam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/053_saddam/</guid>
      <description>Так говорил Саддам • вне серий • 13.10.2004 Книга посвящена жизни и деятельности Саддама Хусейна, бывшего президента Ирака, и представляет собой сборник статей, написанных специально для этого сборника, статей российских журналистов о Саддаме и саддамовском Ираке, подборки высказываний Саддама Хусейна на разнообразные темы, подборки суждений о Саддаме и его деятельности известных деятелей мировой политики. Книга снабжена иллюстрациями.  Составитель — Валентин Пруссаков.
👽</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>125 запрещенных фильмов • Дон Соува</title>
      <link>/docs/books/054_125/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/054_125/</guid>
      <description>Дон Соува • 125 запрещенных фильмов • Перевод: И. Таранова • энциклопедии • 14.10.2004 «Энциклопедия запрещенного кино» повествует о 125 известных фильмах, которые в той или иной степени подвергались цензуре в США. В ней содержится анализ наиболее заметных кинокартин, а также тех менявшихся на протяжении более чем столетней истории кинематографа мер и механизмов, которые применялись для полного или частичного запрета фильмов. Политические, общественные, религиозные организации, представители секс-меньшинств и маргинальных группировок, и просто добропорядочные граждане – все они считают себя вправе диктовать художникам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дипендра • Андрей Бычков</title>
      <link>/docs/books/055_dipendra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/055_dipendra/</guid>
      <description>Андрей Бычков • Дипендра • russkiy drive • 5.11.2004 В книгу Андрея Бычкова — автора, известного своими «антипостмодернистскими» настроениями, вошли роман и несколько новых рассказов. Роман «Дипендра» основан на недавних кровавых событиях в Непале — расстреле королевской семьи наследным принцем Дипендрой. Впрочем, это только официальная версия. Автор исходит из других, как документальных, так и мистических версий. В непальской трагедии он исследует прежде всего отражение общечеловеческих проблем.  👽</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поэзия • Гейдар Джемаль</title>
      <link>/docs/books/056_djemal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/056_djemal/</guid>
      <description>Гейдар Джемаль • Стихотворения • поэзия • 11.11.2004 Гейдар Джемаль известен как религиозный философ, метафизик и политический деятель. Российскому читателю впервые предоставляется возможность оценить и другую сторону его творчества – поэтическую. В стихах Джемаля разных лет сквозит парадоксальное единство таких важных для человека любой эпохи понятий, как «смерть» и «власть», «бунт» и «смирение», «тьма» и «свет».  👽</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сучка по прозвищу Леди • Мелвин Берджес</title>
      <link>/docs/books/057_lady/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/057_lady/</guid>
      <description>Мелвин Берджес • Сучка по прозвищу Леди • вне серий • 19.11.2004 “Сучка!” — страшным голосом закричал пьяница. И девочка-подросток Сандра превратилась в собаку. Суку по кличке Леди. И у нее появилась возможность не только взглянуть на себя, своих близких и отношения с ними со стороны, но и увидеть мир людей из перспективы, которая хоть и может показаться странной, но зато откроет глаза на многие секреты ее жизни. И потом, побыть собакой, поохотиться на кошек, сравнить радость от человеческого и животного секса, — кто откажется от этого?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Черный крест • Алексей Тарасенко</title>
      <link>/docs/books/058_black-cross/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/058_black-cross/</guid>
      <description>Алексей Тарасенко • Черный крест • новояз • 26.11.2004 Пока еще неизвестный в писательском мире молодой автор Алексей Тарасенко, предлагает читателям свое первое произведение — антимистическую утопию «Черный крест». Это роман в форме дневника и рассказывается в нем о не совсем обычных буднях российского офицера. Здесь реальность смешивается с невероятной фантазией и мистикой. Главная интрига скрыта в истории появления и создания черного креста — что это: миф или правда, решать читателю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Правдивая история китайцев • Виктор Перельман</title>
      <link>/docs/books/059_china/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/059_china/</guid>
      <description>Виктор Перельман • Правдивая история китайцев • новояз • 26.11.2004 Вы когда-нибудь задумывались о том, почему в Поднебесной до сих пор не знают — чего у них больше: иероглифов или людей, или о том, почему в Китае 4 500 000 человек писателей (включая поэтов) — и ни больше, ни меньше, или почему китайцы считают, что мудрец должен быть ниже всех. Одним словом, вопросов много. И почти на все известные «китайские» вопросы дает ответ автор «Правдивой истории китайцев» Виктор Перельман.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запретный дневник • Юрий Барков</title>
      <link>/docs/books/060_dnevnik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/060_dnevnik/</guid>
      <description>Юрий Барков • Запретный дневник • russkiy drive • 27.11.2004 Роман Юрия Баркова «Запретный дневник» был представлен в 2003 году на московском конкурсе «Русский Декамерон». Автор – не родственник известного в XVIII веке Ивана Семеновича Баркова, написавшего «Девичью игрушку», но по духу близок ему, хотя и пишет прозу. В центре внимания романа отношения главного героя с… иконой Девы Марии. В нем эротика переплетается с философскими рассуждениями о высшем смысле человеческого существования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RUтопия • Вадим Штепа</title>
      <link>/docs/books/061_rutopia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/061_rutopia/</guid>
      <description>Вадим Штепа • RUтопия • non-fiction • 27.11.2004 «RUтопия» исследует воплощенную утопию, которая, по мнению автора, стоит за всеми фундаментальными социально-культурными трансформациями. При этом, однако, если воплощение утопии оказывается неполным, она с неизбежностью перерастает в свою антиутопическую противоположность. В книге анализируются исторические примеры такого воплощения (США, СССР, Третий рейх) и новые возможности воплощения в условиях эпохи постмодерна. Автор рассматривает религиозные и метафизические основы утопизма и особое внимание уделяет традиции и вероятному будущему русской утопии, способной прийти на смену нынешнему безвременью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>План побега • Андрей Бодров</title>
      <link>/docs/books/062_pobeg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/062_pobeg/</guid>
      <description>Андрей Бодров • План побега • новояз • 28.11.2004 Авангардный роман молодого киевского прозаика посвящен циклу обезличивающей одномерности и отчуждения, которые господствуют в современном мире. Это начинается с детства и пронизывает все сферы нашей жизни, от зарабатывания денег до сексуальных переживаний. В этом участвуют все и всё, от телерекламы до голосов соседей за стеной. Пронзительное ощущение того, что планета и её жители находятся в руках маньяка-экспериментатора приводит героя к необходимости побега во что бы то ни стало и любыми средствами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Летучий Голландец • Андрей Матвеев</title>
      <link>/docs/books/063_hollander/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/063_hollander/</guid>
      <description>Андрей Матвеев • Летучий Голландец • russkiy drive • 29.11.2004 В мистико-эротическом триллере Андрея Матвеева «Летучий Голландец» наворочено столько безумия, что не перессказать. Действие семи частей книги происходит в семи экзотических странах, по которым путешествует центральный персонаж — молодой человек с наружностью плейбоя и замашками авантюриста-экстремала. Ценнейшая часть его багажа — мини-холодильник, где хранится пробирка со спермой безвременно погибшего друга детства героя… Cперма Палтуса стучит в его сердце!  Пресса Иванченко Валерий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исламский прорыв • Муслим Дмитрий Ахтямов</title>
      <link>/docs/books/063_islam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/063_islam/</guid>
      <description>Муслим Дмитрий Ахтямов • Исламский прорыв • russkiy drive • 29.11.2004 На смену сподвижникам последнего пророка Мухаммада, отдавая дань технократической эпохе, явился новый тип моджахедов из партии Аллаха,сжимающих в карающей длани компьютер и Коран. Повесть о простом русском человеке, который перестал быть рабом современного социума, что, по сути, есть завуалированная глобальная рабовладельческая система. Главный герой после мучительного духовного поиска и обретения смысла жизни обращает свой взор в сторону абсолютного Единобожия – Ислама.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Веспер, Энслин, Баадер • Герд Кёнен</title>
      <link>/docs/books/064_raf/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/064_raf/</guid>
      <description>Герд Кёнен • Веспер, Энслин, Баадер. Немецкий терроризм: начало спектакля • Перевод: А. Шавердян • жzл • 10.12.2004 Гудрун Энслин и Андреас Баадер были своего рода прародителями немецкого терроризма; поджог универмага во Франкфурте, устроенный ими в 1968,— первоактом творения. Оба они оставили своих спутников жизни и своих детей ради того, чтобы вступить на тропу, которая два года спустя привела их к созданию RAF (Фракция Красная Армия). Какими внутренними конфликтами это сопровождалось, впервые раскрывается в этой книге — с помощью личных свидетельств и рассказов участников тогдашних событий; фигуры, застывшие и превращенные в иконы, здесь вновь обретают собственный голос и живое лицо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Михалыч и черт • Александр Уваров</title>
      <link>/docs/books/065_mihalich/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/065_mihalich/</guid>
      <description>Александр Уваров • Михалыч и черт • новояз • 27.12.2004 Представленные в сборнике произведения, при всей кажущейся их разноплановости, объединены одним: все герои находятся в добровольной или вынужденной изоляции от общества. Но они отделены не только от мира, но и разделены в душе своей и старый алкоголик Михалыч, и обитатель районного городского кладбища вампир-неудачник Семен Петрович, и некрофил-романтик, и загнанный безжалостными охотничьими облавами в нору наивный философ-заяц. Они живут в мирах, которые поражены одиночеством, словно болезнью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бомба • Фрэнк Харрис</title>
      <link>/docs/books/066_bomba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/066_bomba/</guid>
      <description>Фрэнк Харрис • Бомба • Перевод: Людмила Володарская • overdrive • 10.01.2005 Повесть Фрэнка Харриса «Бомба», написанная в 1908 году,— едва ли не первое литературное произведение, относящееся к контркультуре. Написанная как вымышленная исповедь первого анархиста-бомбиста, повесть, однако, имеет вполне реальный исторический фундамент,—американское рабочее движение 1880-х годов, а именно, майские события 1886 года в Чикаго, в память о которых даже буржуазная Россия отмечает Первомай. Сочинение Харриса, впрочем, интересно даже не столько в качестве исторической картины рабочего движения, сколько художественным анализом внутренних мотивов, движущих человеком, берущим на себя ответственность принять реальное участие в революционной борьбе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Культура времен Апокалипсиса</title>
      <link>/docs/books/067_apoc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/067_apoc/</guid>
      <description>Адам Парфрей (сост.) • Культура времен Апокалипсиса • Перевод: Александр Ведюшкин и др. • non-fiction • 27.01.2005 Педофилы, фашиствующие иудеи, скатологические маги, маньяки-поэты… Вы думаете что маргинальная или даже криминальная культура — это далекая и периферия благоденствующего Запада? Вы думаете, что окончательный распад морали связано только с христианским пророчеством о пришествии Антихриста? Вы уверены? Оглянитесь вокруг, и вы поймете, что либо пропасть грехопадения не имеет дна, либо мораль — это не то, что принято за нее принимать, что Пришествие уже состоялось, да только его никто не заметил… Все еще не верите?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Черная икона русской литературы • Алина Витухновская</title>
      <link>/docs/books/068_icona/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/068_icona/</guid>
      <description>Алина Витухновская • Черная икона русской литературы • поэзия • 02.02.2005 Ремейк на “Анну Каренину” и “Преступление и наказание” называется “Последняя Старуха Процентщица Русской Литературы”. Не менее интересны мотивы “Голого завтрака” Берроуза в самопоедании литературных героев Витухновской. Она не похожа ни на кого из своих современников и опережает не только свое время, но и время как таковое. Дойти до сердцевины небытия. Растворить все и раствориться самой в Великом Ничто- вот главная цель этих метафизических текстов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Альтернативная культура</title>
      <link>/docs/books/069_alt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/069_alt/</guid>
      <description>Дмитрий Десятерик (сост.) • Альтернативная культура • энциклопедии • 23.02.2005 Пушкин, конечно, — это наше всё. И Тарковский с Трифоновым. Но есть еще и байкеры, и маргиналы, и хиппи: кроме культуры мейнстрима существует альтернативная культура (и культуры) и связанные с ней, искусство, образ жизни, мировоззрение и т. д. И чем дальше развивается общество, тем больше появляется новых явлений культуры, которые не укладываются в жесткое ложе мейнстрима. Может быть, еще немного, и альтернативная культура станет основной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Будущее уже началось • Брюс Стерлинг</title>
      <link>/docs/books/070_tomorrow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/070_tomorrow/</guid>
      <description>Брюс Стерлинг • Будущее уже началось • cybertime • 07.03.2005 Нынешнему поколению суждено увидеть мир, который будет совершенно не похож на наш. Совершив настоящий прорыв в будущее, известный писатель-фантаст Брюс Стерлинг рассказывает о том, как изменится мир в ближайшие пятьдесят лет. Взяв за основу известный монолог Шекспира, Стерлинг посвящает каждую главу своей книги одной из семи сцен в драме человеческой жизни: детству, школе, любви, войне, политике, работе и старости. Рассматривая проблему с нескольких сторон, Стерлинг делится с читателями своими остроумными и неожиданными наблюдениями по поводу роли биотехнологий, информационных сетей, армии, передовых технологий и многого другого в деле становлении постчеловечества.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дурь • Мелвин Берджес</title>
      <link>/docs/books/071_dur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/071_dur/</guid>
      <description>Мелвин Берджес • Дурь • вне серий • 07.03.2005 “Наверное, в жизни каждого подростка наступает момент, когда хочется сбежать из дома. Здравствуй, новая жизнь! Первый секс, первая сигарета с травкой, первая кража, первая доза героина&amp;hellip; Одним словом, дурь. И пока сознание еще удерживает в памяти несколько цифр, еще не поздно позвонить родителям&amp;hellip; Они спасут. Еще можно вернуться&amp;hellip; Если, конечно, хочется&amp;hellip;”  Пресса Владимир Иткин. Настольная книга неформала На удивление симпатичная книга.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Черная медицина • Н. Маширо</title>
      <link>/docs/books/072_medcine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/072_medcine/</guid>
      <description>Н. Маширо • Черная медицина • Перевод: А. Ширинский • энциклопедии • 08.03.2005 Знате ли вы, как использовать газовое оружие и электрошокеры? Сможете ли выстрелить из винтовки и пистолета, когда вас бьют? Как защищаться, если вас душат или не дают двигаться, как без оружия противостоять ножам и дубинкам. Самоучитель доктора Маширо дает ответы на эти вопросы. Объясняет он и психологические трюки, с помощью которых вы сможете изменить ситуацию нападения в свою пользу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Американский ГУЛАГ • Дмитрий Старостин</title>
      <link>/docs/books/073_gulag/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/073_gulag/</guid>
      <description>Дмитрий Старостин • Американский ГУЛАГ • вне серий • 09.03.2005 Книга эта основана на личных впечатлениях и воспоминаниях автора, проведшего пять лет в американской тюрьме. Однако, это не просто увлекательные мемуары внимательного очевидца полные красочных деталей, но и свидетельство об опасном крене в сторону ограничения человеческой свободы, наметившейся в «самой свободной стране мира».  👽</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ангел бездны • Пьер Бордаж</title>
      <link>/docs/books/074_angel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/074_angel/</guid>
      <description>Пьер Бордаж • Ангел бездны • Перевод: М. Абрамова, Е. Мурашкинцева • overdrive • 27.03.2005 Пьер Бордаж (р.1955) считается одним из ведущих французских авторов в жанре футуристического романа. Он получил престижные литературные премии за книги “Воины безмолвия” (1993), “Ванг” (1997), “Сказки Умпура” (1999). Роман “Ангел бездны” входит в так называемую “современную трилогию” (первая часть – “Евангелие от Змеи” – вышла в 2002 году). Пережившая техногенную катастрофу и лежащая в руинах Европа ведет кровопролитныю войну с исламским миром.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Энциклопедия мафии • Карл Сифакис</title>
      <link>/docs/books/075_mafia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/075_mafia/</guid>
      <description>Карл Сифакис • Энциклопедия мафии • Перевод: М. Прохорова • энциклопедии • 11.04.2005 Что такое Коза Ностра? Кого из лидеров мафии можно назвать «боссом боссов» и существовал ли такой титул в действительности? Что такое «омерта» и «онорта»? Правило «в лицо» и «без рук»? «Энциклопедия мафии» представляет собой подробный и всесторонний обзор организованной преступности в США – ее истории, методов, структуры, нравов. В книге рассказывается о создании национального преступного синдиката, представлены биографии его основателей, лидеров мафиозных семейств, наиболее знаменитых гангстеров и убийц.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поколение Лимонки</title>
      <link>/docs/books/076_poklimon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/076_poklimon/</guid>
      <description>А. Рафиев (сост.) • Поколение Лимонки • вне серий • 22.04.2005 В книгу вошли произведения Э. Лимонова, С. Шаргунова, И. Денежкиной и других авторов. В художественных рассказах осмысляются некоторые актуальная проблемы, стоящие перед русским духом. Для демонстрации преемственности в постановке проблем и средствах их исследования книга условно разбита на две части: “Безработный лидер” и “Рисковое поколение”. Все произведения сгруппированы в разделы, посвященные той или иной проблеме. Книга рассчитана на молодежную аудиторию, а также на работников Министерства образования и МВД России.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Четвертая Мировая война • Субкоманданте Маркос</title>
      <link>/docs/books/077_ww4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/077_ww4/</guid>
      <description>Субкоманданте Маркос • Четвертая Мировая война • Перевод: Олег Ясинский • жzл • 06.05.2005 Четвертая Мировая война — это война, которую ведет мировой неолиберализм с каждой страной, каждый народом, каждым человеком. И эта та война, на которой передовой отряд — в тылу врага: Сапатистская Армия Национального Освобождения, юго-восток Мексики, штат Чьяпас. На этой войне главное оружие — это не ружья и пушки, но борьба с болезнями и голодом, организация самоуправляющихся коммун и забота о чистоте отхожих мест, реальная поддержка мексиканского общества и мирового антиглобалистского движения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Король Чернило (Том II) • Ник Кейв</title>
      <link>/docs/books/078_cave2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/078_cave2/</guid>
      <description>Ник Кейв • Король Чернило. Том II • поэзия • 13.05.2005 Двухтомник King Ink переведен на десятки разных языков мира и представляет собой собрание сочинений Ника Кейва, его стихи, пьесы, эссе, лекции и многое другое. Ник Кейв сообщил, что вышедший в России осенью 2004 года первый том книги, «Король Чернило», – одно из самых красивых его изданий в мире. Второй том «Короля Чернило» открывается текстами из альбома «Tender Pray» и заканчивается неизданными произведениями певца и поэта.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компьютерное подполье • Сьюлетт Дрейфус</title>
      <link>/docs/books/079_dreyfus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/079_dreyfus/</guid>
      <description>Сьюлетт Дрейфус • Компьютерное подполье • Перевод: Алексей Лущанов • cybertime • 21.05.2005 Книга австралийской журналистки Сьюлетт Дрейфус посвящена раннему периоду истории хакерства. Настолько раннему, что тогда – хотя в это сейчас уже трудно поверить – еще не было Интернета: первый вирус, ставший знаментым, поразил компьютеры НАСА и едва не сорвал запуск зонда “Галилей” в 1989 году. Но Дрейфус интерсовали не столько технические подробности, хотя она и постаралась, благодаря квалифицированным консультациям хакеров, написать о них достоверно и доступно, сколько реальные живые люди.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Брат номер один: Пол Пот • Дэвид Чэндлер</title>
      <link>/docs/books/080_polpot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/080_polpot/</guid>
      <description>Дэвид Чэндлер • Брат номер один: Пол Пот • Перевод: Татьяна Давыдова • жzл • 14.05.2005 Кто такой Пол Пот – тихий учитель, получивший образование в Париже, поклонник Руссо? Его называли «круглолицым чудовищем», «маньяком», преступником «хуже Гитлера». Однако это мало что может объяснить. Ущерб, который Демократическая Кампучия во главе с Пол Потом причинила своему народу, некоторые исследователи назвали «самогеноцидом». Меньше чем за четыре года миллион камбоджийцев (каждый седьмой) умерли от недоедания, непосильного труда, болезней.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дневник мотоциклиста • Эрнесто Че Гевара</title>
      <link>/docs/books/081_che/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/081_che/</guid>
      <description>Эрнесто Че Гевара • Дневник мотоциклиста • Перевод: Александр Ведюшкин • вне серий • 12.08.2005 В 1951 году биохимик Альберто Гранадо, брат школьных приятелей Эрнесто Гевары по прозвищу Че, предложил Эрнесто отправиться вместе с ним в путешествие по Южной Америке на мотоцикле. Путешествие, начавшись в декабре 1951 года, закончилось в июле 1952 года. За эти семь месяцев приятели объехали Аргентину, Чили, Перу, Колумбию и Венесуэлу. Через год Че стал врачом, а через пару лет — революционером.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виртуальный свет • Уильям Гибсон</title>
      <link>/docs/books/082_virtuallight/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/082_virtuallight/</guid>
      <description>Уильям Гибсон • Виртуальный свет • Перевод: Михаил Пчелинцев • bnw • 01.08.2005 Стильный футуристический триллер, открывающий вторую трилогию Гибсона (вслед за «трилогией киберпространства» Нейроманта, Графа Ноль и Моны Лизы Овердрайв) – «трилогию Моста». Разрушительное землетрясение, разделяющее Калифорнию на Северную и Южную. Вырождение экосферы, делящее всех людей на аллергиков и «приспособившихся». Разлом проходит не только по планете, но и внутри общества, внутри человеческих отношений, внутри самого человека.  Книга «отца киберпанка» Уильяма Гибсона открыла новую книжную серию издательства — Brave New World.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чай из пустой чашки • Пэт Кэдиган</title>
      <link>/docs/books/083_tea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/083_tea/</guid>
      <description>Пэт Кэдиган • Чай из пустой чашки • Перевод: Андрей Барков • bnw • 01.08.2005 Следователь Дора Константин, до сих пор переживающая разрыв с мужем, начинает расследование серии загадочных смертей. Расследование приводит ее в полный виртуальный мир игры «Ну-Йок Ситти после катастрофы», полный реальных опасностей. В загадочную интригу оказываются втянуты наркоторговцы, виртуальные проститутки и духи погрузившейся на дно древней Японии.  👽</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✘ Искусники • Пэт Кэдиган</title>
      <link>/docs/books/084_sinners/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/084_sinners/</guid>
      <description>Пэт Кэдиган • Искусники • bnw • 01.08.2005 (анонс, не опубликована) Иммануэль Ривера, далекий потомок конкистадоров, хочет подвергнуться сенсационной процедуре: в его мозг введут нано-трубки для прямого подсоединения к глобальной сетиѕ Видео-художник Марк, обладающий уникальными способностями к виртуальному общению, получив возможность «плавать» в сети, не хочет возвращаться обратно в тело. Но именно это «ненужное», преданное тело наносит сокрушительный удар цивилизацииѕ Лос-Анджелес ХХI века. «Инфолайн» заменил телевидение, грани виртуальной и истинной реальности зыбки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сатанбургер • Карлтон Меллик</title>
      <link>/docs/books/085_satanburger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/085_satanburger/</guid>
      <description>Карлтон Меллик • Сатанбургер • Перевод: Екатерина Хрипун • bnw • 01.08.2005 Мир катится к апокалипсису. Бог не умер, на него просто никто не обращает внимания. Дьяволу не нужно красть души, они сами идут к нему, почти даром, за один супервкусный сатанбургер. Человечество перестало существовать как таковое. Почему это произошло? В антиромане американского писателя Карлтона Меллика всё вывернуто наизнанку, мир утратил привычные узнаваемые черты, стал сверхабсурдным, здесь утонченная метафора легко уживается с порнографией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>И пришел город • Джон Шерли</title>
      <link>/docs/books/086_sity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/086_sity/</guid>
      <description>Джон Шерли • И пришел город • Перевод: А. Шабрин • bnw • 01.08.2005 Перед нами Сан-Франциско не очень отдаленного будущего. В этой реальности на людей надежды уже нет. Тотальная глобализация привела к власти подонков, которые стремятся подменить свободу суррогатом из секса, музыки и наркотиков. И тогда на помощь приходит сам Город. Он повсюду – и нигде. Действовать во спасение человечества он поручает двум Избранным: Коулу, владельцу клуба, и Кэтц, радикальной рокерше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доклад Лугано • Сьюзан Джордж</title>
      <link>/docs/books/087_lugano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/087_lugano/</guid>
      <description>Сьюзан Джордж • Доклад Лугано • Перевод: Дар Жутаев • klassenkampf • 01.08.2005 “Доклад Лугано”, опубликованный Сьюзан Джордж, сразу же стал сенсацией. Это комплексное исследование убедительно, подробно и обоснованно доказывает, что капиталистическая система во всём хороша, а её перспективы выглядят блестяще. Единственное, что мешает успешному функционированию нынешней, практически безупречной экономической системы – это люди. Авторы досконально изучили способы, с помощью которых экономика свободного рынка сможет свести к минимуму количество подобных вредоносных существ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>От диктатуры к демократии. Антипутч • Джин Шарп</title>
      <link>/docs/books/088_sharp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/088_sharp/</guid>
      <description>Джин Шарп • От диктатуры к демократии. Антипутч • Перевод: Наталия Макарова • klassenkampf • 01.08.2005 Книга Джина Шарпа «От диктатуры к демократии», которую называют «библией ненасильственной революции», стала источником вдохновения для победившей оппозиции в Югославии, Грузии и Украине. Главная идея автора в том, что мобилизация оппозиции и свержение антидемократического режима возможна как массовое политическое неповиновение населения. Оно же является и методом борьбы с угрозой недемократического переворота.  К числу авторов книги следует добавить журналистов и политических активистов, которых издательство попросило написать небольшие комментарии к тексту Шарпа — Илью Яшина, Эдуарда Лимонова, Алексея Цветкова и Исраэля Шамира.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Портрет с натуры • Андрей Родионов</title>
      <link>/docs/books/089_rodionov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/089_rodionov/</guid>
      <description>Андрей Родионов • Портрет с натуры • поэзия • 05.06.2005 Поэт Андрей Родионов известен своим жестким субмаргинальным рэп-лиризмом. Но к 2005 г. его творчество трансформировалось в мягкие, пластичные конструкции из “пластилинового стекла и звездного бетона”. С граффити и электрической рекламой автор на “короткой ноге”. А для нескончаемых заборов, автостоянок, поликлиник, офисных небоскребов в этой книге оставлено свободное место. Андрей, по собственному мнению, продолжает вкладывать душу в предметы, у которых ее быть не должно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Политолог • Александр Проханов</title>
      <link>/docs/books/090_politolog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/090_politolog/</guid>
      <description>Александр Проханов • Политолог • вне серий • 12.10.2005 В новом романе Александра Проханова, главного редактора газеты «Завтра» и лауреата премии «Национальный бестселлер», читателя ожидает встреча с масштабной фантасмагорией современной российской политики. Главный герой романа, политолог Стрижайло, оказывается в самом центре фантастической политической интриги, в которой легко узнается совсем недавняя история страны — выборы в Думу и Президента, суд над опальным олигархом и трагедия на Кавказе. Легко узнаваемы и персонажи романа, нарисованные автором с ядовитым сарказмом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хроника пикирующего времени • Александр Проханов</title>
      <link>/docs/books/091_chrpictime/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/091_chrpictime/</guid>
      <description>Александр Проханов • Хроника пикирующего времени • вне серий • 14.10.2005 Новый провокационный сборник Александра Проханова составили лучшие передовицы, написанные им для газеты «Завтра» с 1996 по 2005 годы, расположенные в обратной хронологии. Эти тексты — страстное и нарочито субъективное видение нашей современности и недавней истории, но именно они заряжают энергией многотысячные оппозиционные митинги и заставляют протестующих сжимать кулаки. Эта «Хроника — самый быстрый способ познакомиться с мироощущением и надеждами нынешнего российского радикала: красного утописта, империалиста, православного мистика и апостола «советской Aтлантиды».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Криптоанархия, кибергосударства и пиратские утопии</title>
      <link>/docs/books/092_crypto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/092_crypto/</guid>
      <description>Питер Ладлоу (сост.) • Криптоанархия, кибергосударства и пиратские утопии • cybertime • 06.08.2005 В начале своего появления Сеть казалась новым и, может быть, последним островом свободы, окруженным со всех сторон зарегулированной цивилизацией. Впрочем, эту свободы и сами «жители» Сети понимали по-разному. Одно дело — свобода ничем не ограниченного рынка, другое — свобода для организации новых социальных отношений. Поэтому — рано или поздно — должен был возникнуть проблема ограничения этой свободы и регулировании сетевых отношений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сакральная география</title>
      <link>/docs/books/093_sacr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/093_sacr/</guid>
      <description>Дмитрий Громов (сост.) • Сакральная география • энциклопедии • 17.05.2005 Поверхность земного шара покрыта густой сетью сакральных зон. Человечество присваивает статус «священных» горам и рекам, храмам и памятникам, дорогам и местам жизни великих людей. Священные объекты Земли объединяют народы и государства, здесь люди получают силу и здоровье, медитируют и совершают ритуалы. В «Энциклопедии сакральной географии» описано около 300 сакральных объектов: от «мест силы» древних людей до мест, пользующихся почитанием современного человека.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Революция не всерьез • Александр Тарасов</title>
      <link>/docs/books/094_tarasovrevol/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/094_tarasovrevol/</guid>
      <description>Александр Тарасов • Революция не всерьез • klassenkampf • 14.12.2005 Революции – вид социальной медицины. Они лечат общество от застарелых недугов. И точно так же, как и в деле врачевания, в деле революции не обходится без шарлатанов, в том числе и таких, которые не только морочат головы окружающим, но и сами искренне уверены, что опасны для старого мира и могут создать новый. Это квазиреволюционеры. Кто они, почему они существуют и как их отличить от революционеров настоящих, рассказывает в книге “Революция не всерьез” содиректор Центра новой социологии и изучения практической политики “Феникс” Александр Тарасов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управляемая демократия • Борис Кагарлицкий</title>
      <link>/docs/books/095_uprdem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/095_uprdem/</guid>
      <description>Борис Кагарлицкий • Управляемая демократия • klassenkampf • 26.12.2005 Политическая история постсоветской России, написанная с марксистских позиций. Анализ социальной природы сложившегося государства, основных политических сил и действующих лиц, показывающий несовместимость демократии и капитализма в современных условиях.  ПРЕССА И КОНТЕКСТ Борис Кагарлицкий. Управляемая демократия: Россия, которую нам навязали (Лев Рамштейн, aglob.ru, 07.02.2006) Новая книга Бориса Кагарлицкого вышедшая в весьма зачотной серии «Klassenkampf», тьфу, тьфу, тьфу, проколов ещё не было, представляет, по сути, политическую историю сегодняшней России.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Я — чеченец • Герман Садулаев</title>
      <link>/docs/books/096_chech/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/096_chech/</guid>
      <description>Герман Садулаев • Я — чеченец • вне серий • 18.03.2006 Шокирующая правда о чеченской войне, по ту сторону лживых правительственных новостей. И не только. Яркие образы, неожиданные сюжеты, живой язык, напитанной силой родной природы. Предельная лирическая откровенность в сочетании с величием эпического стиля автора. Первый художественно убедительный голос воюющей за свободу Чечни. Оказывается чеченцы умеют говорить.  ПРЕССА И КОНТЕКСТ Я - чеченец (Радио Маякб 19.04.2006) Герману Садулаеву слегка за тридцать, отец у него чеченец, мать – русская, он родился в поселке Шали тогда еще Чечено-Ингушской АСCР.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Самый маленький на свете зоопарк • Томас Гунциг</title>
      <link>/docs/books/096a_zoo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/096a_zoo/</guid>
      <description>Томас Гунциг • Самый маленький на свете зоопарк • ultra.fiction • 20.03.2006 Посетите самый маленький на свете зоопарк. Где на нас всегда смотрит какое-то животное своим немигающим взглядом. Оно смотрит, как мы живем бесцельно, мучаемся от тоски и умираем от одиночества. Мертвая жирафа. Корова, превратившаяся в девушку, но оставшаяся коровой в душе. Маленький, беззащитный коала, жертва цивилизованного неврастеника. Мужчина с глазами ездовой собаки. Муж с глазами гадкой крысы. Индус, похожий на кота.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поваренная книга медиа-активиста • Олег Киреев</title>
      <link>/docs/books/097_cookbook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/097_cookbook/</guid>
      <description>Олег Киреев • Поваренная книга медиа-активиста • non-fiction • 03.04.2006 Со времен создания «Поваренной книги анархиста», большая часть которой была посвящена и изготовлению взрывчатых веществ и зажигательных смесей, наступила новая — информационная эпоха. Изменились средства производства и технологии, а вместе с ними появились новые методы противостояния $истеме. На смену «коктейлю Молотова» приходят тактические медиа. Чтобы обрести свои радио и газеты, уже не надо их захватывать — их можно создать самостоятельно, чтобы рассказать правду, не нужен телеграф — есть Интернет и независимое видео.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чарльз Мэнсон: подлинная история жизни, рассказанная им самим • Нуэль Эммонс</title>
      <link>/docs/books/098_manson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/098_manson/</guid>
      <description>Нуэль Эммонс • Чарльз Мэнсон: подлинная история жизни, рассказанная им самим • Перевод: Татьяна Давыдова • жzл • 03.04.2006 В конце июля и в августе 1969 года произошли восемь весьма загадочных убийств. Они были совершены со зверской жестокостью, только вот дикие звери не пользуются ножами и пистолетами, а после убийства не оставляют посланий, неровно выведенных кровью жертв. Среди убитых были, в том числе, беременная Шэрон Тейт-Полански и ее друзья. Через короткое время полиция арестовала нескольких человек, оказавшихся связанными тесными узами «семьи», которую возглавлял Чарльз Мэнсон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Баррикады в моей жизни • Алексей Цветков</title>
      <link>/docs/books/099_barrikaden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/099_barrikaden/</guid>
      <description>Алексей Цветков • Баррикады в моей жизни • вне серий • 14.04.2006 Новая книга прозы Алексея Цветкова открывается повестью, в которой автор предстает участником и очевидцем самых драматичных событий недавней российской истории: восстания 1991 и 1993 годов, массовые молодежные беспорядки, скандальные акции радикальных художников. Вторую часть сборника составили новые рассказы: невероятные фантасмагории свободно пересекаются с ежедневной обыденностью, создавая личные революционные ситуации героев.  Читайте текст книги на сайте автора.
ПРЕССА И КОНТЕКСТ Алексей Цветков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пленники темной воды • Александр Уваров</title>
      <link>/docs/books/100_plenniki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/100_plenniki/</guid>
      <description>Александр Уваров • Пленники темной воды • вне серий • 17.04.2006 В 1980 году на верфи “Мейер” в немецком городе Папенбурге был построен паром, который через 14 лет вошел в историю под именем “балтийский Титаник”. В ночь с 27 на 28 сентября 1994 года паром “Эстония” затонул в штормовом Балтийском море на полпути между Таллинном и Стокгольмом. Это пожалуй единственное, что нам достоверно известно. Предлагаемый вниманию читателей роман – одно из немногих художественных произведений, рассказывающих о неизвестных доселе событиях, предшествующих этой катастрофе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Трах! • Мелвин Берджес</title>
      <link>/docs/books/101_trah/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/101_trah/</guid>
      <description>Мелвин Берджес • Трах! • вне серий • 17.04.2006 Мелвин Берджес родился в Лондоне в 1954 году. Учился на журналиста, работал на стройке. В середине 1970-х начал писать, но только в 1990 году вышла его первая книга, «Крик волка». После выхода первой книги Берджес был оценен критикой и читателями как лучший писатель современной детской литературы.
Книги Берджеса — захватывающее чтение и для тинейджеров, и для взрослых, особенно же его последние романы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дом, который построил Майк • Михаил Уржаков</title>
      <link>/docs/books/102a_urzhakov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/102a_urzhakov/</guid>
      <description>Михаил Уржаков • Дом, который построил Майк • russkiy drive • 09.09.2005 Если и существует феномен интересного чтения, то роман М.Уржакова тому пример. И уже тем, как лихо закручена одна линия леди Диана Спенсер (той самой), чего стоит. И географической безграничностью повествования: от злачных мест загнивших от пресыщения европейских столиц до расцветающей под живительными лучами учения чухче Северной Кореи. Да-да, Ким Ир Сен тоже один из персонажей. Как, впрочем, и Слава Бутусов с Умкой (Умецким), Шевчуком из “ДДТ” и др.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Теплоход «Иосиф Бродский» • Александр Проханов</title>
      <link>/docs/books/102_brodski/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/102_brodski/</guid>
      <description>Александр Проханов • Теплоход «Иосиф Бродский» • вне серий • 13.05.2006 Вышел в свет столь долгожданный и уже широко обсужденный (особенно в интернете) роман А.А. Проханова “Теплоход “Иосиф Бродский”.
Новый роман Александра Проханова — своего рода продолжение скандального «Политолога». Главные действующие лица романа — российская элита, легко узнаваемая за ироничными псевдонимами. На теплоходе «Иосиф Бродский», на котором плывет избранное общество, отмечающее свадьбу угольного магната Франца Малютки и светской львицы Луизы Кипчак, по всем каютам установлены видеокамеры, снимающий фильм для телеканала, специализирующийся на случках в прямом эфире.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бизнес Владимира Путина • Станислав Белковский, Владимир Голышев</title>
      <link>/docs/books/103_biznesputina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/103_biznesputina/</guid>
      <description>Станислав Белковский, Владимир Голышев • Бизнес Владимира Путина • вне серий • 16.06.2006 «БИЗНЕС ВЛАДИМИРА ПУТИНА» Станислава Белковского и Владимира Голышева – сборник аналитических статей, посвященных ответу на вопрос «Who is Mr. Putin?»
В отличие от всех предшествующих попыток дать ответ на этот вопрос, авторы книги не слишком интересуются идеологией Путина. Поскольку и героя книги идеология тоже не интересует. По мнению политологов, главная цель жизни и деятельности Путина – чисто деловая.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Единственная и неповторимая • Гилад Ацмон</title>
      <link>/docs/books/104_atsmon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/104_atsmon/</guid>
      <description>Гилад Ацмон • Единственная и неповторимая • Перевод: Алиса Шамир • ultra.fiction • 06.09.2006 Гилад Ацмон, саксофонист и автор пламенных политических статей, радикальный современный философ и писатель, родился и вырос в Израиле, живет и работает в Лондоне. Себя называет палестинцем, говорящим на иврите. Любимое занятие – разоблачать мифы современности. В настоящем романе-гротеске речь идет о якобы неуязвимой израильской разведке и неизбывном желании израильтян чувствовать себя преследуемыми жертвами. Ацмон делает с мифом о Мосаде то, что Пелевин сделал с советской космонавтикой в повести «Омон Ра», а карикатуры на деятелей израильской истории – от Давида Бен Гуриона до Ариэля Шарона – могут составить достойную конкуренцию графу Хрущеву и Сталину из «Голубого сала» Владимира Сорокина.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Господин мертвец • Бенджамин Вайсман</title>
      <link>/docs/books/105_mrmertvec/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/105_mrmertvec/</guid>
      <description>Бенджамин Вайсман • Господин мертвец • ultra.fiction • 14.05.2006 Ярлык «пост-литературы», повешенный критиками на прозу Бенджамина Вайсмана, вполне себя оправдывает. Для самого автора литературное творчество – постпродукт ранее освоенных профессий, а именно: широко известный художник, заядлый горнолыжник – и… рецензент порнофильмов. Противоречивый автор творит крайне противоречивую прозу: лирические воспоминания о детстве соседствуют с описанием извращенного глумления над ребенком. Полная лиризма любовная история – с обстоятельным комментарием процесса испражнения от первого лица.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Господин Ганджубас • Говард Маркс</title>
      <link>/docs/books/106_mrgangubas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/106_mrgangubas/</guid>
      <description>Говард Маркс • Господин Ганджубас • Перевод: Даниил Рогулин • вне серий • 17.07.2006 Может ли один и тот же человек быть сотрудником английской разведки МИ-6, крупнейшим поставщиком гашиша в Европу и Америку, удачливым и респектабельным бизнесменом и уважаемым человеком в рок-тусовке? Почему бы нет. Если верить автобиографии, написанной Говардом Марксом, образцовым авантюристом ХХ века, после того, как он покончил со своим криминальным прошлым. Как в настоящем триллере, действие книги переносится из страны в страну: Англия, Пакистан, Таиланд, Тайвань, Швейцария, Гонконг… Где только не бывал Маркс под разными именами, каких только тюрем он не видел!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Реквием по мечте • Хьюберт Селби-мл.</title>
      <link>/docs/books/107_requiem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/107_requiem/</guid>
      <description>Хьюберт Селби-мл. • Реквием по мечте • ultra.fiction • 25.08.2006 «Реквием по Мечте» впервые был опубликован в 1978 году. Книга рассказывает о судьбе четырех жителей Нью-Йорка, которые, не в силах выдержать разницу между мечтами об идеальной жизни и реальным миром, ищут утешения в иллюзиях. Сара Голдфарб, потерявшая мужа, мечтает только о том, чтобы попасть в телешоу и показаться в своём любимом красном платье. Чтобы «влезть» в него, она садится на диету из таблеток, изменяющих ее сознание.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Растения любви • Кристиан Рэч</title>
      <link>/docs/books/108_plants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/108_plants/</guid>
      <description>Кристиан Рэч • Растения любви • Перевод: Е. Космакова, Е. Корюкина • вне серий • 11.08.2006 (анонс) История афродизиаков и руководство по их определению и использованию с предисловием Альберта Хофманна.Энциклопедия Кристиана Рэча дает превосходный и уникальный обзор использования растений-афродизиаков и содержит подробную информацию об их ботанических, химических, фармакологических свойствах. В ней вы также найдете историю открытия и использования растительных афродизиаков и руководство по мудрому использованию этих особых даров растительного мира.  Книга вышла уже после того, как АСТ приобрело портфель «Ультра.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Культура заговора • Питер Найт</title>
      <link>/docs/books/109_conspirology/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/109_conspirology/</guid>
      <description>Питер Найт • Культура заговора • Перевод: Татьяна Давыдова • non-fiction • 11.10.2006 (анонс) Конспирологические теории пронизывают всю послевоенную американскую культуру. Что ни возьми — постмодернистские романы или «Секретные материалы», гангстерский рэп или дискуссии по проблемам феминизма — везде сквозит подозрение, что какие-то злые силы плетут заговор, чтобы начать распоряжаться судьбой нашей страны, нашим разумом и даже нашими телами. От конспирологических объяснений больше нельзя отмахиваться, считая их всего-навсего параноидальным бредом ультраправых сумасшедших.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Обратная сторона Сети • Дж. Д. Ласика</title>
      <link>/docs/books/110_darknet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/110_darknet/</guid>
      <description>Дж. Д. Ласика • Обратная сторона Сети • Перевод: Ольга Турухина • cybertime / non-fiction • 17.08.2006 (анонс) Мы стали частью медиакультуры. И это касается не только авторов книг, создателей фильмов и прочих «профессионалов». Любой компьютер (или мобильный телефон с камерой) может быть частью мировых медиа. Первые годы существования Глобальной Сети обозначили переход власти институтов в руки отдельных личностей, от тех, кто держит идеи и информацию под замком, к тем, кто хочет ими делиться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Панктаун • Джеффри Томас</title>
      <link>/docs/books/111_punktown/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/111_punktown/</guid>
      <description>Джеффри Томас • Панктаун • Перевод: Илья Мякишев • bnw Джеффри Томас пишет мрачную научную фантастику, похожую на хоррор, почти как Рэй Брэдбери времен «Марсианских хроник». И как автор «Марсианских хроник» создает картину будущего, для того чтобы рассказать о среднем американце середины XX столетия, так и будущее у Томаса — это повод для анализа культуры и общества рубежа XX–XXI веков, с их чудовищно быстрыми переменами, бесчеловечной политикой государства и корпораций, эпидемией серийных убийств.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Скорость убегания • Марк Дери</title>
      <link>/docs/books/112_dery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/112_dery/</guid>
      <description>Марк Дери • Скорость убегания • Перевод: Татьяна Парфёнова • cybertime • 2008 Книга Марка Дери известного американского публициста «Скорость убегания: Киберкультура на рубеже веков» посвящена широкому спектру явлений киберкультуры. Автор рассказывает о связи киберкультуры 90-х годов с контркультурой 60-х, о влиянии компьютерных технологий на становление целых направлений искусства — электронной музыки и роботоскульптуры. Отдельные главы книги посвящены компьютерному боди-арту, проблеме сексуальных отношений в Интернете и переспективе появления киборга. Анализируя отдельные книги, картины, инсталляции и практики, автор пытается разобраться с тем, какими путями современная киберкультура приведет к человечеству к управлению эволюцией человеческой природой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ i-o • Саймон Логан</title>
      <link>/docs/books/113_logan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/113_logan/</guid>
      <description>Саймон Логан • i-o • Перевод: Илья Кормильцев • bnw Саймон Логан — виртуоз в искусстве создания мрачных апокалипсических мирков в небольшом пространстве рассказа, «i-o» — его первый сборник в жанре industrial, состоит из одиннадцати рассказов, в которых автор исследует обитателей футуристических свалок и заброшенных заводов — неудачных гибридов машин и людей, обретших душу. Выбор у этих существ невелик: либо продолжать жесткую борьбу за выживание в первобытно-техногенном мире, либо пойти на запчасти после мучительной смерти в контейнере с кислотой… Искусное сочетание бурной фантазии, стилистики игры «Doom» и черного юмора сделало автора культовым среди поклонников как киберготики, так и классической научной фантастики.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Техногнозис • Эрик Дэвис</title>
      <link>/docs/books/114_davis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/114_davis/</guid>
      <description>Эрик Дэвис • Техногнозис • cybertime/non-fiction • Перевод: Станислав Кормильцев, Елена Бачинина, Владимир Харитонов • 07.06.2006 (анонс) Если проанализировать параллельно историю техники — от печатного пресса до телеграфа, радио, телевидения и Интернета — и историю мистики — от шаманизма до гностицизма и от вуду до алхимии — то мы сможем проникнуть сквозь утилитарную оболочку технологий и обнаружить мистические озарения и апокалипсические ожидания, которые пронизывают историю человечества и его взаимоотношений с природой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Тройка • Степан Чепмэн</title>
      <link>/docs/books/115_troyka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/115_troyka/</guid>
      <description>Степан Чепмэн • Тройка • Перевод: Ирина Замойская • bnw Старуха мексиканка, раздолбанный джип и бронтозавр с детскими комплексами — такая вот нелепая компания бредет по бескрайней пустыне, страстно мечтая о смерти. Но это им никак не удается — будь то смерч, падение со скалы или кровавая драка — через минуту все просыпаются невредимыми, но поменявшись телами. То, что смахивает на необъяснимую жестокость судьбы, оказывается злобным спектаклем — над тройкой несчастных проводит эксперимент ангел-психиатр с явно нездоровой психикой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Мы знаем что вам нужно • Мартин Говард</title>
      <link>/docs/books/116_govard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/116_govard/</guid>
      <description>Мартин Говард • Мы знаем что вам нужно • Перевод: Михаил Финогенов • вне серий • 10.06.2006 (анонс) Руководство по сопротивлению управлению сознанием Мартина Говарда написана на основе книги Дугласа Рашкоффа «Принуждение». Оно охватывает все сферы жизни: потребление, личную свободу, общественную жизнь, СМИ и сферу Интернета. Со всех сторон и на протяжении всей жизни современного человека атакуют корпорации и правительства, которые навязывают свои товары и идеи, охотятся за нашими деньгами и принуждают нас к подчинению.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Мой друг Адольф, мой враг Гитлер • Эрнст Ханфштангль</title>
      <link>/docs/books/117_hitler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/117_hitler/</guid>
      <description>Эрнст Ханфштангль • Мой друг Адольф, мой враг Гитлер • вне серий Мемуары Эрнста Ханфштангля описывают политический путь Адольфа Гитлера от «пивного путча» до самоубийства в бункере. Автор был соратником и другом Гитлера, поэтому его мемуары предоставляют уникальный шанс понять, как безвестный художник превратился во всемогущего Фюрера. В книге раскрывается внутренний мир самого страшного диктатора XX века и картина превращения Германской республики в империю Третьего рейха. Ханфштангль показывает, как амбициозный лидер, вступив на путь диктатуры, постепенно становится уверенным в своей безграничной власти богочеловеком и одновременно узником властолюбия и одиночества.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Фабрика безумия • Томас Сас</title>
      <link>/docs/books/118_sas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/118_sas/</guid>
      <description>Томас Сас • Фабрика безумия • Перевод: Азгар Ишкильдин • non-fiction Чем была психиатрия до падения Берлинской стены по обе стороны от нее и какие мрачные корни в глубине веков она имела, какова тираническая психология негодяев, претендующих на священное звание врачей вчера и сегодня, как оправдывалось насилие в отношении «козлов отпущения» в эпоху развитого индустриального общества, как и почему больницы стали средством массового истребления и «успокоения» нежелательных его элементов, из какой извращенной логики исходили господа, лечившие половые «извращения», — обо всем этом в замечательной книге человека, по праву занимающего свое место в пантеоне борцов за освобождение человеческой природы рядом с Эрихом Фроммом и Гербертом Маркузе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‡ Черная книга корпораций • Клаус Вернер, Ганс Вайс</title>
      <link>/docs/books/120_corp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/120_corp/</guid>
      <description>Клаус Вернер, Ганс Вайс • Черная книга корпораций • Перевод: О. Колосова, А. Шавердян • non-fiction • 2008 Транснациональные корпорации говорят, что создают рабочие места, двигают вперед экономическое развитие и повышают уровень жизни в странах, где они работают. Не верьте. На каждое созданное ими рабочее место приходится несколько ими же разрушенных. Они тратят миллионы на свой пиар, но жалеют лишний цент рабочим. Реализуя свой товар на мировом рынке, корпорации заинтересованы, чтобы зарплата в странах, где они разворачивают производство, оставалась предельно низкой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✘ Деглобализация • Уолден Белло</title>
      <link>/docs/books/122_bello/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/122_bello/</guid>
      <description>Уолден Белло • Деглобализация • Перевод: Ольга Вышегородцева • klassenkampf Наиболее важный вопрос нашего времени, касающийся международных экономических отношений, — как управлять мировой экономикой и, в более фундаментальном плане, желает ли человечество пойти еще дальше в рыночно ориентированном направлении с доминированием транснациональных корпораций и свободного капитала. В краткой и полемически заостренной истории организаций: Всемирного банка, МВФ, ВТО и Большой Семерки, — содействующих экономической глобализации, Уолден Белло указывает на очевидные недостатки этих организаций, анализирует основные предложения по реформированию управления мировой экономикой, обосновывает необходимость фундаментального сдвига в сторону децентрализованной, плюралистичной системы глобального экономического управления, которая позволит странам в своем развитии руководствоваться стратегиями, учитывающими их собственные ценности и уникальные сочетания ограничений и возможностей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✘ Революционный ислам • Ильич Рамирес Санчес «Карлос»</title>
      <link>/docs/books/124_islam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/124_islam/</guid>
      <description>Ильич Рамирес Санчес «Карлос» • Революционный ислам • klassenkampf • 20.06.2006 (анонс, не опубликована) Ильич Рамирес Санчес больше известен как Карлос «Шакал». Акты, осуществленные или организованные Карлосом, были направлены против Израиля, западноевропейских государств, США и «умеренных» арабских режимов. Карлос сотрудничал с Асадом, Каддафи, Хусейном и Кастро. В 1975 году принял ислам. В августе 1994 года был схвачен французскими спецслужбами в Судане, осужден и приговорен к пожизненному заключению. В тюремной камере и была написана эта книга.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✘ Наркотики в мировой литературе • Дмитрий Гайдук (сост.)</title>
      <link>/docs/books/128_narko/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/128_narko/</guid>
      <description>Дмитрий Гайдук (составитель) • Наркотики в мировой литературе • энциклопедии • 12.01.2006 (анонс, не опубликована) Современные представления о наркотиках во многом является порождением художественной литературы и унаследовавших её багаж новейших искусств — кинематографа и телевидения. Литераторы всех времён и народов отчасти ответственны и за ту сложную обстановку, которая сложилась в настоящее время вокруг наркотических и психотропных препаратов. С древнейших времён распаляя фантазию своих слушателей сказками о «волшебных зельях», они создали миф о Наркотиках, благодаря которому эти препараты вышли за пределы узкоспециального обихода и сделались общественно-культурным явлением, а затем и социальной проблемой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✘ Кровавый потоп • Мелвин Берджес</title>
      <link>/docs/books/129_blood/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/129_blood/</guid>
      <description>Мелвин Берджес • Кровавый потоп • вне серий • 11.06.2006 (анонс, не опубликована) Панорама недалекого прошлого – или, если хотите, настоящего. Мрачная реальность Парижа ноября 2005 года – выбитые витрины, сожженные районы, разгромленные города… Все уже предсказано! Теперь на игровом поле – пешки: маленькие обособленные «королевства», воюющие за территории бывших цивилизованных стран, да «корольки», мечтающие о возрождении Империи. Даже боги, засмотревшись на человеческие забавы, могут попасть на виселицу – чтобы эффектно воскреснуть на королевской свадьбе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✘ Энциклопедия конопли • Дмитрий Гайдук</title>
      <link>/docs/books/119_mari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/books/119_mari/</guid>
      <description>Дмитрий Гайдук • Энциклопедия конопли • энциклопедии Конопляный семилистник на майках, постерах и обложках журналов давно стал символом подросткового вольнодумства. Легализация «травокурения» либо ужесточение борьбы с ним превратилось в аргумент для пиара политиков, писателей и кинозвезд. Между тем никто доселе не предлагал нашему обществу большого профессионального досье на коноплю. Из неё делают канаты, масло, лекарство, еду и одежду. Кому и чем она помогла или помешала в жизни? Кто мечтает о «конопляных супермаркетах» и какие сорта произрастают в каких странах?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>